<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<game>
    <question>
        <text>Αμερικανός τραγουδιστής, στιχουργός, συνθέτης και χορευτής. Θεωρείται μια από τις μεγαλύτερες προσωπικότητες στην ιστορία της μουσικής και του θεάματος. Με καριέρα πάνω από 4 δεκαετίες είναι ευρέως γνωστός ως ο «Βασιλιάς της Ποπ». Υπολογίζεται ότι οι πωλήσεις των δίσκων του ξεπερνούν τα 750 εκατομμύρια.
        
Άρχισε τη σταδιοδρομία του το 1964 μαζί με τα αδέρφια του Τζάκι, Τίτο, Τζερμέιν και Μάρλον ως μέλος του συγκροτήματος The Jackson 5.

Ο δίσκος Thriller, που κυκλοφόρησε το 1982, κατέκτησε τον τίτλο του πρώτου σε πωλήσεις δίσκου όλων των εποχών και παραμένει το άλμπουμ με τις περισσότερες πωλήσεις, έχοντας πουλήσει 110 εκατομμύρια αντίτυπα παγκοσμίως μέχρι σήμερα σύμφωνα με το Guinness World Records.</text>
        <optionA>ΜΑΙΚΛ ΤΖΑΚΣΟΝ</optionA>
        <optionB>ΕΛΒΙΣ ΠΡΙΣΛΕΙ</optionB>
        <correct>ΜΑΙΚΛ ΤΖΑΚΣΟΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ναός, χτισμένος προς τιμήν της θεάς Αθηνάς, προστάτιδας της πόλης της Αθήνας. Υπήρξε το αποτέλεσμα της συνεργασίας σημαντικών αρχιτεκτόνων και γλυπτών στα μέσα του 5ου π.Χ. αιώνα. 
        
Η εποχή της κατασκευής του συνταυτίζεται με τα φιλόδοξα επεκτατικά σχέδια της Αθήνας και της πολιτικής κύρους που ακολούθησε έναντι των συμμάχων της κατά την περίοδο της αθηναϊκής ηγεμονίας στην Αρχαία Ελλάδα.

Αποτελεί το λαμπρότερο μνημείο της Αθηναϊκής πολιτείας και τον κολοφώνα του δωρικού ρυθμού. Η κατασκευή του ξεκίνησε το 448/7 π.Χ. και τα εγκαίνια έγιναν το 438 π.Χ. στα Μεγάλα Παναθήναια, ενώ ο γλυπτός διάκοσμος περατώθηκε το 433/2 π.Χ. Σύμφωνα με τις πηγές, οι αρχιτέκτονες που εργάστηκαν ήταν ο Ικτίνος, ο Καλλικράτης και πιθανόν ο Φειδίας, που είχε και την ευθύνη του γλυπτού διάκοσμου.</text>
        <optionA>ΚΟΛΟΣΣΑΙΟ</optionA>
        <optionB>ΠΑΡΘΕΝΩΝΑΣ</optionB>
        <correct>ΠΑΡΘΕΝΩΝΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικάνικο επιχειρηματικό εγχείρημα που εγκρίνει και διέπει πολλαπλές αθλητικές εκδηλώσεις σε αγώνες αυτοκινήτων. Ο Μπιλ Φρανς Sr. ίδρυσε την εταιρεία το 1948. Ο εγγονός του, ο Μπράιαν Φρανς έγινε ο διευθύνων σύμβουλος της το 2003.

Αποτελεί διαπρεπή οργάνωση αγώνων στοκ αυτοκινήτων μηχανοκίνητου αθλητισμού.

Βρίσκεται πίσω από την National Football League μεταξύ των επαγγελματικών franchises αθλητισμού από την άποψη των τηλεθεατών και των οπαδών στις Ηνωμένες Πολιτείες. Σε παγκόσμιο επίπεδο, οι αγώνες του μεταδίδονται από την τηλεόραση σε πάνω από 150 χώρες. Το 2004, ο διευθυντής ασφάλειας δήλωσε ότι η εταιρεία κατέχει 17 από τις 20 κορυφαία αθλητικά γεγονότα με τακτικές συμμετοχές στον κόσμο.</text>
        <optionA>FORMULA 1</optionA>
        <optionB>NASCAR</optionB>
        <correct>NASCAR</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Τζαμαϊκανός πρώην αθλητής στίβου στους αγώνες ταχύτητας. Είναι κάτοχος του παγκοσμίου ρεκόρ στο αγώνισμα των 100 μέτρων, των 200 μέτρων και στο αγώνισμα των 4 x 100 μέτρων. Στο δεύτερο αγώνισμα κατέχει και το παγκόσμιο ρεκόρ εφήβων. Με βάση τα επιτεύγματά του θεωρείται ο κορυφαίος σπρίντερ όλων των εποχών και από τους μεγαλύτερους όλων των αθλημάτων της σύγχρονης εποχής.
        
Στους Ολυμπιακούς Αγώνες του Πεκίνου, το 2008, έγινε ο πρώτος άνθρωπος που έτρεξε τα εκατό μέτρα σε χρόνο 9,69 δευτερολέπτων. Ψηφίστηκε καλύτερος αθλητής της χρονιάς 2009 από την Διεθνή Ένωση Αθλητικών Συντακτών, διάκριση που κέρδισε άλλες τέσσερις φορές στην καριέρα του. 

Στους Ολυμπιακούς Αγώνες του Λονδίνου το 2012 κατέκτησε άλλα τρία χρυσά μετάλλια, κατόρθωμα που επανέλαβε και στους Ολυμπιακούς Αγώνες του Ρίο το 2016, φτάνοντας τα εννέα ολυμπιακά μετάλλια στο σύνολο.</text>
        <optionA>ΓΙΟΥΣΕΙΝ ΜΠΟΛΤ</optionA>
        <optionB>ΜΑΙΚΛ ΤΖΟΝΣΟΝ</optionB>
        <correct>ΓΙΟΥΣΕΙΝ ΜΠΟΛΤ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χημικό στοιχείο το οποίο είναι πολύ ανθεκτικό, αργυρόλευκο και όλκιμο μέταλλο μικρής πυκνότητας. Ο ατομικός αριθμός του είναι 22 και η σχετική ατομική μάζα του 47,867.
        
Αποτελεί το 9ο πιο άφθονο στοιχείο και αποτελεί περίπου το 0,6 % w/w του στερεού φλοιού της Γης.

Ανακαλύφτηκε το 1791 από τον Ουίλιαμ Γκρέγκορ. Είναι αδιάλυτο στο νερό, αλλά διαλυτό στα πυκνά οξέα. Δεν προσβάλλεται από τις βάσεις.</text>
        <optionA>ΤΙΤΑΝΙΟ</optionA>
        <optionB>ΛΕΥΚΟΧΡΥΣΟΣ</optionB>
        <correct>ΤΙΤΑΝΙΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ολλανδό-Αμερικανός μουσικός, κιθαρίστας, and παραγωγός. Αποτελεί τον κύριο δημιουργό και ιδρυτή θρυλικού ροκ συγκροτήματος μαζί με τον αδερφό του και ντράμερ Άλεξ καθώς επίσης και με τον τραγουδιστή David Lee Roth.
        
Το 2012 ψηφίστηκε από το περιοδικό Guitar World ως ένας από τους 100 μεγαλύτερους κιθαρίστες όλων των εποχών.</text>
        <optionA>EDDIE VAN HALEN</optionA>
        <optionB>GUTHRIE GOVAN</optionB>
        <correct>EDDIE VAN HALEN</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι μία από τις μεγαλύτερες εταιρείες διαδικτυακών υπηρεσιών. Ιδρύθηκε από τον Λάρρυ Πέιτζ και τον Σεργκέι Μπριν το 1996, όταν αυτοί έκαναν το διδακτορικό τους στο Πανεπιστήμιο Στάνφορντ. Στις 4 Σεπτεμβρίου του 1998, έγινε ιδιωτική εταιρεία.
        
Στις 19 Αυγούστου του 2004 έγινε η δημόσια εγγραφή της εταιρίας στο χρηματιστήριο. Ο στόχος της είναι να οργανώσει όλες τις πληροφορίες του κόσμου και να τις κάνει παγκόσμια διαθέσιμες. To 2006 μετέφερε τα κεντρικά της γραφεία στο Μάουντεν Βιού της Καλιφόρνια, τα οποία ονομάζονται Γκούγκλπλεξ.

Η μηχανή ανάζητησης της αποτελεί έναν από τους πιο δημοφιλή σε επισκεψιμότητα ιστότοπους.</text>
        <optionA>GOOGLE</optionA>
        <optionB>CISCO SYSTEMS</optionB>
        <correct>GOOGLE</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Σέρβο-Αμερικανός εφευρέτης, μηχανολόγος και ηλεκτρολόγος μηχανικός. Έγινε κυρίως γνωστός για τις επαναστατικές του συνεισφορές στους κλάδους του ηλεκτρισμού και του μαγνητισμού στα τέλη του 19ου και τις αρχές του 20ου αιώνα. 
        
Οι ανακαλύψεις και η θεωρητική εργασία του αποτέλεσαν τη βάση για την εφαρμογή του σημερινού συστήματος εναλλασσόμενου ρεύματος. Ο ίδιος δεν φαίνεται να ενστερνιζόταν τις σύγχρονές του αντιλήψεις περί ηλεκτρικού πεδίου, το οποίο αντιλαμβανόταν ως είδος ρευστού με ξεχωριστές ιδιότητες, ανεξάρτητες της γνωστής ύλης. 

Επέκρινε επίσης τη Θεωρία της Σχετικότητας του Αϊνστάιν απορρίπτοντας την ισοδυναμία μάζας και ενέργειας, αλλά και την καμπύλωση του χώρου.</text>
        <optionA>ΑΛΜΠΕΡΤ ΑΙΝΣΤΑΙΝ</optionA>
        <optionB>ΝΙΚΟΛΑ ΤΕΣΛΑ</optionB>
        <correct>ΝΙΚΟΛΑ ΤΕΣΛΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνικός επαγγελματικός σύλλογος ποδοσφαίρου, με έτος ίδρυσης το 1908. Πρόκειται για ένα από τα αρχαιότερα εν ενεργεία αμιγώς ποδοσφαιρικά σωματεία της χώρας, δηλαδή από όσα ιδρύθηκαν με αποκλειστικό αντικείμενο το συγκεκριμένο άθλημα.

Ο σύλλογος αποτελεί έναν από τους πλέον δημοφιλείς της Ελλάδας και τον λαοφιλέστερο στην ευρύτερη περιοχή της πρωτεύουσας. Αγωνίζεται στη Σούπερ Λιγκ και πρόκειται για έναν από τους παλαιότερους και πλέον επιτυχημένους συλλόγους από πλευράς διακρίσεων στην ιστορία του ελληνικού ποδοσφαίρου. 

Έχει κατακτήσει 20 πρωταθλήματα Ελλάδας, πρωταθλήματα ΣΕΓΑΣ και ΕΠΣΑΠ (πριν την ίδρυση της ΕΠΟ το 1926), 18 κύπελλα Ελλάδας, πετυχαίνοντας 8 φορές νταμπλ τίτλων, και 3 Σούπερ Καπ.</text>
        <optionA>ΟΛΥΜΠΙΑΚΟΣ</optionA>
        <optionB>ΠΑΝΑΘΗΝΑΙΚΟΣ</optionB>
        <correct>ΠΑΝΑΘΗΝΑΙΚΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανική τηλεοπτική σειρά που ξεκίνησε να προβάλλεται στο τηλεοπτικό δίκτυο Fox Broadcasting Company στις 29 Αυγούστου 2005. Η σειρά δημιουργήθηκε από τον Paul Scheuring, Αμερικανό σεναριογράφο και σκηνοθέτη.
        
Ο Lincoln Burrows (Dominic Purcell) κατηγορείται για την δολοφονία του Terrence Steadman, αδερφού της Αντιπροέδρου των Η.Π.Α. Τα στοιχεία εναντίον του είναι αδιαμφισβήτητα, και έτσι καταδικάζεται σε θάνατο και στέλνεται στις Κρατικές Φυλακές Fox River. 

Ο αδερφός του Lincoln, Michael Scofield (Wentworth Miller), ένας δομικός μηχανικός, είναι πεπεισμένος ότι ο αδερφός του είναι αθώος και θέτει σε εφαρμογή ένα σχέδιο απόδρασης. Διαπράττει μία ληστεία σε τράπεζα, μόνο και μόνο για να καταδικαστεί και να εγκλειστεί στην ίδια φυλακή με τον αδερφό του, έχοντας χαράξει σε όλο του το σώμα με τη μορφή τατουάζ τα αρχικά σχέδια της φυλακής και άλλα στοιχεία που θα τον βοηθήσουν να πραγματοποιήσει την απόδραση.</text>
        <optionA>BREAKING BAD</optionA>
        <optionB>PRISON BREAK</optionB>
        <correct>PRISON BREAK</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αποκαλούμενη συνήθως Γηραιά ήπειρος, είναι μία από τις επτά ηπείρους του κόσμου. Αποτελούμενη από τη δυτικότερη χερσόνησο της Ευρασίας, χωρίζεται γενικά από την Ασία στην ανατολή από το χώρισμα που αποτελείται από τα Ουράλια, τον ποταμό Ουράλη, την Κασπία Θάλασσα, την περιοχή του Καυκάσου (προσδιορισμός των συνόρων) και τον Εύξεινο Πόντο προς τα νοτιοανατολικά.

Επίσης, συνορεύει με τον Αρκτικό ωκεανό και άλλα υδατικά συστήματα στα βόρεια, τον Ατλαντικό ωκεανό στα δυτικά, τη Μεσόγειο Θάλασσα προς νότο, και τον Εύξεινο Πόντο και συνδέεται με υδατικές οδούς προς τα νοτιοανατολικά.

Αποτελεί την τέταρτη μεγαλύτερη σε έκταση ήπειρο του πλανήτη μας.</text>
        <optionA>ΕΥΡΩΠΗ</optionA>
        <optionB>ΒΟΡΕΙΑ ΑΜΕΡΙΚΗ</optionB>
        <correct>ΕΥΡΩΠΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός πολιτικός, ο οποίος υπήρξε ο 44ος Πρόεδρος των Ηνωμένων Πολιτειών της Αμερικής. Αποτέλεσε τον πρώτο Αφροαμερικανό που εκλέχθηκε σε αυτή τη θέση. Ήταν μέλος του Δημοκρατικού Κόμματος των ΗΠΑ, βουλευτής της Γερουσίας του Ιλινόις από το 1997 έως το 2004 και Γερουσιαστής των ΗΠΑ, εκπροσωπώντας την πολιτεία του Ιλινόις, από το 2005 έως το 2008.

Εκλέχθηκε για πρώτη φορά Πρόεδρος των ΗΠΑ στις εκλογές της 4ης Νοεμβρίου του 2008 και ανέλαβε καθήκοντα στις 20 Ιανουαρίου 2009. Επανεκλέχθηκε, για δεύτερη συνεχόμενη θητεία, στις εκλογές της 6ης Νοεμβρίου 2012.

Τον Οκτώβριο του 2009 έγινε ο τέταρτος Αμερικανός πρόεδρος που λαμβάνει Βραβείο Νόμπελ Ειρήνης, ενώ έχει ανακηρυχθεί δύο χρονιές (2008 και 2012) «Πρόσωπο της Χρονιάς» από το περιοδικό Time.</text>
        <optionA>ΤΖΟΡΤΖ ΜΠΟΥΣ</optionA>
        <optionB>ΜΠΑΡΑΚ ΟΜΠΑΜΑ</optionB>
        <correct>ΜΠΑΡΑΚ ΟΜΠΑΜΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ομαδικό άθλημα, το οποίο παίζεται από ομάδες των εννέα παικτών. Επινοήθηκε στις αρχές του 19ου αιώνα στις ΗΠΑ αλλά η πρώιμη μορφή του κατάγεται από τα αγγλικά rounders και Κρίκετ. Παραμένει ένα από τα πλέον δημοφιλή αθλήματα στις ΗΠΑ.

Παίζεται σε ανοιχτό γήπεδο που έχει σχήμα τεταρτημόριου κύκλου. Το γήπεδο περιλαμβάνει δύο περιοχές (εσωτερική/εξωτερική).

Το 1984 και το 1988 συμπεριλήφθηκε στο πρόγραμμα των Ολυμπιάδων ως άθλημα υπό δοκιμή και τελικά έγινε επίσημο ολυμπιακό άθλημα από το 1992 στη Βαρκελώνη ως το 2004. Όμως, αποφασίστηκε να αφαιρεθεί και πάλι από τους αγώνες το 2012, όπως και το συγγενικό γυναικείο σόφτμπολ.</text>
        <optionA>ΠΟΔΟΣΦΑΙΡΟ</optionA>
        <optionB>ΜΠΕΙΖΜΠΟΛ</optionB>
        <correct>ΜΠΕΙΖΜΠΟΛ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Μουσικός διαγωνισμός που στην Ελλάδα αρχικά προβλήθηκε από την συχνότητα του ΑΝΤ1 τις τρεις τηλεοπτικές σεζόν από το 2008 έως το 2011. Από το 2016 εως το 2017 προβλήθηκε από την συχνότητα του ΣΚΑΪ και το 2019 προβάλλεται από την συχνότητα του Open.

Το παιχνίδι προβλήθηκε αρχικά στο Ηνωμένο Βασίλειο και έπειτα σε αρκετές χώρες παγκοσμίως.</text>
        <optionA>THE X FACTOR</optionA>
        <optionB>RISING STAR</optionB>
        <correct>THE X FACTOR</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φρούτο το οποίο είναι ένας καρπός εσπεριδοειδούς, ο οποίος συνήθως είναι στρογγυλός, πράσινος, διαμέτρου 3-6 εκατοστών και περιέχει ξινή (όξινη) σάρκα.

Αποτελούν εξαιρετική πηγή βιταμίνης C και συχνά χρησιμοποιούνται για να τονίσουν τις γεύσεις διάφορων τροφίμων και ποτών. Καλλιεργούνται όλο τον χρόνο στα τροπικά κλίματα και είναι συνήθως μικρότερα και λιγότερο ξινά από τα λεμόνια.</text>
        <optionA>ΒΕΡΙΚΟΚΟ</optionA>
        <optionB>ΜΟΣΧΟΛΕΜΟΝΟ</optionB>
        <correct>ΜΟΣΧΟΛΕΜΟΝΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι μεγάλο πτηνό που υπάγεται στην ομάδα των ατροπιδοφόρων πουλιών, τα οποία στερούνται τρόπιδας στο στέρνο τους και δεν μπορούν να πετάξουν. 

Πρόκειται για το μεγαλύτερο πουλί που ζει σήμερα στον πλανήτη μας. Ζει σε αγέλες και τρέφεται με σπόρους, φρούτα και έντομα. Εξαιτίας του κυνηγιού της για το φτέρωμά της, παρατηρείται μείωση του πληθυσμού της τα τελευταία χρόνια, ιδιαίτερα στην Αφρική και στην Αραβική Χερσόνησο.</text>
        <optionA>ΣΤΡΟΥΘΟΚΑΜΗΛΟΣ</optionA>
        <optionB>ΚΑΝΑΡΙΝΙ</optionB>
        <correct>ΣΤΡΟΥΘΟΚΑΜΗΛΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Η εποχή η οποία στη μετεωρολογία καθορίζεται συμβατικά ως η χρονική περίοδος που περιλαμβάνει για το Βόρειο ημισφαίριο τους μήνες Ιούνιο, Ιούλιο και Αύγουστο. 

Αστρονομικά, διαρκεί από το θερινό ηλιοστάσιο στις 21 Ιουνίου έως τη φθινοπωρινή ισημερία. Στο Νότιο ημιφαίριο, η εποχή αυτή ξεκινά στις 21 Δεκεμβρίου και περιλαμβάνει συμβατικά τους μήνες Δεκέμβριο, Ιανουάριο και Φεβρουάριο.

Κατά τη διάρκεια αυτής της εποχής η αξονική κλίση της Γης στρέφει το ημισφαίριο προς τον ήλιο και η διάρκεια της ημέρας είναι η μέγιστη.</text>
        <optionA>ΦΘΙΝΟΠΩΡΟ</optionA>
        <optionB>ΚΑΛΟΚΑΙΡΙ</optionB>
        <correct>ΚΑΛΟΚΑΙΡΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Συσκευή τηλεφώνου η οποία δεν εξαρτάται από φυσική καλωδιακή σύνδεση με δίκτυο παροχής τηλεφωνίας και δεν εξαρτάται από κάποια τοπική ασύρματη συσκευή εκπομπής ραδιοφωνικού σήματος χαμηλής συχνότητας. 
        
Χρησιμοποιεί τεχνολογία κυψελών (cells) και εκπέμπουν σε υψηλές συχνότητες. Για την εκπομπή και λήψη των σημάτων χρησιμοποιείται πλέον, αποκλειστικά ψηφιακή τεχνολογία με κωδικοποίηση.</text>
        <optionA>ΚΙΝΗΤΟ ΤΗΛΕΦΩΝΟ</optionA>
        <optionB>ΣΤΑΘΕΡΟ ΤΗΛΕΦΩΝΟ</optionB>
        <correct>ΚΙΝΗΤΟ ΤΗΛΕΦΩΝΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Άθλημα το οποίο παίζεται με δύο ομάδες των πέντε ατόμων σε ένα γήπεδο με δύο αντικριστά καλάθια. Οι παίκτες επιτρέπεται να ακουμπήσουν την μπάλα μόνο με τα χέρια. 

Σκοπός των ομάδων είναι να βάλουν με σουτ την μπάλα μέσα από το καλάθι όσο το δυνατόν περισσότερες φορές στα 40 λεπτά του αγώνα (τέσσερα δεκάλεπτα). 

Η ομάδα που θα πετύχει περισσότερους πόντους είναι η νικήτρια. Εάν ο αγώνας λήξει ισόπαλος, οι ομάδες συνεχίζουν σε πεντάλεπτη παράταση κ.ο.κ. Κάθε ομάδα έχει 5 παίκτες ανά πάσα στιγμή μέσα στο γήπεδο, ενώ κατά τη διάρκεια ενός αγώνα μπορεί να χρησιμοποιήσει άλλους 7 παίκτες (που βρίσκονται στον πάγκο), πραγματοποιώντας αλλαγές. </text>
        <optionA>ΚΑΛΑΘΟΣΦΑΙΡΙΣΗ</optionA>
        <optionB>ΠΟΔΟΣΦΑΙΡΟ</optionB>
        <correct>ΚΑΛΑΘΟΣΦΑΙΡΙΣΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Άθλημα κίνησης μέσα στο νερό. Ως οργανωμένο άθλημα, είναι επινόηση των νεότερων χρόνων. Ως μέσο ψυχαγωγίας συναντάται μεταξύ των πρώτων δραστηριότητων που δοκίμασε ο άνθρωπος επάνω στη γη. 

Μερικά από τα αγωνίσματα που διεξάγονται είναι: 4Χ100 ατομικό, 200 μ. πεταλούδα και 100 μ. ύπτιο.

Στους Ολυμπιακούς Αγώνες του 1896 συμπεριλήφθηκε ως ιδιαίτερο άθλημα και αποτελεί από τότε έγινε ένα από τα πιο αγαπητά αγωνίσματα.</text>
        <optionA>ΥΔΑΤΟΣΦΑΙΡΙΣΗ</optionA>
        <optionB>ΚΟΛΥΜΒΗΣΗ</optionB>
        <correct>ΚΟΛΥΜΒΗΣΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ιστοχώρος κοινωνικής δικτύωσης που επιτρέπει στους χρήστες του να στέλνουν και να διαβάζουν σύντομα μηνύματα (μέχρι 280 χαρακτήρες), τα οποία ονομάζονται τουίτς (tweets). 

Τα μηνύματα μπορούν να αναγνωστούν και από μη συνδεδεμένους χρήστες, αλλά μόνο οι συνδεδεμένοι μπορούν να δημοσιεύσουν κείμενα. Δημιουργήθηκε την 21 Μαρτίου του 2006 από τον Τζακ Ντόρσεϊ και δημοσιεύθηκε τον Ιούλιο του ίδιου χρόνου. 

Η υπηρεσία έγινε γρήγορα δημοφιλής και σήμερα έχει 305 εκατομμύρια ενεργούς χρήστες (2015). Είναι ένας από τους δέκα πιο δημοφιλείς ιστοτόπους του διαδικτύου.</text>
        <optionA>DAILYMOTION</optionA>
        <optionB>TWITTER</optionB>
        <correct>TWITTER</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Νοτιότερη ήπειρος της Γης στην οποία βρίσκεται ο γεωγραφικός Νότιος Πόλος. Βρίσκεται στην περιοχή του Νοτίου Ημισφαιρίου και περιβάλλεται από τον Νότιο ωκεανό. 

Με έκταση 14,0 εκατομμύρια τ. χλμ., είναι η πέμπτη μεγαλύτερη ήπειρος του πλανήτη μετά την Ασία, την Αφρική, τη Βόρεια Αμερική και τη Νότια Αμερική. 

Έχει το διπλάσιο μέγεθος της Αυστραλίας. Περίπου το 98% της επιφάνειας της ηπείρου είναι καλυμμένη από πάγο με μέσο πάχος τουλάχιστον 1,9 χιλιόμετρα.</text>
        <optionA>ΑΝΤΑΡΚΤΙΚΗ</optionA>
        <optionB>ΝΟΤΙΑ ΑΜΕΡΙΚΗ</optionB>
        <correct>ΑΝΤΑΡΚΤΙΚΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας αρχαιολόγος και ένας από τους κορυφαίους ερευνητές διεθνώς στην μελέτη της αρχαιοελληνικής γλυπτικής και αρχιτεκτονικής.

Καταλογογράφησε μαζί με την ερευνητική ομάδα του κατά την περίοδο 1997-2010 το σύνολο των γλυπτών στο Αρχαιολογικό Μουσείο Θεσσαλονίκης σε τρείς τόμους. Συμμετείχε και σε ένα αντίστοιχο έργο στο Εθνικό Αρχαιολογικό Μουσείο στην Αθήνα, όπου πρόλαβε να δεί τον πρώτο τόμο να εκδίδεται. 

Σημαντικές του συνεισφορές είναι αυτή κατά τη δεκαετία του 1970 σχετικά με τον αρχαίο γλύπτη Αγοράκριτο ο οποίος ήταν μαθητής του Φειδία και συγκεκριμένα τη Νέμεση της Ραμνούς.</text>
        <optionA>ΦΩΤΗΣ ΠΕΤΣΑΣ</optionA>
        <optionB>ΓΙΩΡΓΟΣ ΔΕΣΠΙΝΗΣ</optionB>
        <correct>ΓΙΩΡΓΟΣ ΔΕΣΠΙΝΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Γεννήθηκε στις 27 Φεβρουαρίου 1987 στο Βελιγράδι, είναι Σέρβος επαγγελματίας μπασκετμπολίστας. Έχει ύψος 2.02 μέτρα.

Τις σεζόν 2002-2006 αγωνίστηκε με την ΚΚ Νις Βοϊβοδίνα. Ακολούθως αγωνίστηκε για τρεις σαιζόν με την Παρτιζάν Βελιγραδίου και για δύο σεζόν με τον Παναθηναϊκό, κατακτώντας με τους πράσινους την Ευρωλίγκα το 2011 καθώς και δυο πρωταθλήματα Ελλάδος.</text>
        <optionA>ΜΙΛΕΝΚΟ ΤΕΠΙΤΣ</optionA>
        <optionB>ΣΤΕΦΑΝ ΜΠΙΡΣΕΒΙΤΣ</optionB>
        <correct>ΜΙΛΕΝΚΟ ΤΕΠΙΤΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χωριό του Δήμου Κιλελέρ στο Νομό Λάρισας. Αποτελεί Τοπική Κοινότητα του Δήμου και στην απογραφή του 2011 είχε 105 κατοίκους. Απέχει 20 χιλιόμετρα από την πόλη της Λάρισας και βρίσκεται σχετικά κοντά στα παράλια του νομού.

Το χωριό πρωτοκατοικήθηκε το 1880 από Έλληνες. Οφείλει την ονομασία του στην αρχαία λέξη νάμα που σήμαινε καθαρό νερό, καθώς το υδραγωγείο του χωριού ήταν φημισμένο για την καλή ποιότητα νερού που παρείχε.</text>
        <optionA>ΝΑΜΑΤΑ</optionA>
        <optionB>ΜΕΛΙΣΣΟΧΩΡΙ</optionB>
        <correct>ΝΑΜΑΤΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Διεθνές αρχιτεκτονικό βραβείο, το οποίο απονέμεται ετησίως σε εν ζωή αρχιτέκτονες από το Ίδρυμα Χάιατ και θεωρείται το κορυφαίο στον κόσμο για την τέχνη αυτή. 

Καθιερώθηκε το 1979. Οι υποψήφιοι για το βραβείο συναγωνίζονται τους καλύτερους αρχιτέκτονες σε ολόκληρο τον κόσμο. Μέρος των κριτηρίων για βράβευση με αυτό το βραβείο είναι η πρωτοποριακή ποιότητα στην αρχιτεκτονική σκέψη. Επίσης, οι χρήσιμες συνεισφορές στο χώρο της οικοδομής είναι ένας ακόμη τομέας.</text>
        <optionA>ΒΡΑΒΕΙΟ ΠΡΙΤΣΚΕΡ</optionA>
        <optionB>ΧΡΥΣΕΣ ΣΦΑΙΡΕΣ</optionB>
        <correct>ΒΡΑΒΕΙΟ ΠΡΙΤΣΚΕΡ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν ένα μεσαίο πολυτελές τετρακίνητο SUV αυτοκίνητο, που παρήχθη τον Μάρτιο του 2005 ως τον Ιούνιο του 2011. Αντικατέστησε μία επιτυχημένη σειρά αυτοκινήτων και συνέχισε την μεγάλη εμπορική επιτυχία του προκατόχου της. 
        
Στα τέλη Απριλίου του 2008, υπέστη μια αισθητική (ιδίως πιο έντονη στο μπροστινό μέρος, που έγινε πιο επιθετικό) και τεχνολογική ανανέωση. Το 2011 παρουσιάστηκε η τρίτη γενιά της κατηγορίας.</text>
        <optionA>MERCEDES-BENZ W164</optionA>
        <optionB>BMW ISETTA 300</optionB>
        <correct>MERCEDES-BENZ W164</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Διεθνώς γνωστός και βραβευμένος Ισπανός αρχιτέκτονας και πολιτικός μηχανικός, ο οποίος εργάζεται στη Ζυρίχη.

Γεννήθηκε στις 28 Ιουλίου 1951 στη Βαλένθια της Ισπανίας, όπου μελέτησε προπτυχιακά στη Σχολή Αρχιτεκτονικής και το σχολείο τεχνών. H μητέρα του είναι εβραϊκής καταγωγής που όμως είχαν οικογενειακώς αλλαξοπιστήσει κατά τον μεσαίωνα. Το επίθετό του έφερε και περίφημο τάγμα Ισπανών ιπποτών.

Στα ολοκληρωμένα έργα του, συγκαταλέγεται και το στέγαστρο του ΟΑΚΑ για τους Ολυμπιακούς αγώνες της Αθήνας το 2004.</text>
        <optionA>ΓΙΟΑΝ ΜΠΟΥΣΚΕΤΣ</optionA>
        <optionB>ΣΑΝΤΙΑΓΟ ΚΑΛΑΤΡΑΒΑ</optionB>
        <correct>ΣΑΝΤΙΑΓΟ ΚΑΛΑΤΡΑΒΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Στην ελληνική μυθολογία ήταν βασιλιάς της Θήβας, γιος του Κάδμου και της Αρμονίας. Επίσης ήταν αδελφός της Σεμέλης, της Αγαύης, της Ινώς και της Αυτονόης. 
        
Νυμφεύθηκε τη Νυκτηίδα, κόρη του Νυκτέα, από την οποία απέκτησε τον Λάβδακο.</text>
        <optionA>ΔΑΜΑΣΙΧΘΟΝΑΣ</optionA>
        <optionB>ΠΟΛΥΔΩΡΟΣ</optionB>
        <correct>ΠΟΛΥΔΩΡΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ψευδοεπιστήμη που ισχυρίζεται ότι ερμηνεύει, με τρόπο άγνωστο στη σημερινή επιστήμη και την λογική της αιτιοκρατίας, τις ανθρώπινες καταστάσεις και τα γεγονότα που συμβαίνουν στη Γη με τη μελέτη των κινήσεων και των θέσεων των ουρανίων σωμάτων.

Η συσχέτιση της θέσης των ουράνιων σωμάτων και της ανθρώπινης ζωής σύμφωνα με ορισμένες αστρολογικές σχολές είναι αιτιακή ή κατά άλλες μη-αιτιακή.</text>
        <optionA>ΑΣΤΡΟΛΟΓΙΑ</optionA>
        <optionB>ΜΕΤΑΦΥΣΙΚΗ</optionB>
        <correct>ΑΣΤΡΟΛΟΓΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πρώην κρατική εταιρεία τηλεπικοινωνιών στην Τουρκία. Διαχωρίστηκε από τα Τουρκικά Ταχυδρομεία (PTT) το 1995. Τον Νοέμβριο του 2005 ιδιωτικοποιήθηκε.
        
Ο όμιλος παρέχει ολοκληρωμένες τηλεπικοινωνιακές υπηρεσίες από PSTN, GSM σε ευρυζωνικό Διαδίκτυο. Με την υποδομή του δικτύου που καλύπτει ολόκληρη τη χώρα, οι εταιρείες του ομίλου προσφέρουν ένα ευρύ φάσμα υπηρεσιών προσωπικούς και εταιρικούς πελάτες.</text>
        <optionA>CHINA UNICOM</optionA>
        <optionB>TURK TELECOM</optionB>
        <correct>TURK TELECOM</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Άθλημα που περιλαμβάνει την κατάβαση με ειδική σανίδα από ένα κεκλιμένο επίπεδο που είναι καλυμμένο με χιόνι. 

Ξεκίνησε από τις ΗΠΑ, όπου έγινε ιδιαίτερα δημοφιλές από τη δεκαετία του 1970. Το 1998 έγινε ολυμπιακό άθλημα και συμπεριλήφθηκε στους Χειμερινούς Ολυμπιακούς Αγώνες. Ως αγωνιστικό άθλημα, περιλαμβάνει ακροβατικές φιγούρες (άλματα στον αέρα με κινήσεις χεριών και ποδιών, περιστροφές και τούμπες) συνοδεία μουσικής που επιλέγουν οι ίδιοι οι αθλητές.</text>
        <optionA>WINDSURFING</optionA>
        <optionB>ΧΙΟΝΟΣΑΝΙΔΑ</optionB>
        <correct>ΧΙΟΝΟΣΑΝΙΔΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πολιτεία των Ηνωμένων Πολιτειών της Αμερικής, που συνορεύει στα ανατολικά με τον Καναδά, στα δυτικά με τη Ρωσία και βρέχεται από τον Αρκτικό και τον Ειρηνικό ωκεανό. Έχει έκταση 1.723.337 τ.χλμ. και πληθυσμό 737.438 κατοίκους (εκτίμηση 2018). 
        
Ανήκε στη Ρωσία έως το 1867, χρονιά κατά την οποία πωλήθηκε στις ΗΠΑ, από τον τσάρο Αλέξανδρο Β΄ έναντι του ποσού των 7.200.000 δολαρίων και το 1959 ανακηρύχθηκε ομόσπονδη πολιτεία των Ηνωμένων Πολιτειών. 

Η εξερεύνηση της άρχισε το 1741 από τον Βίτους Μπέρινγκ, για λογαριασμό της Ρωσίας.</text>
        <optionA>STATE OF ALASKA</optionA>
        <optionB>ΓΟΥΑΔΕΛΟΥΠΗ</optionB>
        <correct>STATE OF ALASKA</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χαρακτηρίζεται κάθε έργο που έχει ως σκοπό να διασκεδάσει μέσω κάποιου χιουμοριστικού θέματος.
        
Η ακαδημαϊκή της έννοια, επηρεασμένη από το αρχαίο ελληνικό θέατρο, είναι συνήθως διαφορετική και συνυφασμένη με την σατιρική κωμωδία πολιτικού θέματος.

Παρουσιάζεται σε πολλές μορφές, όπως την θεατρική, από όπου ξεκίνησε μέσω του αρχαίου θεάτρου, την τηλεοπτική και την σόλο.</text>
        <optionA>ΣΑΤΥΡΙΚΟ ΔΡΑΜΑ</optionA>
        <optionB>ΚΩΜΩΔΙΑ</optionB>
        <correct>ΚΩΜΩΔΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Σειρά κινουμένων σχεδίων αμερικανικής παραγωγής. Η πρεμιέρα της έγινε το 1969, αλλά συνεχίζει να προβάλλεται μέχρι και σήμερα.
        
Σε κάθε επεισόδιο ο πρωταγωνιστής και η παρέα του, αποτελούμενη από τον Φρέντι Τζόουνς, τη Δάφνη Μπλέικ, τη Βέλμα Ντίνκλι και τον Σάγκι Ρότζερς, ταξιδεύουν στον κόσμο. Κάθε μέρος που επισκέπτονται είναι στοιχειωμένο από ένα τέρας ή φάντασμα, πίσω από το οποίο κρύβεται πάντα κάποιος άνθρωπος.</text>
        <optionA>SCOOBY DOO</optionA>
        <optionB>TOM ΚΑΙ JERRY</optionB>
        <correct>SCOOBY DOO</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Καρύκευμα είτε σε μορφή σκόνης είτε σε μορφή πάστας. Παρασκευάζεται από σπόρους (σπέρματα) συγκεκριμένων φυτών της οικογένειας των σταυρανθών ή των βρασσικιδών.

Η χρήση του φυτού ως μπαχαρικού, τουλάχιστον με τη μορφή σκόνης, αναφέρεται σε ινδικά και σουμεριακά κείμενα ήδη από το 3000 π.Χ.

Η γεύση του κυμαίνεται ανάλογα με τον τύπο των σπόρων από γλυκιά μέχρι καυτερή.</text>
        <optionA>ΜΟΥΣΤΑΡΔΑ</optionA>
        <optionB>ΑΝΤΖΟΥΓΙΕΣ</optionB>
        <correct>ΜΟΥΣΤΑΡΔΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Μακρύ, λεπτό και κυλινδρικό, στρογγυλό και ζουμερό είδος ζυμαρικού που παράγεται από σιμιγδάλι και νερό. Στην Ελλάδα κυρίως φτιάχνεται από σκληρό σιτάρι, αλλά σε άλλες χώρες μπορεί να συναντήσουμε παραγωγή από άλλα είδη αλεύρου.
        
Παραδοσιακά, έιχε μήκος 50 εκατοστά, ωστόσο μικρότερα μήκη άρχισαν να γίνονται αρκετά δημοφιλή κατά τη διάρκεια του δεύτερου μισού του 20ου αιώνα και τώρα το είδος αυτό είναι συνήθως διαθέσιμο σε μήκη από 25 έως 30 εκατοστά.</text>
        <optionA>ΓΛΥΚΟΠΑΤΑΤΑ</optionA>
        <optionB>ΜΑΚΑΡΟΝΙ</optionB>
        <correct>ΜΑΚΑΡΟΝΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φανταστικός χαρακτήρας βιβλίων κόμικς της αμερικανικής εκδοτικής εταιρείας Marvel Comics. Δημιουργήθηκε από τους Σταν Λι και Στιβ Ντίτκο. 
        
Η αράχνη που τσίμπησε τον Πήτερ είχε χτυπηθεί με ραδιενέργεια η οποία μετάλλαξε τον γενετικό της κώδικα. Με το τσίμπημα, το δηλητήριο εισχώρησε στο αίμα του Πήτερ και προκάλεσε επίσης μετάλλαξη η οποία απλώθηκε σε όλους τους ιστούς του σώματός του. 

Οι πιο αξιοσημείωτες αλλαγές σημειώθηκαν στον μυικό και νευρικό ιστό και στον μεταβολισμό του. Ο μυικός ιστός του Πήτερ βελτιώθηκε και σε σύγκριση με αυτούς των ολυμπιακών αθλητών οι οποίοι είναι συνήθως ικανοί να σηκώσουν 2 φορές το βάρος τους, ο δικός του ιστός τον είχε αρχικά ικανό να σηκώσει 5 τόνους.</text>
        <optionA>SPIDER MAN</optionA>
        <optionB>INDIANA JONES</optionB>
        <correct>SPIDER MAN</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Kονσόλα βιντεοπαιχνιδιών πέμπτης γενιάς, η οποία κυκλοφόρησε από τη Sony Computer Entertainment στις 3 Δεκεμβρίου του 1994 στην Ιαπωνία, στις 9 Σεπτεμβρίου του 1995 στις ΗΠΑ, στις 29 Σεπτεμβρίου 1995 στην Ευρώπη και στις 15 Νοεμβρίου του 1995 στην Ωκεανία.
        
Eίναι η πρώτη κονσόλα που εξήγαγε 100 εκατομμύρια κομμάτια, εννέα χρόνια και έξι μήνες μετά την αρχική κυκλοφορία του.

Eκτός από το να παίζει παιχνίδια, έχει τη δυνατότητα να διαβάζει και να παίζει CD μουσικής. Το πρόγραμμα μουσικής μπορεί να αναμιγνύει τη σειρά των τραγουδιών, να δημιουργήσει λίστα εκτέλεσης των κομματιών, να κάνει επανάληψη ενός τραγουδιού ή και όλου του CD.</text>
        <optionA>PLAYSTATION</optionA>
        <optionB>NINTENDO SWITCH</optionB>
        <correct>PLAYSTATION</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Franchise βιντεοπαιχνιδιών, τα οποία αναπτύσσονται και διανέμονται από την ιαπωνική εταιρία Nintendo, με πρωταγωνιστή έναν Ιταλό υδραυλικό με το ίδιο όνομα. 

Η σειρά, επίσης, περιέχει τηλεοπτικές σειρές και μία ταινία. Δημιουργήθηκε από τον σχεδιαστή βιντεοπαιχνιδιών, Σιγκέρου Μιγιαμότο.

Η κύρια σειρά περιλαμβάνει παιχνίδια πλατφόρμας. Τα παιχνίδια συνήθως στηρίζονται στην ικανότητα του χαρακτήρα να κάνει άλματα, πράγμα το οποίο του επιτρέπει να προχωρά στα επίπεδα.</text>
        <optionA>SUPER MARIO</optionA>
        <optionB>DONKEY KONG</optionB>
        <correct>SUPER MARIO</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελεγχόμενο τεχνητό περιβάλλον όπου ψάρια και υδρόβιοι οργανισμοί μπορούν να ζήσουν μακριά από το φυσικό τους περιβάλλον. Τα μεγέθη τους ποικίλλουν, από μικρούς οικιακούς χώρους με λίγα ψάρια μέχρι μεγάλους χώρους σε μουσεία φυσικής ιστορίας. 

Η ενασχόληση με το χώρο αυτό είναι ένα διαδεδομένο χόμπι σε όλο τον κόσμο.</text>
        <optionA>ΕΝΥΔΡΕΙΟ</optionA>
        <optionB>ΖΩΟΛΟΓΙΚΟΣ ΚΗΠΟΣ</optionB>
        <correct>ΕΝΥΔΡΕΙΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ο νεαρός Mπρους Γουέιν (Bruce Wayne) είδε τους γονείς του να δολοφονούνται υποχθόνια μπροστά του από έναν κλέφτη. Δε διαθέτει υπερδυνάμεις, ωστόσο είναι έξυπνος, γυμνασμένος και εκπαιδευμένος σε διάφορες πολεμικές τέχνες. Ακόμα, έχει στην κατοχή του γκάτζετ, τα οποία χρησιμοποιεί εναντίον των εχθρών του.

Zει στη Γκόθαμ Σίτι και έχει μία έπαυλη. Διαθέτει αυτοκίνητο, μηχανή, αεροπλάνο, καθώς και διάφορα άλλα μέσα μετακίνησης που ανήκουν στην εταιρεία του, Wayne Εnterprises. Έχει για στόχο την απόδοση δικαιοσύνης χωρίς να καταφεύγει σε ακραίες λύσεις. Είναι επιφανής επιχειρηματίας, βιομήχανος και φιλάνθρωπος. Επίσης είναι ένας καταπληκτικός ντετέκτιβ και ιδιωτικός ερευνητής.

Η κάπα, η μάσκα και η στολή του, καθώς και η εμφάνιση που μοιάζει με νυχτερίδας, αποτελούν σημαντικό μέρος του συνολικού εξοπλισμού του.</text>
        <optionA>PROFESSOR X</optionA>
        <optionB>BATMAN</optionB>
        <correct>BATMAN</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χαρακτηρίζεται κάποιος που ειδικεύεται σε έναν ή περισσότερους τομείς μίας επιστήμης και ο οποίος χρησιμοποιεί μεθόδους προκειμένου να διεξάγει ερευνητική εργασία (θεωρητική ή εφαρμοσμένη).
        
Εστιάζει στη διαδικασία την οποία εφαρμόζει για την έρευνα των φαινομένων, ώστε να καταλήξει σε αξιόπιστη γνώση σχετικά με τους νόμους που τα διέπουν.

Μέχρι τις αρχές του 19ου αιώνα περίπου, ο όρος που χρησιμοποιούνταν συνήθως για να δηλώσει κανείς την ιδιότητα αυτή ήταν "φυσικός φιλόσοφος".</text>
        <optionA>ΕΠΙΣΤΗΜΟΝΑΣ</optionA>
        <optionB>ΑΣΤΡΟΝΑΥΤΗΣ</optionB>
        <correct>ΕΠΙΣΤΗΜΟΝΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός αστρονόμος που διεξήγαγε πρωτοποριακές έρευνες σχετικά με τους κηφείδες μεταβλητούς αστέρες, την αστρική περιστροφή, τους καινοφανείς αστέρες και τη χημική εξέλιξη του Γαλαξία.

Γεννήθηκε στο Σιάτλ και σπούδασε στο Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον (πτυχίο, Master στα μαθηματικά) και στο Μπέρκλεϋ, όπου εργάσθηκε για το διδακτορικό του υπό την επίβλεψη του Τζωρτζ Χέρμπιγκ.

Στη συνέχεια είχε μία μεταδιδακτορική θέση στο Αστεροσκοπείο του όρους Γουίλσον, δίδαξε στο Πανεπιστήμιο της Ιντιάνα, και κατέληξε διευθυντής στο Αστεροσκοπείο Λικ (1981–1991). Διετέλεσε επίσης πρόεδρος της Αμερικανικής Αστρονομικής Εταιρείας (1974–1976) και της Διεθνούς Αστρονομικής Ενώσεως (1997–2000). 

Απεβίωσε στη Σάντα Κρουζ (Καλιφόρνια) σε ηλικία 87 ετών.</text>
        <optionA>ΤΟΜ ΓΚΕΡΕΛΣ</optionA>
        <optionB>ΡΟΜΠΕΡΤ ΚΡΑΦΤ</optionB>
        <correct>ΡΟΜΠΕΡΤ ΚΡΑΦΤ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν ο πρώτος Γενικός Γραμματέας της λευκορωσικής επιτροπής του Κομμουνιστικού Κόμματος Σοβιετικής Ένωσης, καθώς και κομμουνιστής ηγέτης της Σοβιετικής Λευκορωσίας. 

Το 1978, τιμήθηκε με το μετάλλιο του Ήρωα της Σοσιαλιστικής Εργασίας, για τη συνεισφορά του στην πολιτική της Λευκορωσίας. 

Πέραν τούτου, βραβεύτηκε σε αρκετές περιπτώσεις, όπως για παράδειγμα, που τιμήθηκε εφτά φορές από το Τάγμα του Λένιν, καθώς επίσης και μία φορά από το Τάγμα του Γκεόργκι Δημητρώφ.</text>
        <optionA>ΠΙΟΤΡ ΜΑΣΕΡΟΒ</optionA>
        <optionB>ΖΙΓΚΜΟΥΝΤ ΓΕΝ</optionB>
        <correct>ΠΙΟΤΡ ΜΑΣΕΡΟΒ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ορεινό χωριό στο νομό Ιωαννίνων σε υψόμετρο 660 μέτρων, το οποίο βρίσκεται στις δυτικές πλαγιές των ορέων Σουλίου. 

Απέχει 41 χλμ. νοτιοδυτικά της πόλης των Ιωαννίνων, 64 χλμ. ανατολικά της Ηγουμενίτσας και συγκαταλέγεται μεταξύ των 27 χωριών της "Λάκκας Σουλίου" ή "Λακκοχώρια". Η παλιά ονομασία του ήταν Λιβίκιστα.</text>
        <optionA>ΖΩΤΙΚΟ ΙΩΑΝΝΙΝΩΝ</optionA>
        <optionB>ΚΑΤΩ ΑΣΠΡΟΧΩΡΙ</optionB>
        <correct>ΖΩΤΙΚΟ ΙΩΑΝΝΙΝΩΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πρώην αξιωματικός της Ρωσικής Υπηρεσίας Πληροφοριών, ο οποίος ενήργησε ως διπλός πράκτορας για τις υπηρεσίες πληροφοριών του Ηνωμένου Βασιλείου κατά τη διάρκεια της δεκαετίας του 1990 και των αρχών του 2000. 

Τον Δεκέμβριο του 2004, συνελήφθη από τη Ρωσική Ομοσπονδιακή Υπηρεσία Ασφαλείας (FSB) και αργότερα, καταδικάστηκε για εσχάτη προδοσία και καταδικάστηκε σε 13 χρόνια φυλάκισης. 

Εγκαταστάθηκε στο Ηνωμένο Βασίλειο το 2010 με το πρόγραμμα ανταλλαγής κατασκόπων.</text>
        <optionA>ΣΕΡΓΚΕΙ ΣΚΡΙΠΑΛ</optionA>
        <optionB>ΠΙΟΤΡ ΒΡΑΝΓΚΕΛ</optionB>
        <correct>ΣΕΡΓΚΕΙ ΣΚΡΙΠΑΛ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν πόλη στην Ανατολία ευρισκόμενη σε απόσταση περίπου 30 χιλιομέτρων προς την ενδοχώρα από τις ακτές της Προποντίδας, στην θέση του σημερινού Εργκιλί της Τουρκίας. Η τοποθεσία της ανακαλύφθηκε εκ νέου το 1952 και έκτοτε αποτελεί αντικείμενο αρχαιολογικών ανασκαφών.
        
Αρχαιολογικά ευρήματα έχουν καταδείξει το γεγονός πως η συγκεκριμένη τοποθεσία άρχισε να κατοικείται κατά την διάρκεια της Εποχής του Χαλκού. Φρύγες εγκαταστάθηκαν στην συγκεκριμένη περιοχή προ του 750 π.Χ. 

Στην συνέχεια, περιήλθε υπό τον έλεγχο της Λυδίας.</text>
        <optionA>ΔΑΣΚΥΛΙΟ</optionA>
        <optionB>ΝΕΟΚΑΙΣΑΡΕΙΑ</optionB>
        <correct>ΔΑΣΚΥΛΙΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Σελτζούκος κυβερνήτης της Νίκαιας, που ήταν πρωτεύουσα στο Σουλτανάτο του Ρουμ (1086 - 1092). Με τον θάνατο του σουλτάνου Σουλεϊμάν ιμπν Κουτουλμίς (1086) έγινε κατάσχεση του θρόνου τού Ρουμ από τον διάδοχο Κιλίτζ Αρσλάν Α'. 
        
Όμως ο μεγάλος σουλτάνος των Σελτζούκων Μαλίκ Σαχ Α΄ διόρισε αυτόν στη θέση τού Σουλεϊμάν.

Ως αποτέλεσμα, η κυριαρχία του τελευταίου περιορίστηκε μονάχα στην Βιθυνία και την Καππαδοκία η υπόλοιπη επικράτεια τού Ρουμ μοιράστηκε σε αυτοδιοικούμενα εμιράτα,όπου σε ένα από αυτά κυβερνούσε ο εμίρης Τζαχάς.</text>
        <optionA>ΑΜΠΝΤΟΥΛ ΚΑΣΙΜ</optionA>
        <optionB>ΝΟΥΡΕΝΤΙΝ ΖΕΝΓΚΙ</optionB>
        <correct>ΑΜΠΝΤΟΥΛ ΚΑΣΙΜ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ποταμός της νότιας Αφρικής. Το μήκος του φτάνει τα 2,574 χλμ. και είναι ο 4ος μεγαλύτερος σε μήκος στην Αφρική. Η μέση παροχή του κυμαίνεται γύρω στα 20.000-22.000 κυβικά εκ./δευτερόλεπτο. 

Ένα σχετικά μικρό τμήμα του είναι πλωτό. Η Ζάμπια, την οποία διασχίζει κατά κύριο λόγο, έλαβε την ονομασία της από τον ποταμό. Σε όλη τη διαδρομή του σχηματίζει καταρράκτες, με πιο γνωστούς αυτούς της Βικτόρια. 

Στη συμβολή των παραποτάμων του (Σανιάτι, Καφούε) βρίσκεται η τεχνητή λίμνη Καρίμπα και ένα φράγμα ύψους άνω των 100 μ. Πρόκειται για μία από τις μεγαλύτερες τεχνητές λίμνες στον κόσμο, με μήκος 280 km και πλάτος 40 km.</text>
        <optionA>ΖΑΜΒΕΖΗΣ</optionA>
        <optionB>ΛΟΥΚΟΥΛΕΝΤΙ</optionB>
        <correct>ΖΑΜΒΕΖΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Το δεύτερο άλμπουμ του Heavy Metal συγκροτήματος System of a Down το οποίο κυκλοφόρησε το Σεπτέμβριο του 2001 (4 Σεπτεμβρίου 2001) από την δισκογραφική εταιρία American Recordings. 
        
Γρήγορα έγινε νούμερο ένα στις ΗΠΑ, με 200.000 αντίτυπα, και στον Καναδά. 

Γενικά το album αυτό έχει πουλήσει πάνω από 12 εκατομμύρια αντίτυπα παγκοσμίως και είναι πλατινένιος δίσκος στις ΗΠΑ.</text>
        <optionA>SYSTEM OF A DOWN</optionA>
        <optionB>TOXICITY</optionB>
        <correct>TOXICITY</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πολωνίδα πολιτικός και ένα από τα ηγετικά στελέχη του ΚΚ Πολωνίας κατά τον Μεσοπόλεμο. 

Συνέβαλε καθοριστικά στη χάραξη της στρατηγικής του νέου κόμματος, στράφηκε προς την προσπάθεια μόρφωσης του εργατικού δυναμικού με βάση τον μαρξισμό και προσπάθησε μέσω της αρθρογραφίας της να καταπολεμήσει την ανάπτυξη του εθνικισμού στις τάξεις των προλετάριων, αλλά και τον αντισημιτισμό.

Με το ξέσπασμα της Οκτωβριανής Επανάστασης προσχώρησε στο κίνημα των Μπολσεβίκων και το 1918 πρωτοστάτησε στη δημιουργία του ΚΚ Πολωνίας, επιτυγχάνοντας να αναδειχτεί στην ηγετική τριάδα του κόμματος, από κοινού μαζί με τους Άντολφ Βάρσκι και Μαξιμίλιαν Χόρβιτζ.</text>
        <optionA>ΜΑΡΙΑ ΚΑΡΟΥΤΣΚΑ</optionA>
        <optionB>ΖΙΤΑ ΓΚΙΛΟΦΣΚΑ</optionB>
        <correct>ΜΑΡΙΑ ΚΑΡΟΥΤΣΚΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Οργανική χημική ένωση, που περιέχει άνθρακα, υδρογόνο και άζωτο, με μοριακό τύπο CH5N και ημισυντακτικό τύπο CH3NH2. Η χημικά καθαρή («άνυδρη») ουσία, στις κανονικές συνθήκες περιβάλλοντος, δηλαδή θερμοκρασία 25°C και υπό πίεση 1 atm, είναι άχρωμο αέριο, που μπορεί να θεωρηθεί παράγωγο της αμμωνίας, από την οποία μπορεί να προκύψει (θεωρητικά), με αντικατάσταση ενός ατόμου υδρογόνου από μεθυλομάδα (CH3-). 

Φυσικά, ομοίως, μπορεί να θεωρηθεί και παράγωγο του μεθανίου, με αντικατάσταση ενός ατόμου υδρογόνου από αμινομάδα (-NH2).</text>
        <optionA>ΜΕΘΑΝΑΜΙΝΗ</optionA>
        <optionB>ΑΙΘΑΝΑΜΙΝΗ</optionB>
        <correct>ΜΕΘΑΝΑΜΙΝΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Καναδοαμερικανός φιλόσοφος γνωστός για την νεο-Χομπεσιανή θεωρία ηθικής του κοινωνικού συμβολαίου όπως αναλύεται στο βιβλίο του Ηθική μέσω Συμφωνίας.

Εκτός από τη συστηματική δουλειά στην ηθική θεωρία, τα κύρια φιλοσοφικά ενδιαφέροντα του είναι στην ιστορία της πολιτικής φιλοσοφίας, με ιδιαίτερη έμφαση στον Χομπς και τον Ρουσσώ και στη θεωρία του πρακτικού ορθολογισμού, όπου ξεκινάει από μια προσπάθεια να κατανοήσουμε τον οικονομικό ορθολογισμό, και όχι από την σκέψη του Καντ ή του Αριστοτέλη.</text>
        <optionA>ΚΑΡΛ ΓΙΑΣΠΕΡΣ</optionA>
        <optionB>ΝΤΕΙΒΙΝΤ ΓΚΩΤΙΕ</optionB>
        <correct>ΝΤΕΙΒΙΝΤ ΓΚΩΤΙΕ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνικό αθλητικό σωματείο με έδρα την πόλη του Βόλου και συγκεκριμένα στην περιοχή της Νέας Δήμητριάδας. Έτος ίδρυσής του είναι το 1937 και χρώματά του είναι το κόκκινο και το λευκό. Διαθέτει τμήματα ποδοσφαίρου, καλαθοσφαίρισης, πετοσφαίρισης, άρσης βαρών, κολύμβησης, πάλης και τζούντο.

Έδρα του αποτελεί το ΕΑΚ του Βόλου, το οποίο έχει χωρητικότητα 9.000 θέσεων.

Την περίοδο 2010-2011 τερμάτισε στην 5η θέση στην Super League και εξασφάλισε συμμετοχή στο ΟΥΕΦΑ Γιουρόπα Λιγκ.</text>
        <optionA>ΟΛΥΜΠΙΑΚΟΣ ΒΟΛΟΥ</optionA>
        <optionB>ΑΣΤΕΡΑΣ ΤΡΙΠΟΛΗΣ</optionB>
        <correct>ΟΛΥΜΠΙΑΚΟΣ ΒΟΛΟΥ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι ελληνικός αθλητικός σύλλογος που δραστηριοποιείται στη Νίκαια και στον Κορυδαλλό, προάστια της περιφέρειας του Πειραιά, όπου και βρίσκονται οι έδρες των τμημάτων του. 
        
Επίσημο έτος ίδρυσής του είναι το 1927, χρώματά του το βυσσινί και το λευκό και έμβλημά του ο «Φοίνικας».</text>
        <optionA>ΠΡΟΟΔΕΥΤΙΚΗ</optionA>
        <optionB>ΑΝΑΓΕΝΝΗΣΗ ΚΑΡΔΙΤΣΑΣ</optionB>
        <correct>ΠΡΟΟΔΕΥΤΙΚΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πολιτικός από το Μαυρίκιο, ο οποίος υπηρέτησε ως πρωθυπουργός του νησιωτικού κράτους από το 2005 ως το 2014. Εκτός από πρωθυπουργός, υπηρέτησε και ως υπουργός Εσωτερικών και Άμυνας. Είναι μέλος του Τάγματος του Αστεριού και του Κλειδιού του Ινδικού Ωκεανού (GCSK). 
        
Ανήκει στο Εργατικό Κόμμα του Μαυρίκιου. Είναι παντρεμένος με τη γυναίκα του Βίνα. Στις 13 Δεκεμβρίου 2014 παραιτήθηκε από την πρωθυπουργία.</text>
        <optionA>ΝΑΒΙΝ ΡΑΜΓΚΟΥΛΑΜ</optionA>
        <optionB>ΑΝΡΟΥΝΤ ΤΖΑΓΚΝΟΤ</optionB>
        <correct>ΝΑΒΙΝ ΡΑΜΓΚΟΥΛΑΜ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν η πρώτη ένοπλη σύγκρουση που σημειώθηκε στην κατεχόμενη Ελλάδα, μεταξύ ομάδας ανταρτών του Ε.Λ.Α.Σ. και ιταλικού στρατιωτικού τμήματος. 
        
Το γεγονός αυτό, ουσιαστικά σηματοδοτεί την επίσημη έναρξη της ένοπλης πάλης του ελληνικού λαού για την αποτίναξη του ζυγού των ξένων κατακτητών.
        
Πρωταγωνιστής της σύγκρουσης υπήρξε ο αρχικαπετάνιος του Ε.Λ.Α.Σ. Άρης Βελουχιώτης, ο οποίος συνέλαβε την ιδέα να προκαλέσει ένα σημαντικό χτύπημα κατά των Ιταλών στην Ανατολική Στερεά Ελλάδα, μετά την περιήγηση του ίδιου σε ολόκληρη την ευρύτερη περιοχή προς διερεύνηση των συνθηκών που επικρατούσαν.</text>
        <optionA>ΜΑΧΗ ΤΗΣ ΡΕΚΑΣ</optionA>
        <optionB>ΠΟΛΙΟΡΚΙΑ ΤΟΥ ΜΠΕΚΙΟΥ</optionB>
        <correct>ΜΑΧΗ ΤΗΣ ΡΕΚΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ονομάζεται η επιχείρηση κατάληψης της Κρήτης από τους Γερμανούς κατά τον Β' Παγκόσμιο Πόλεμο, και συγκεκριμένα από το πρωί της 20ής Μαΐου 1941, όταν ξεκίνησε η αεραπόβαση των Γερμανών με συνθηματικό όνομα "Επιχείρηση Ερμής" εναντίον του νησιού, ως την 1η Ιουνίου. 
        
Με την επιχείρηση αυτή οι Γερμανοί κατάφεραν να καταλάβουν το νησί από τις αγγλοελληνικές συμμαχικές δυνάμεις, ωστόσο αυτή τους η επιτυχία κόστισε τόσο πολύ ώστε να μην επιχειρήσουν ξανά άλλη αεροπορική έφοδο της ίδιας κλίμακας κατά τη διάρκεια του πόλεμου.</text>
        <optionA>ΜΑΧΗ ΤΗΣ ΚΡΗΤΗΣ</optionA>
        <optionB>ΔΕΚΕΜΒΡΙΑΝΑ</optionB>
        <correct>ΜΑΧΗ ΤΗΣ ΚΡΗΤΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν βυζαντινό δικαστικό αξίωμα, η ύπαρξη του οποίου αναφέρεται μεταξύ του 11ου-12ου αιώνα.

Ως αξίωμα υφίστατο ήδη από την Αρχαιότητα υπό την μη εξειδικευμένη έννοια "αυτού ο οποίος απονέμει το δίκαιο". Το συγκεκριμένο αξίωμα πιθανώς να έλαβε εξειδικευμένη έννοια κατά την διάρκεια της περιόδου βασιλείας του Αλέξιου Α΄ Κομνηνού, ενώ προέδρευε ενός εκ των κυριότερων δικαστηρίων της Βυζαντινής Αυτοκρατορίας στην Κωνσταντινούπολη. 

Οι ακριβείς αρμοδιότητές του παραμένουν άγνωστες, ωστόσο το συγκεκριμένο αξίωμα ήταν εκ των σημαντικότερων στην δημόσια διοίκηση κατά την διάρκεια της ύπαρξής του.</text>
        <optionA>ΔΙΚΑΙΟΔΟΤΗΣ</optionA>
        <optionB>ΠΡΑΙΤΟΡΑΣ</optionB>
        <correct>ΔΙΚΑΙΟΔΟΤΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Δανός πρώην ποδοσφαιριστής, που αγωνιζόταν ως μεσοεπιθετικός, και νυν προπονητής ποδοσφαίρου. Από το 2016 είναι προπονητής στην Κατάρ Σταρς Λιγκ για την Αλ Ραγιάν ΣΚ. Ως ποδοσφαιριστής θεωρήθηκε ως ένας από τους σπουδαιότερους της γενιάς του. 
        
Η επαγγελματική του καριέρα ξεκίνησε το 1981 στη δανική Κοπεγχάγη Μπόλντκλουμπ και τελείωσε το 1998 στον Άγιαξ. Στο ενδιάμεσο αγωνίστηκε σε μερικές από τις πιο ιστορικές ομάδες της Ευρώπης, όπως η Γιουβέντους, η Μπαρτσελόνα και η Ρεάλ Μαδρίτης.

Σε ηλικία 18 ετών έκανε το ντεμπούτο του στην Εθνική Δανίας, το 1982, με την οποία αγωνίστηκε έως και το 1998.</text>
        <optionA>ΜΙΚΑΕΛ ΛΑΟΥΝΤΡΟΥΠ</optionA>
        <optionB>ΛΟΥΙΣ ΑΡΑΓΟΝΕΣ</optionB>
        <correct>ΜΙΚΑΕΛ ΛΑΟΥΝΤΡΟΥΠ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Βυζαντινός μοναχός και ιερέας. Γεννήθηκε στη Δαμασκό και ανήκε σε εξέχουσα οικογένεια. Ο πατέρας του Σέργιος, ήταν διοικητής της Δαμασκού, που ήταν τότε υποταγμένη στους Σαρακηνούς.
        
Η οικογενειακή κατάσταση τού προσδιόρισε και τις σπουδές του. 

Ο πατέρας του εξαγόρασε την ελευθερία τού αιχμαλώτου μοναχού και άριστου διδασκάλου από τη Νότια Ιταλία, τού Κοσμά τού Μελωδού, ο οποίος ανέλαβε την εκπαίδευση του Ιωάννη στους βασικούς τομείς της γνώσεως, δηλαδή την αριθμητική, την γεωμετρία, την μουσική, την αστρονομία, την ρητορική, την φιλοσοφία του Πλάτωνα και αυτήν του Αριστοτέλη.</text>
        <optionA>ΙΩΑΝΝΗΣ ΔΑΜΑΣΚΗΝΟΣ</optionA>
        <optionB>ΠΑΥΛΟΣ ΑΝΤΙΟΧΕΙΑΣ</optionB>
        <correct>ΙΩΑΝΝΗΣ ΔΑΜΑΣΚΗΝΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φέρεται ως ο δημιουργός των ποιητικών κειμένων της Ιλιάδας και της Οδύσσειας, από τα πρώτα κείμενα της Ιστορικής περιόδου της αρχαίας Ελλάδας.
        
Η Ιλιάδα αποτελείται από 15.693 στίχους και αναφέρεται στις τελευταίες πενήντα μία (51), αποφασιστικής σημασίας ημέρες του πολέμου της Τροίας, ο οποίος συνολικά διήρκεσε, σύμφωνα με το μύθο, 10 χρόνια. 

Η Οδύσσεια αποτελείται από περίπου 12.110 στίχους και περιγράφει τον δεκαετή αγώνα του Οδυσσέα για τον νόστο (επιστροφή στην πατρίδα του Ιθάκη μετά την κατάληψη της Τροίας).</text>
        <optionA>ΟΜΗΡΟΣ</optionA>
        <optionB>ΘΟΥΚΥΔΙΔΗΣ</optionB>
        <correct>ΟΜΗΡΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Κύπριος φοιτητής της Νομικής που έπεσε θύμα άγριας επίθεσης από τα ΜΑΤ στις 16 Νοεμβρίου του 1980 κατά τη διάρκεια της πορείας για τον εορτασμό της επετείου της Εξέγερσης του Πολυτεχνείου, η οποία οδήγησε στο θάνατό του. 

Σύμφωνα με μάρτυρες, χτυπήθηκε πισώπλατα ενώ καθόταν σε καφενείο της περιοχής του Συντάγματος. Μεταφέρθηκε στο νοσοκομείο κλινικά νεκρός και απεβίωσε μια εβδομάδα αργοτερα στις 23 Νοεμβρίου. Ο Ιταλός ιατροδικαστής Ντουράντε περιέγραψε ως αιτία θανάτου ένα καίριο πλήγμα αποκοπής του εγκεφάλου.</text>
        <optionA>ΙΑΚΩΒΟΣ ΚΟΥΜΗΣ</optionA>
        <optionB>ΜΙΧΑΛΗΣ ΚΑΛΤΕΖΑΣ</optionB>
        <correct>ΙΑΚΩΒΟΣ ΚΟΥΜΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Δραματική ταινία από την Βόρεια Μακεδονία, του 2004, σε σκηνοθεσία Ίβο Τράικοβ. Το σενάριο το έγραψε ο σκηνοθέτης σε συνεργασία με τον Ζίβκο Τσίνκο. 

Το σενάριο είναι βασισμένο σε παιδικό βιβλίο του τελευταίου. Πρωταγωνιστούν οι Σάσο Κεκενόβσκι και Μάγια Σταμκοβσκα. 

Η πλοκή αναφέρεται στον αντίκτυπο της σταλινικής Γιουγκοσλαβίας στα παιδικά χρόνια των ηρώων.</text>
        <optionA>GOLEMATA VODA</optionA>
        <optionB>BIKINI MOON</optionB>
        <correct>GOLEMATA VODA</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Σειρά βιντεοπαιχνιδιών δράσης περιπέτειας που αποτελείται από αρκετά βασικά παιχνίδια και spin-offs. Τα παιχνίδια κυκλοφόρησαν στις κονσόλες PlayStation 3, PlayStation 4, Xbox 360, Xbox One, Microsoft Windows, Nintendo DS, PlayStation Portable, PlayStation Vita, Wii U και κινητά.

Τα παιχνίδια τοποθετούνται σε μία φανταστική ιστορία βασισμένη σε αληθινά γεγονότα και ακολουθεί την έχθρα μεταξύ των Ασασίνων, ανά τους αιώνες, οι οποίοι πολεμούν για την ειρήνη μέσω της ελεύθερης βούλησης της ανθρωπότητας, εναντίον των ιπποτών Σταυροφόρων, οι οποίοι επιθυμούν την ειρήνη μέσω του ασφυκτικού ελέγχου της ανθρωπότητας.</text>
        <optionA>BIOSHOCK INFINITE</optionA>
        <optionB>ASSASSIN'S CREED</optionB>
        <correct>ASSASSIN'S CREED</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Λίβυος μπλόγκερ και δημοσιογράφος. Γεννήθηκε στη Βεγγάζη το 1983, αποφοίτησε από το Garyounis University και σπούδασε στην Οξφόρδη.
        
Δολοφονήθηκε με μια σφαίρα στο κεφάλι, στις 19 Μαρτίου του 2011, ενώ βρισκόταν στην καρότσα ενός φορτηγού, στη Βεγγάζη, και μέσω ενός κινητού τηλεφώνου κατέγραφε την επίθεση των δυνάμεων του Καντάφι κατά των αντικαθεστωτικών στην πόλη, αποδεικνύοντας ότι οι ισχυρισμοί του καθεστώτος περί κατάπαυσης του πυρός ήταν αναληθείς. Πιστεύεται ότι πυροβολήθηκε από ελεύθερο σκοπευτή, πιστό στο καθεστώς Καντάφι.</text>
        <optionA>ΧΑΛΙΦΑ ΧΑΦΤΑΡ</optionA>
        <optionB>ΜΟΧΑΜΕΝΤ ΝΑΜΠΟΥΣ</optionB>
        <correct>ΧΑΛΙΦΑ ΧΑΦΤΑΡ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι Βορειοανατολική Καυκάσια γλώσσα που ομιλείται από περίπου 1.500 με 11.000 κατοίκους σε χωριό που βρίσκεται στα βουνά του βόρειου Αζερμπαϊτζάν. Ανήκει στο Σαμουριανό τμήμα του βορειοδυτικού κλάδου της Καυκασικής γλωσσικής οικογένειας.

Η γλώσσα αυτή δεν είναι γραπτή και τα Αζέρικα είναι η λογοτεχνική γλώσσα των κατοίκων αυτών, καθώς και των λαών Σαχντάγκ.</text>
        <optionA>ΓΛΩΣΣΑ ΤΖΕΚ</optionA>
        <optionB>ΚΟΥΡΔΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ</optionB>
        <correct>ΚΟΥΡΔΙΚΗ ΓΛΩΣΣΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Γεννημένος στις 28 Σεπτεμβρίου 1986, είναι Αμερικανός καλαθοσφαιριστής, ο οποίος στο παρελθόν έχει αγωνιστεί στην Γερμανία, το Βέλγιο, τις Ηνωμένες Πολιτείες, όπως και στο ελληνικό πρωτάθλημα με την φανέλα του Κολοσσού Ρόδου και του Άρη. 

Από τα μέσα της σεζόν 2016-17, αγωνίζεται στον Ολυμπιακό Πειραιώς.</text>
        <optionA>ΤΖΕΙΜΣ ΜΠΕΛ</optionA>
        <optionB>ΝΤΟΜΙΝΙΚ ΓΟΥΟΤΕΡΣ</optionB>
        <correct>ΝΤΟΜΙΝΙΚ ΓΟΥΟΤΕΡΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ιταλίδα ηθοποιός βραβευμένη με Όσκαρ Α' Γυναικείου Ρόλου για την ταινία του Βιττόριο ντε Σίκα Η Ατιμασμένη (La Ciociara, 1960). 
        
Θεωρείται από πολλούς η πιο δημοφιλής Ιταλίδα ηθοποιός της γενιάς της και είναι επίσης διάσημη ως ένα παγκόσμιο σύμβολο του σεξ.

Απέκτησε παγκόσμια φήμη χάρη σε ένα συμβόλαιο για πέντε ταινίες με την Paramount Pictures.</text>
        <optionA>ΣΟΦΙΑ ΛΟΡΕΝ</optionA>
        <optionB>ΛΕΑ ΠΕΡΙΚΟΛΙ</optionB>
        <correct>ΣΟΦΙΑ ΛΟΡΕΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πολιτικός του Παναμά. Εξελέγη πρόεδρος της χώρας το 2004 έπειτα από τη νίκη του κόμματός του και των εταίρων του στις γενικές εκλογές εκείνης της χρονιάς και ορκίστηκε στο ύπατο αξίωμα για την περίοδο 2004-2009. 
        
Ανήκει στο Επαναστατικό Δημοκρατικό Κόμμα (PRD). Επί προεδρίας του Ερνέστο Πέρες Μπαγιαδάρες (1994–1999) ήταν Υφυπουργός Εσωτερικών και Δικαιοσύνης. </text>
        <optionA>ΡΙΚΑΡΔΟ ΜΑΡΤΙΝΕΛΙ</optionA>
        <optionB>ΜΑΡΤΙΝ ΤΟΡΡΙΧΟΣ</optionB>
        <correct>ΜΑΡΤΙΝ ΤΟΡΡΙΧΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν πόλη της αρχαίας Βιθυνίας, στη Μικρά Ασία. Στην θέση της πόλης ιδρύθηκε κατά τον δεύτερο ελληνικό αποικισμό, το 712 π.Χ., από Μεγαρείς μαζί με Αθηναίους μια αποικία με το όνομα Όλβια, η οποία από τον 4ο αιώνα και μετά ήταν γνωστή ως Αστακός.

Η πόλη καταστράφηκε τον τρίτο αιώνα π.Χ. από τον Λυσίμαχο.</text>
        <optionA>ΝΙΚΟΜΗΔΕΙΑ</optionA>
        <optionB>ΧΑΛΚΗΔΟΝΑ</optionB>
        <correct>ΝΙΚΟΜΗΔΕΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι Αμερικανός οπισθοφύλακας (running back) στο αμερικανικό ποδόσφαιρο και αγωνίζεται για τους Μινεσότα Βίκινγκς του Εθνικού Πρωταθλήματος Ποδοσφαίρου (NFL).

Επελέγη από τους Βίκινγκς στην έβδομη συνολικά θέση της Επιλογής (draft) του 2007. 

Κολλεγιακό ποδόσφαιρο έπαιξε στο κολλέγιο της Οκλαχόμα</text>
        <optionA>ΑΝΤΡΙΑΝ ΠΙΤΕΡΣΟΝ</optionA>
        <optionB>ΜΙΧΑΛΗΣ ΔΩΡΙΖΑΣ</optionB>
        <correct>ΑΝΤΡΙΑΝ ΠΙΤΕΡΣΟΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν επαγγελματίας παίκτης αμερικανικού ποδοσφαίρου στη θέση του πασαδόρου. 
        
Έγινε ο βασικός πασαδόρος της Φλόριντα Γκέιτορς κατά την αγωνιστική περίοδο του 2007 και ταυτόχρονα έγινε ο πρώτος δευτεροετής πανεπιστημίου που κέρδισε το βραβείο Xέισμαν. Το 2008 οδήγησε την ομάδα του σε ρεκόρ 13-1 και στη δεύτερη νίκη της στο εθνικό πρωτάθλημα μέσα σε τρία χρόνια. 

Επίσης κέρδισε τον τίτλο του επιθετικού MVP του εθνικού πρωταθλήματος. Η ομάδα του έκανε ξανά το ρεκόρ 13-1 το 2009, την τελευταία του χρονιά στο πανεπιστήμιο.</text>
        <optionA>ΧΑΡΗΣ ΑΓΓΑΝΗΣ</optionA>
        <optionB>ΤΙΜ ΤΕΜΠΟΟΥ</optionB>
        <correct>ΤΙΜ ΤΕΜΠΟΟΥ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ιταλός στρατηγός Αρβανίτικης καταγωγής, ο οποίος προσέφερε τις υπηρεσίες του στον Αυτοκράτορα Ροδόλφο Β΄ της Αγίας Ρωμαϊκής Αυτοκρατορίας, αναλαμβάνοντας την διοίκηση των δυνάμεων των Αψβούργων στην διάρκεια του Μακρού Πολέμου κατά την περίοδο 1591-1606 και αργότερα την διοίκηση της Τρανσυλβανίας ως Βασάλος του Αυτοκράτορα με στόχο την επαναφορά του Καθολικισμού ως επικρατέστερης θρησκείας στην Τρανσυλβανία.
        
Με διαταγή του, ο σύμμαχός του Μιχαήλ ο Γενναίος, πρώην άρχοντας της Τρανσυλβανίας, της Βλαχίας και της Μοραβίας, δολοφονήθηκε στο στρατόπεδο του Κερεστέμεζο, κοντά στο Κάμπια Τούρζι, καθώς πίστευε πως ο πρώτος τον απατούσε.</text>
        <optionA>ΓΙΑΚΟΒ ΣΒΕΤΟΣΛΑΒ</optionA>
        <optionB>ΤΖΟΡΤΖΟ ΜΠΑΣΤΑ</optionB>
        <correct>ΤΖΟΡΤΖΟ ΜΠΑΣΤΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Νησί του Ατλαντικού που ανήκει στην Ισημερινή Γουινέα. 

Έχει έκταση 2.017 τ. χλμ. και περίπου 260.000 κατοίκους. Το Μαλάμπο, πρωτεύουσα και μεγαλύτερη πόλη της Ισημερινής Γουινέας βρίσκεται στο βόρειο τμήμα της νήσου αυτής.</text>
        <optionA>BIOKO ISLAND</optionA>
        <optionB>ΝΗΣΟΣ ΜΑΡΓΑΡΙΤΑ</optionB>
        <correct>BIOKO ISLAND</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πρώην γενικός εισαγγελέας της Κύπρου. Παραιτήθηκε το 2013, μετά τις εκτεταμένες επικρίσεις για τους χειρισμούς του σε υποθέσεις υψηλής σοβαρότητας.

Σπούδασε στο Παγκύπριο Γυμνάσιο και το Πανεπιστήμιο Αθηνών, από όπου αποφοίτησε το 1969 με πτυχίο νομικής.

Είναι παντρεμένος με την Δανάη Μιχαηλίδου. Απέκτησαν δύο γιους που έγιναν και αυτοί δικηγόροι.</text>
        <optionA>ΑΙΜΙΛΙΟΣ ΦΡΑΓΚΟΣ</optionA>
        <optionB>ΠΕΤΡΟΣ ΚΛΗΡΙΔΗΣ</optionB>
        <correct>ΠΕΤΡΟΣ ΚΛΗΡΙΔΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι Πορτογάλος πρώην ποδοσφαιριστής. Στο ζενίθ της καριέρας του ήταν ένας από τους καλύτερους αμυντικούς μέσους στον κόσμο και παρά τους τραυματισμούς που του στέρησαν πολλές ευκαιρίες πρόλαβε να καταξιωθεί στην ποδοσφαιρική ιστορία. 

Στα 19 του χρόνια ήταν ήδη παγκόσμιος πρωταθλητής νέων με την αλησμόνητη ομάδα της Πορτογαλίας με το Φίγκο και το Ρούι Κόστα.

Με την εθνική της Πορτογαλίας έπαιξε και στα Ευρωπαϊκά Πρωταθλήματα του 1996 (έφτασε στα προημιτελικά) και του 2000 (αποκλείστηκε στα ημιτελικά) καθώς και στο Παγκόσμιο Κύπελλο του 2002.</text>
        <optionA>ΠΑΟΛΟ ΣΟΥΟΖΑ</optionA>
        <optionB>ΜΑΡΙΟ ΓΚΕΤΣΕ</optionB>
        <correct>ΠΑΟΛΟ ΣΟΥΟΖΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Αυστριακός ιατρός και ψυχολόγος, ιδρυτής της σχολής της ατομικής ψυχολογίας ενώ μαζί με την συνάδελφό του Κάρεν Χόρνεϊ ίδρυσε και τη σχολή του Νεο-φροϋδισμού. Σε συνεργασία με τον Σίγκμουντ Φρόυντ και μία μικρή ομάδα συνεργατών του τελευταίου, ήταν μεταξύ των συνιδρυτών του ψυχαναλυτικού κινήματος. 
        
Συνεργάτης του Φρόυντ για 9 περίπου χρόνια, εξέφρασε δικές του ανεξάρτητες απόψεις για το πρόβλημα των νευρώσεων.</text>
        <optionA>ΦΕΛΙΞ ΓΚΟΥΑΤΑΡΙ</optionA>
        <optionB>ΑΛΦΡΕΝΤ ΑΝΤΛΕΡ</optionB>
        <correct>ΑΛΦΡΕΝΤ ΑΝΤΛΕΡ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ιστορικό επικό δράμα παραγωγής 1963 σε σκηνοθεσία Λουκίνο Βισκόντι και αποτελεί κινηματογραφική μεταφορά του ομώνυμου μυθιστορήματος του Τζουζέππε Τομάζι ντι Λαμπεντούζα.
        
Πρωταγωνιστές της ταινίας είναι οι Μπαρτ Λάνκαστερ στο ρόλο του Δον Φαμπρίτσιο Κορμπέρα, πρίγκιπα της Σαλίνα, Αλέν Ντελόν στο ρόλο του Τανκρέντι ντι Φαλκονέρι, Κλάουντια Καρντινάλε στο ρόλο της Αντζέλικα Σεντάρα και ο Τέρενς Χιλλ στο ρόλο του Κόμη Καβριάγκι.</text>
        <optionA>Ο ΓΑΤΟΠΑΡΔΟΣ</optionA>
        <optionB>ΚΡΑΥΓΗ ΤΡΟΜΟΥ</optionB>
        <correct>Ο ΓΑΤΟΠΑΡΔΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ξεκίνησε την επαγγελματική του καριέρα στην Ίντερ Μιλάνου, χωρίς όμως να πάρει μεγάλο χρόνο συμμετοχής στη συνέχεια. Τον Ιανουάριο του 2013, η Αταλάντα αγόρασε τα μισά δικαιώματά του από την Τσεζένα. Όμως, υπήρξαν πολλά ζητήματα πειθαρχίας. 
        
Το Μάιο του 2014, υπέγραψε πενταετές συμβόλαιο με τη Ρουμπίν Καζάν. Τον Αύγουστο του 2015 επέστρεψε στην Ιταλία με δανεισμό του στην Έμπολι. Τον Ιούλιο του 2016, υπογράφει μέχρι το 2020 στην ισπανική ομάδα, Λας Πάλμας.

Τον Ιούλιο του 2017, δόθηκε δανεικός στην ΑΕΚ. Έχει κατακτήσει το πρωτάθλημα Ελλάδας την σεζόν 2017-18 με την φανέλα της ΑΕΚ.</text>
        <optionA>ΤΑΣΟΣ ΔΩΝΗΣ</optionA>
        <optionB>ΜΑΡΚΟ ΛΙΒΑΓΙΑ</optionB>
        <correct>ΜΑΡΚΟ ΛΙΒΑΓΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Στην ελληνική μυθολογία ήταν πολεμιστής, γιος του Εωσφόρου ή Εσπέρου, αδελφός του Κήυκα και πατέρας του Αυτόλυκου και της Χιόνης.

Περιγράφεται από τον Οβίδιο (XI 291) ως ανελέητος και πολεμοχαρής χαρακτήρας.</text>
        <optionA>ΑΜΦΙΚΤΥΟΝΑΣ</optionA>
        <optionB>ΔΑΙΔΑΛΙΩΝ</optionB>
        <correct>ΔΑΙΔΑΛΙΩΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Βούλγαρος πολιτικός, επικεφαλής της Λαϊκής Δημοκρατίας της Βουλγαρίας (ΛΔΒ) από τις 4 Μαρτίου 1954 μέχρι την ανατροπή του καθεστώτος στις 10 Νοεμβρίου 1989.

Έγινε πρώτος Γραμματέας του Κομμουνιστικού Κόμματος Βουλγαρίας το 1954 και παρέμεινε σε αυτή τη θέση για 35 χρόνια και έγινε έτσι ο μακροβιότερος ηγέτης των χωρών του Ανατολικού Μπλοκ και ένας από τους μακροβιότερους μη-βασιλείς ηγέτες στην ιστορία.</text>
        <optionA>ΒΑΣΙΛ ΚΟΛΑΡΩΦ</optionA>
        <optionB>ΤΟΝΤΟΡ ΖΙΒΚΟΦ</optionB>
        <correct>ΤΟΝΤΟΡ ΖΙΒΚΟΦ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Tο φαινόμενο κατά το οποίο δύο ή περισσότερες χημικές ενώσεις αν και αποτελούνται από τα ίδια χημικά στοιχεία, του αυτού αριθμού ατόμων εκάστου, δηλαδή έχουν τον ίδιο μοριακό τύπο, εντούτοις παρουσιάζουν διαφορές στις φυσικές ή χημικές ιδιότητές τους. 
        
Πρώτος που εισήγαγε τον όρον αυτό ήταν ο Σουηδός χημικός Μπερτσέλιους, το 1830.</text>
        <optionA>ΙΣΟΜΕΡΕΙΑ</optionA>
        <optionB>ΤΑΥΤΟΜΕΡΕΙΑ</optionB>
        <correct>ΙΣΟΜΕΡΕΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ηθοποιός, πορτογαλικής και αμερικανικής καταγωγής, περισσότερο γνωστή για τον ρόλο της ως η ειδικός πράκτορας Kensi Blye στην αστυνομική σειρά του CBS NCIS: Los Angeles.
        
Εμφανίστηκε στην δραματική παράσταση του David Auburn Proof στο Los Angeles Hayworth Theatre.</text>
        <optionA>ΣΙΛΒΙΑ ΑΛΜΠΕΡΤΟ</optionA>
        <optionB>ΝΤΑΝΙΕΛΑ ΡΟΥΑ</optionB>
        <correct>ΝΤΑΝΙΕΛΑ ΡΟΥΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός επαγγελματίας καλαθοσφαιριστής, ο οποίος έχει αγωνιστεί ως σούτινγκ γκαρντ για τον Προμηθέα Πατρών.
        
Εντάχθηκε στους Φοίνιξ Σανς για το NBA Σάμερ Λιγκ 2013. Στις 30 Σεπτεμβρίου 2013, υπέγραψε με τους Μπόστον Σέλτικς. Ωστόσο, στις 26 Οκτωβρίου 2013 αποδεσμεύτηκε από τους Σέλτικς. Στις 31 Οκτωβρίου 2013, αποκτήθηκε από τους Μέιν Ρεντ Κλος της D-League, την αναπτυξιακή ομάδα των Σέλτικς.

Στις 28 Φεβρουαρίου 2014, ο Μπαμπ υπέγραψε 10ήμερο συμβόλαιο με τους Σέλτικς.</text>
        <optionA>ΝΤΙΑΝΤΡΕ ΚΕΙΝ</optionA>
        <optionB>ΚΡΙΣ ΜΠΑΜΠ</optionB>
        <correct>ΚΡΙΣ ΜΠΑΜΠ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χημικό στοιχείο στη σειρά των ακτινίδων, με ατομικό αριθμό 92 και ατομικό βάρος 238,02891 g/mol. Έχει θερμοκρασία τήξης 1405.3 K (1132,2 C°). 
        
Είναι βαρύ, αργυρόλευκο, τοξικό, με μεταλλική λάμψη. Είναι ραδιενεργό και αναφλέγεται εύκολα σε λεπτό διαμερισμό. 

Το ισότοπο του 235U χρησιμοποιείται ως καύσιμο σε πυρηνικούς αντιδραστήρες και ως σχάσιμο υλικό σε πυρηνικά όπλα.</text>
        <optionA>ΟΥΡΑΝΙΟ</optionA>
        <optionB>ΨΕΥΔΑΡΓΥΡΟΣ</optionB>
        <correct>ΟΥΡΑΝΙΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Καναδός παλαιστής ο οποίος ήταν ένας από τους καλύτερους επαγγελματίες παλαιστές της εποχής του και ενέπνευσε πολλές επόμενες γενιές. Στην καριέρα του παρίστανε τον Ρώσο, εξού και το ψευδώνυμο "Ρώσικη Αρκούδα" που του είχαν προσάψει. 
        
Ήταν ο τρίτος παλαιστής που κατέκτησε τον ιστορικότερο τίτλο όλων των εποχών, το Πρωτάθλημα WWE, τότε με άλλη ονομασία, Πρωτάθλημα Βαρέων Βαρών WWF. Αγωνίστηκε, από το 1961 που έκανε το ντεμπούτο του, ως το 1994 που έδωσε τον τελευταίο του αγώνα.</text>
        <optionA>ΡΟΡΙ ΜΑΚΝΤΟΝΑΛΝΤ</optionA>
        <optionB>ΙΒΑΝ ΚΟΛΟΦ</optionB>
        <correct>ΙΒΑΝ ΚΟΛΟΦ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Ιταλός μέλος της Πρώτης Διεθνούς, αναρχικός αγωνιστής και μετέπειτα Σοσιαλιστής βουλευτής. Θεωρείται ως ένας εκ των ιδρυτών του σοσιαλιστικού κινήματος στην Ιταλία.

Ασπάστηκε τον κοινοβουλευτισμό το 1879, πιθανώς υπό την επιρροή της συζύγου του, Άννα Κουλισιόφ, η οποία ήταν επίσης αναρχική αγωνίστρια.

Το 1881, ίδρυσε το Ιταλικό Σοσιαλιστικό Επαναστατικό Κόμμα, πρόγονο του Ιταλικού Σοσιαλιστικού Κόμματος.</text>
        <optionA>ΑΝΤΖΕΛΟ ΤΑΣΚΑ</optionA>
        <optionB>ΟΥΓΚΟ ΠΡΑΤ</optionB>
        <correct>ΑΝΤΖΕΛΟ ΤΑΣΚΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας φιλόσοφος από την Ερεσό της Λέσβου, διάδοχος του Αριστοτέλη στην Περιπατητική Σχολή. Μετακόμισε στην Αθήνα σε νεαρή ηλικία και αρχικά σπούδασε στην Ακαδημία του Πλάτωνος. 

Μετά τον θάνατο του Πλάτωνα, συνδέθηκε με τον Αριστοτέλη. Όταν ο Αριστοτέλης έφυγε από την Αθήνα, ανέλαβε ως επικεφαλής του Λυκείου. Θεωρείται συχνά ως ο πατέρας της βοτανικής λόγω των έργων του σχετικά με τα φυτά</text>
        <optionA>ΘΕΟΦΡΑΣΤΟΣ</optionA>
        <optionB>ΚΡΙΝΑΓΟΡΑΣ</optionB>
        <correct>ΘΕΟΦΡΑΣΤΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας λόγιος, λογοτέχνης και λεξικογράφος. Το πρώτο του έργο με τίτλο Κοινωνικές εικόνες εκδόθηκε το 1899, ενώ ο ίδιος υπήρξε συνεργάτης του περιοδικού Παναθήναια. 

Συνεργάστηκε κυρίως με εκδοτικούς οίκους, όπως του Φέξη, του Ελευθερουδάκη, του Δημητράκου αλλά και της Πάπυρος, όπου ασχολήθηκε με μεταφράσεις κειμένων, επιμέλειες εκδόσεων αλλά και συγγραφή λεξικογραφικών λημμάτων. Γλωσσολογικά το έργο του ξεκίνησε με τη χρήση της καθαρεύουσας, αλλά συνέχισε με απλοποίηση που κατέληξε να φτάσει σε μορφή παρόμοια με τη δημοτική.</text>
        <optionA>ΙΩΑΝΝΗΣ ΖΕΡΒΟΣ</optionA>
        <optionB>ΑΝΤΩΝΙΟΣ ΓΙΑΝΝΑΡΗΣ</optionB>
        <correct>ΑΝΤΩΝΙΟΣ ΓΙΑΝΝΑΡΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Eίναι Έλληνας μάγειρας και διασημότητα. Το 2006, μετακόμισε στην Μεγάλη Βρετανία και συγκεκριμένα στο Λονδίνο.

Το 2010, επέστρεψε στην Ελλάδα προκειμένου να συμμετάσχει στο τηλεπαιχνίδι MasterChef και έξι μήνες μετά αναδείχτηκε ως ο πρώτος Έλληνας Master Chef. Την ίδια χρονιά ξεκίνησε η πρώτη τηλεοπτική του εμφάνιση στην καθημερινή στήλη μαγειρικής στην εκπομπή Πρωινό mou, η οποία προβαλλόταν μέχρι το 2014.</text>
        <optionA>ΕΚΤΟΡΑΣ ΜΠΟΤΡΙΝΙ</optionA>
        <optionB>ΑΚΗΣ ΠΕΤΡΕΤΖΙΚΗΣ</optionB>
        <correct>ΑΚΗΣ ΠΕΤΡΕΤΖΙΚΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Άγγλος ποδοσφαιριστής που αγωνίζεται στη θέση του επιθετικού.

Τη μεταγραφική περίοδο του Ιανουαρίου του 2009, ο Ολυμπιακός Πειραιώς κατέθεσε επίσημη πρόταση ύψους 500.000 ευρώ για εξάμηνο δανεισμό του παίκτη, η οποία και έγινε αποδεκτή, με τον Ματ Ντάρμπισιρ να ταξιδεύει εκτός Αγγλίας για πρώτη φορά στην καριέρα του.

Με τον Ολυμπιακό πραγματοποίησε κατά διαστήματα αρκετά καλές εμφανίσεις και πέτυχε πολύ σημαντικά γκολ, όπως για παράδειγμα στον επαναληπτικό του Κυπέλλου Ελλάδος στο Καραισκάκη με αντίπαλο τον ΠΑΟΚ όπου πέτυχε στην παράταση το δεύτερο γκολ που έστειλε τον Ολυμπιακό στην επόμενη φάση, καθώς και στον τελικό Κυπέλλου του 2009 με αντίπαλο την ΑΕΚ, όπου ισοφάρισε σε 3-3 στο 6ο λεπτό των καθυστερήσεων.</text>
        <optionA>ΜΑΤ ΝΤΑΡΜΠΙΣΙΡ</optionA>
        <optionB>ΡΑΧΙΜ ΣΤΕΡΛΙΝΓΚ</optionB>
        <correct>ΜΑΤ ΝΤΑΡΜΠΙΣΙΡ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Ρώσος γλύπτης, ο οποίος πολιτογραφήθηκε Γάλλος στα 1920. 

Επηρεάστηκε στο έργο του από τον κυβισμό, αλλά και από την αφρικανική τέχνη. Συνάμα, ήταν μεγάλος θαυμαστής του διάσημου Γάλλου γλύπτη Ωγκύστ Ροντέν. 

Εργάστηκε με κάθε είδους υλικό όπως μάρμαρο, γρανίτη, πέτρα, ξύλο, χαλκό, ενώ ασχολήθηκε επίσης με τη λιθογραφία, την ταπισερί και το γκουάς.</text>
        <optionA>ΣΤΕΠΑΝ ΕΡΖΙΑ</optionA>
        <optionB>ΟΣΙΠ ΖΑΝΤΚΙΝ</optionB>
        <correct>ΟΣΙΠ ΖΑΝΤΚΙΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Μικρό χωριό του Δήμου Αρχαίας Ολυμπίας του Νομού Ηλείας. Βρισκεται χτισμένη στον ομώνυμο λόφο στη νοτιοδυτική πλευρά της Αρχαίας Ολυμπίας.

Πριν από τις ανασκαφές του 19ου αιώνα κι ενώ ο αρχαιολογικός χώρος της Ολυμπίας ήταν θαμμένος, κάτοικοι έμεναν μόνο σε αυτό το χωριό. 

Το όνομα του χωριού προέρχεται από τον ιδρυτή του χωριού, ο οποίος ήταν βοσκός και επέλεξε το συγκεκριμένο τόπο για την διαμονή της οικογένειάς του λόγω του πολύ καλού κλίματός του.</text>
        <optionA>ΑΡΧΑΙΑ ΟΛΥΜΠΙΑ</optionA>
        <optionB>ΔΡΟΥΒΑ ΗΛΕΙΑΣ</optionB>
        <correct>ΔΡΟΥΒΑ ΗΛΕΙΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνική πολεμική/βιογραφική ταινία του 1971, σε συμπαραγωγή Τζέιμς Πάρις και Φίνος Φιλμ, σε σκηνοθεσία Ερρίκου Ανδρέου και σε σενάριο Πάνου Κοντέλη. Με πρωταγωνιστή, τον Δημήτρη Παπαμιχαήλ.
        
Μία από τις επιφανέστερες προσωπικότητες της Ελληνικής Επανάστασης του 1821 παρουσιάζεται σε αυτή την ταινία. Η κήρυξη της Επανάστασης στο Μοριά, η νίκη επί του Δράμαλη στα Δερβενάκια και ο θάνατός του στο Μανιάκι το 1825 πολεμώντας τις ορδές του Αιγυπτίου Ιμπραήμ.</text>
        <optionA>ΣΟΥΛΙΩΤΕΣ</optionA>
        <optionB>ΠΑΠΑΦΛΕΣΣΑΣ</optionB>
        <correct>ΠΑΠΑΦΛΕΣΣΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Στην ελληνική μυθολογία ήταν ο τεχνίτης από την Ιθάκη, ο οποίος σχεδίασε και κατεσκεύασε το πολυτελές κρεβάτι της Πηνελόπης. Ο ίδιος επιμελήθηκε τη διακόσμησή του, από ελεφαντόδοντο και ασήμι. 

Αυτό το κρεβάτι δεν πρέπει να συγχέεται με το κρεβάτι του Οδυσσέα, που το είχε φτιάξει ο ίδιος ο Οδυσσέας πάνω στον κορμό ελιάς και η περιγραφή του από τον Οδυσσέα έκανε την Πηνελόπη να τον αναγνωρίσει μετά τη σφαγή των μνηστήρων.</text>
        <optionA>ΓΟΡΓΥΘΙΩΝΑΣ</optionA>
        <optionB>ΙΚΜΑΛΙΟΣ</optionB>
        <correct>ΙΚΜΑΛΙΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Νορβηγός επαγγελματίας ποδοσφαιριστής, ο οποίος αγωνίζεται ως μεσοεπιθετικός.

Στις 31 Αυγούστου 2017, ανακοινώθηκε ότι ο ΑΠΟΕΛ είχε εξασφαλίσει την υπογραφή του με τετραετές συμβόλαιο, μέχρι τα τέλη Μαΐου 2021.
Στις 23 Ιουλίου 2019, ο Παναθηναϊκός ανακοίνωσε την άφιξη του με δανεισμό από τον ΑΠΟΕΛ, με δικαίωμα αγοράς του έναντι 1,6 εκατ. ευρώ το καλοκαίρι του 2020.</text>
        <optionA>ΒΑΓΙΕΜΠΑ ΣΑΚΟΡ</optionA>
        <optionB>ΓΚΑΓΙΑΣ ΖΑΧΙΝΤ</optionB>
        <correct>ΓΚΑΓΙΑΣ ΖΑΧΙΝΤ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Ελβετός θεατρικός συγγραφέας και πεζογράφος. Θεωρείται αντιπροσωπευτικό δείγμα της μεταπολεμικής γερμανόφωνης λογοτεχνίας και ένας από τους κορυφαίους Ευρωπαίους συγγραφείς του εικοστού αιώνα.

Στο έργο του διεισδύει, σχολιάζει και αναλύει τα διλήμματα του σύγχρονου ανθρώπου: την ταυτότητα και ευθύνη του ατομικού Εγώ, την πολιτική και ηθική στάση απέναντι στις προκλήσεις της εποχής.</text>
        <optionA>ΜΠΕΝΖΑΜΕΝ ΒΑΛΟΤΟΝ</optionA>
        <optionB>ΑΛΜΠΕΡ ΚΟΕΝ</optionB>
        <correct>ΑΛΜΠΕΡ ΚΟΕΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελβετός ποιητής οραματιστικής φαντασίας και συγγραφέας απαισιόδοξων αλλά ηρωϊκών στίχων. Σπούδασε στο Πανεπιστήμιο της Ζυρίχης.
        
Το 1919 βραβεύτηκε με Βραβείο Νόμπελ Λογοτεχνίας.</text>
        <optionA>ΜΠΛΕΖ ΣΑΝΤΡΑΡ</optionA>
        <optionB>ΚΑΡΛ ΣΠΙΤΕΛΕΡ</optionB>
        <correct>ΚΑΡΛ ΣΠΙΤΕΛΕΡ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αντιστράτηγος εν αποστρατεία της Ελληνικής Αστυνομίας που διετέλεσε αρχηγός της προσωπικής ασφάλειας του πρωθυπουργού Ανδρέα Παπανδρέου, καθώς και φρούραρχος της Βουλής των Ελλήνων.
        
Την περίοδο της τελευταίας πρωθυπουργικής θητείας του Ανδρέα Παπανδρέου (1993-1996) θεωρούνταν πρόσωπο με επιρροή στον πρωθυπουργό και την σύζυγό του Δήμητρα Λιάνη.</text>
        <optionA>ΝΙΚΟΣ ΤΣΟΥΚΑΛΗΣ</optionA>
        <optionB>ΜΙΧΑΛΗΣ ΓΛΥΚΑΣ</optionB>
        <correct>ΝΙΚΟΣ ΤΣΟΥΚΑΛΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Γκανέζος διεθνής ποδοσφαιριστής που τελευταία αγωνίστηκε στον Παναθηναϊκό. Από το 2005 έως το 2012 αγωνίστηκε στην Τσέλσι, ενώ προηγουμένως είχε αγωνιστεί σε δύο γαλλικές ομάδες, την Μπαστιά και τη Λυών, καθώς και στη Ρεάλ Μαδρίτης ως δανεικός από την αγγλική ομάδα. 

Έχει αγωνισθεί στην Μίλαν από το 2014 μέχρι και το 2015. Στις 3 Ιουνίου του 2015 υπέγραψε συμβόλαιο διάρκειας 2 ετών στον Παναθηναϊκό, με τη συνεργασία όμως των δύο πλευρών να διακόπτεται το καλοκαίρι του 2016 μετά από μία σεζόν όπου ο Γκανέζος μέσος ελάχιστα αγωνίστηκε.</text>
        <optionA>ΚΟΦΙ ΑΜΠΟΝΣΑ</optionA>
        <optionB>ΜΙΚΑΕΛ ΕΣΙΕΝ</optionB>
        <correct>ΜΙΚΑΕΛ ΕΣΙΕΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Γάλλος πρώην διεθνής ποδοσφαιριστής, που αγωνιζόταν συνήθως ως κεντρικός αμυντικός. Υπήρξε μέλος της Εθνικής Γαλλίας στο Μουντιάλ του 1998 και του Euro του 2000, τα οποία τα κατέκτησε αμφότερα. 

Αγωνίστηκε σε μερικές μεγάλες ομάδες της Ευρώπης όπως η Μαρσέιγ, η Μίλαν και η Τσέλσι, κερδίζοντας και το Τσάμπιονς Λιγκ με την πρώτη το 1993 και με τη δεύτερη το 1994.</text>
        <optionA>ΜΑΡΣΕΛ ΝΤΕΣΑΙΓΙ</optionA>
        <optionB>ΣΙΛΒΑΙΝ ΒΙΛΤΟΡ</optionB>
        <correct>ΜΑΡΣΕΛ ΝΤΕΣΑΙΓΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός ηθοποιός του κινηματογράφου και της τηλεόρασης, πιο γνωστός εμφανιζόμενος κυρίως σε παιδική ηλικία αλλά και νεανική, πιο πολύ σε ταινίες B-Western.

Περισσότερο πρέπει να μνημονεύεται για τον ρόλο του στην ταινία Πινόκιο, ως ο Πινόκιο. Πέρα από την υποκριτική του σταδιοδρομία, είχε ενταχθεί και στον στρατό, πολεμώντας, όμως, του τελευταίους μήνες του Δευτέρου Παγκοσμίου Πολέμου.

To 2000 η Disney τον τίμησε, συμπεριλαμβάνοντας τον στην Disney Legends. Το 2009 εμφανίστηκε στο Platinum Edition DVD, του Πινόκιο.</text>
        <optionA>ΝΤΙΚ ΤΖΟΟΥΝΣ</optionA>
        <optionB>ΚΛΙΝΤ ΙΣΤΓΟΥΝΤ</optionB>
        <correct>ΝΤΙΚ ΤΖΟΟΥΝΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι αμερικανός ηθοποιός και πρώην παίκτης του αμέρικαν φούτμπολ.

Έγινε διάσημος με τον ρόλο του Απόλο Κριντ στην ταινία Ρόκυ (1976), τον οποίο έπαιξε μέχρι και στην τέταρτη ταινία της σειράς. Μια άλλη του επιτυχία αποτελεί η συμμετοχή του στην ταινία Ο Κυνηγός, όπου πρωταγωνιστεί ο Άρνολντ Σβαρτζενέγκερ. 

Τον πρώτο του πρωταγωνιστικό ρόλο απέκτησε το 1988 στην ταινία Action Jackson, η οποία όμως αν και είχε εισπρακτική επιτυχία, απέσπασε αρνητικές κριτικές. Από το 1991 μέχρι το 1993, πρωταγωνίστησε στην τηλεοπτική σειρά Street Justice.</text>
        <optionA>ΣΚΟΤ ΓΟΥΕΙΝΓΚΕΡ</optionA>
        <optionB>ΚΑΡΛ ΓΟΥΕΔΕΡΣ</optionB>
        <correct>ΚΑΡΛ ΓΟΥΕΔΕΡΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός σεναριογράφος, παραγωγός και δημιουργός της παγκοσμίως γνωστής σειράς κινουμένων σχεδίων The Simpsons. 
  
Άλλα γνωστά του έργα είναι η σειρά κινουμένων σχεδίων Futurama και το κόμικ Life in Hell. Το Life in Hell τράβηξε την προσοχή του παραγωγού Τζέιμς Λ. Μπρουκς που του πρότεινε τη δημιουργία μιας τηλεοπτικής σειράς κινουμένων σχεδίων.</text>
        <optionA>ΜΑΤ ΓΚΡΕΙΝΙΓΚ</optionA>
        <optionB>ΤΖΙΝ ΓΟΥΑΙΛΝΤΕΡ</optionB>
        <correct>ΜΑΤ ΓΚΡΕΙΝΙΓΚ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός ηθοποιός, κωμικός και παραγωγός. Περισσότερο γνωστός είναι για τον ρόλο του στη δημοφιλέστατη αμερικανική τηλεοπτική σειρά Φιλαράκια, ως Joey Tribbiani, η οποία διήρκεσε από το 1994 έως και το 2004. Από αυτόν τον ρόλο του έλαβε 3 υποψηφιότητες για Emmy. 
        
Αργότερα συμμετείχε στη σειρά Episodes, στην οποία ερμηνεύει τον εαυτό του μυθοπλαστικά. Μέσω αυτής της σειράς υπήρξε τέσσερις φορές υποψήφιος για Emmy, ενώ κέρδισε και μία Χρυσή Σφαίρα. 

Από το 2016, είναι παρουσιαστής στο Top Gear.</text>
        <optionA>ΚΙΝΑΝ ΓΟΥΙΝ</optionA>
        <optionB>ΜΑΤ ΛΕΜΠΛΑΝΚ</optionB>
        <correct>ΜΑΤ ΛΕΜΠΛΑΝΚ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός ηθοποιός και σκηνοθέτης. Είναι γνωστός από τους ρόλους του ως υπερήρωας στις ταινίες της Marvel Comics όπου ενσάρκωσε τον Στηβ Ρότζερς στο Captain America και τον Τζόνυ Στορμ στο Fantastic Four.

Ξεκίνησε την καριέρα του στην τηλεοπτική σειρά του 2000 Opposite Sex όπου υποδύθηκε τον Κάρυ Μπέιστον και από τότε έχει πρωταγωνιστήσει σε αρκετές επιτυχημένες ταινίες.</text>
        <optionA>ΡΟΝ ΕΛΝΤΑΡΝΤ</optionA>
        <optionB>ΚΡΙΣ ΕΒΑΝΣ</optionB>
        <correct>ΚΡΙΣ ΕΒΑΝΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Τραγούδι που ερμήνευσε πρώτη φορά ο Μπεν Ε. Κινγκ και γράφτηκε από τους Τζέρι Λίμπερ και Μάικ Στόλερ. 

Συμπεριλήφθηκε στον δίσκο του Don't Play That Song!, το 1962, ενώ το 1961 είχε κυκλοφορήσει και ως single, το οποίο έφτασε έως το νούμερο 4 των αμερικανικών Billboard Hot 100.

Το 1968, κυκλοφόρησε ξανά και αυτή τη φορά έφτασε έως το νούμερο 9. Πρόκειται για ένα πολυδιασκευασμένο τραγούδι, με τις ηχογραφημένες διασκευές να ξεπερνούν τις 400.</text>
        <optionA>HOLD ME NOW</optionA>
        <optionB>STAND BY ME</optionB>
        <correct>STAND BY ME</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Tραγούδι του αμερικανικού hard rock συγκροτήματος Guns N' Roses. Εμφανίστηκε τον Ιούλιο του 1991 στην ταινία Εξολοθρευτής 2: Μέρα Κρίσης. 
        
Τον ίδιο μήνα κυκλοφόρησε ως single, ενώ τον Σεπτέμβριο του ίδιου έτους βρέθηκε στο άλμπουμ Use Your Illusion II.</text>
        <optionA>YOU COULD BE MINE</optionA>
        <optionB>BORN TO BE WILD</optionB>
        <correct>YOU COULD BE MINE</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Eίναι τραγούδι του αμερικανικού heavy metal συγκροτήματος Metallica και κυκλοφόρησε ως single στις 2 Ιουλίου του 1986 στη Γαλλία και ήταν το μόνο single από τον δίσκο Master of Puppets ο οποίος κυκλοφόρησε την ίδια χρονιά. 

Επίσης, κυκλοφόρησε και στις ΗΠΑ από την Elektra για την προώθηση του δίσκου. Το τραγούδι διαρκεί πάνω από 8 λεπτά.</text>
        <optionA>DISPOSABLE HEROES</optionA>
        <optionB>MASTER OF PUPPETS</optionB>
        <correct>MASTER OF PUPPETS</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι μία μπαλάντα του Χάρολντ Άρλεν, σε στίχους Γιπ Χάρμπεργκ, που συμπεριλήφθηκε στην ταινία Ο Μάγος του Οζ, του 1939. 
        
Τραγουδήθηκε πρώτη φορά από την Τζούντι Γκάρλαντ. Το τραγούδι κέρδισε Όσκαρ Καλύτερου Πρωτότυπου Τραγουδιού κι έκτοτε έγινε το σήμα κατατεθέν τραγούδι, της Τζούντι Γκάρλαντ. 

Το τραγούδι στη λίστα AFI's 100 Years...100 Songs, τοποθετήθηκε στην πρώτη θέση.</text>
        <optionA>KINGSTON ADVICE</optionA>
        <optionB>OVER THE RAINBOW</optionB>
        <correct>OVER THE RAINBOW</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Tραγούδι του αγγλικού Rock συγκροτήματος Queen. Γράφτηκε εξ ολοκλήρου από τον τραγουδιστή του σχήματος Φρέντι Μέρκιουρι και συμπεριλήφθηκε στον δίσκο του συγκροτήματος A Night at the Opera, ο οποίος κυκλοφόρησε το 1975. 

Πρόκειται για μία σουίτα έξι λεπτών, αποτελούμενη από πολλά μέρη, χωρίς να διαθέτει κουπλέ. Έχει εισαγωγή, μέρη με μπαλάντα, ένα οπερικό πέρασμα που καταλήγει σε έναν hard rock ήχο.</text>
        <optionA>BOHEMIAN RHAPSODY</optionA>
        <optionB>DANCING QUEEN</optionB>
        <correct>BOHEMIAN RHAPSODY</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν βυζαντινός αξιωματούχος, στρατηγός, διοικητής του Θέματος Ταρών. Ήταν γιός του Ααρών Ραδομηρού κι εγγονός του Βούλγαρου τσάρου Ιβάν Βλάντισλαβ.

Το 1055 εισέβαλαν στις αρμενικές βυζαντινές επαρχίες τουρκομάνοι οι οποίοι πολιόρκησαν και λεηλάτησαν το Ανίον. Κατά την επίθεση τους στην περιοχή του Χλιάτ σκότωσαν και αυτόν.</text>
        <optionA>ΘΕΟΔΩΡΟΣ ΑΑΡΩΝΙΟΣ</optionA>
        <optionB>ΑΛΕΞΙΟΣ ΒΡΑΝΑΣ</optionB>
        <correct>ΘΕΟΔΩΡΟΣ ΑΑΡΩΝΙΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Βυζαντινός στρατηγός που έδρασε κατά το β΄ τέταρτο του 11ου αιώνα. Από πολλούς νεότερους ιστορικούς θεωρείται συνεχιστής της «Μακεδονικής εποποιίας», δηλαδή των στρατιωτικών επιτευγμάτων των αυτοκρατόρων-στρατηλατών Νικηφόρου Β΄ Φωκά, Ιωάννη Α΄ Τσιμισκή και Βασιλείου Β΄ Βουλγαροκτόνου.
        
Υπό την ηγεσία του, τα βυζαντινά όπλα θριάμβευσαν στο ανατολικό (Συρία) και δυτικό (Κάτω Ιταλία, Σικελία) μέτωπο κατά την περίοδο παρακμής που ακολούθησε τον θάνατο του Βουλγαροκτόνου.</text>
        <optionA>ΙΩΑΝΝΗΣ ΡΑΦΑΗΛ</optionA>
        <optionB>ΓΕΩΡΓΙΟΣ ΜΑΝΙΑΚΗΣ</optionB>
        <correct>ΓΕΩΡΓΙΟΣ ΜΑΝΙΑΚΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Αρμένιος-Βυζαντινός πολιτικός και στρατιωτικός του 11ου αιώνα. Έπειτα από την Μάχη του Μαντζικέρτ το 1071 κι ενώ οι Σελτζούκοι επέδραμαν στην Ανατολία, πέτυχε να διατηρήσει υπό τον έλεγχό του την Κιλικία, την Ευφρατησία και την Αντιόχεια. 

Αμφιλεγόμενη προσωπικότητα, ίδρυσε αυτόνομη ηγεμονία στην ευρύτερη περιοχή η οποία και διατηρήθηκε έως την δεκαετία του 1080, θέτοντας, με αυτό τον τρόπο, τα θεμέλια του μελλοντικού Αρμενικού Βασιλείου της Κιλικίας, προτού σταδιακά απολέσει τον έλεγχο του συνόλου των εδαφών του.</text>
        <optionA>ΦΙΛΑΡΕΤΟΣ ΒΡΑΧΑΜΙΟΣ</optionA>
        <optionB>ΜΙΧΑΗΛ ΨΕΛΛΟΣ</optionB>
        <correct>ΦΙΛΑΡΕΤΟΣ ΒΡΑΧΑΜΙΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν βυζαντινός στρατηγός και ναύαρχος δούκας της Αντιόχειας, διοικητής του Δυρραχίου και έπειτα διοικητής (κατεπάνω) της Ιταλίας από το 1067 έως το 1069.

Στάλθηκε στη Νότια Ιταλία από τον Αυτοκράτορα Κωνσταντίνο Ι΄ Δούκα το 1066, κατόπιν αιτήματος του αρχιεπίσκοπου της Βάρης.</text>
        <optionA>ΙΩΣΗΦ ΤΑΡΧΑΝΕΙΩΤΗΣ</optionA>
        <optionB>ΜΙΧΑΗΛ ΜΑΥΡΙΚΑΣ</optionB>
        <correct>ΜΙΧΑΗΛ ΜΑΥΡΙΚΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Υπήρξε ναύαρχος του Βυζαντίου και διοικητής Πελοποννήσου.

Διορίστηκε υπό του αυτοκράτορα Ρωμανού Γ΄ του Αργυρού διοικητής Πελοποννήσου. Το 1031 καταδίωξε τον αραβικό στόλο και τον κατέστρεψε. Το επόμενο έτος (1032), καινούργιος στόλος Αράβων από 1000 πλοία κατέπλευσε και τον έτρεψε σε φυγή, συλλαμβάνοντας πολλούς αιχμαλώτους τους οποίους οδήγησε στην Κωνσταντινούπολη.</text>
        <optionA>ΝΙΚΗΦΟΡΟΣ ΚΑΡΑΝΤΗΝΟΣ</optionA>
        <optionB>ΙΩΣΗΦ ΒΡΙΓΓΑΣ</optionB>
        <correct>ΝΙΚΗΦΟΡΟΣ ΚΑΡΑΝΤΗΝΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι μια ιταλική ταινία τρόμου χαμηλού προϋπολογισμού του 1994 σε σκηνοθεσία Μασιμιλιανό Τσέρτσι και σε σενάριο Ρίτσαρντ Μπάουμαν. 
        
Πρωταγωνιστούν οι Κλέι Ρότζερς, Μάικλ Μπον, Σάρον Τόμει, Λάουρα Ντι Πάλμα, Αν Γουλφ καθώς και ο πασίγνωστος σκηνοθέτης και ηθοποιός ταινιών χαμηλού προϋπολογισμού Ντέραν Σαράφιαν.</text>
        <optionA>DEADLY FRIEND</optionA>
        <optionB>ΠΛΑΣΜΑΤΑ ΤΗΣ ΑΒΥΣΣΟΥ</optionB>
        <correct>ΠΛΑΣΜΑΤΑ ΤΗΣ ΑΒΥΣΣΟΥ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι Λιθουανός πολιτικός, πρωθυπουργός της Λιθουανίας από το 2016. Είναι μέλος της Σέιμας.

Προηγουμένως ήταν αστυνομικός επίτροπος και Υπουργός Εσωτερικών από το 2014 έως το 2016.</text>
        <optionA>ΣΑΟΥΛΙΟΥΣ ΣΚΒΕΡΝΕΛΙΣ</optionA>
        <optionB>ΑΝΤΑΝΑΣ ΜΕΡΚΙΣ</optionB>
        <correct>ΣΑΟΥΛΙΟΥΣ ΣΚΒΕΡΝΕΛΙΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι Λιθουανός πολιτικός. Ήταν πρωθυπουργός της χώρας του από το 2006 ως τις 27 Νοεμβρίου του 2008.

Εντάχθηκε στο Κομμουνιστικό Κόμμα, του οποίου ήταν εκπρόσωπος Τύπου. Εξελέγη βουλευτής το 1992, 1996, 2000, και το 2004 με το Σοσιαλδημοκρατικό Κόμμα. Ως το 2006 ήταν Υπουργός Άμυνας.</text>
        <optionA>ΓΚΕΝΤΙΜΙΝΑΣ ΚΙΡΚΙΛΑΣ</optionA>
        <optionB>ΡΑΙΜΟΝΤΑΣ ΣΟΥΚΙΣ</optionB>
        <correct>ΓΚΕΝΤΙΜΙΝΑΣ ΚΙΡΚΙΛΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι το έβδομο άλμπουμ του καναδικού χαρντ ροκ συγκροτήματος Rush, το οποίο κυκλοφόρησε την πρωτοχρονιά του 1980 μέσω της δισκογραφικής εταιρίας Anthem Records.
        
Παρουσίασε μία μεγάλη αλλαγή στο μουσικό στυλ του συγκροτήματος, με την εισαγωγή ρέγκε και new wave στοιχείων, όπως και την έντονη και συνεχή χρήση συνθεσάιζερ.</text>
        <optionA>CARESS OF STEEL</optionA>
        <optionB>PERMANENT WAVES</optionB>
        <correct>PERMANENT WAVES</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι ένα μεσογειακό ψάρι του αλμυρού νερού που ανήκει στην οικογένεια των Σπαριδών.

Το σώμα του είναι αρκετά φαρδύ στη μέση, τα μάτια του είναι μεγάλα με διάμετρο σχεδόν το μισό ύψος του κεφαλιού και το στόμα του είναι λοξό με λεπτά χείλια και μόνο κοπτήρες μπροστά χωρίς άλλα δόντια.

Το πιο συνηθισμένο μέγεθος είναι στα 300-400 γραμμάρια, ενώ κάποιες φορές μπορεί να ξεπεράσει και τα 700 γρ. Το μήκος του είναι 34 εκ. και παρόλο το μικρό του μέγεθος σε σχέση με άλλα ψάρια, μπορεί να ζήσει 11 χρόνια και κάποιες φορές λίγο παραπάνω.</text>
        <optionA>ΜΕΛΑΝΟΥΡΙ</optionA>
        <optionB>ΚΑΡΧΑΡΙΑΣ</optionB>
        <correct>ΜΕΛΑΝΟΥΡΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι κράτος που βρίσκεται στον νότιο Ειρηνικό Ωκεανό. Πρωτεύουσα του κράτους είναι η Χονιάρα. Η πλειονότητα των κατοίκων της χώρας είναι Μελανήσιοι, οι πρόγονοι των οποίων αποίκησαν τα νησιά του αρχιπελάγους από το 1000 π.Χ.

Το 1893 η χώρα έγινε αποικία της Βρετανίας από την οποία απέκτησε την ανεξαρτησία της το 1978 στο πλαίσιο της Κοινοπολιτείας των Εθνών.</text>
        <optionA>ΝΗΣΟΙ ΣΩΛΟΜΩΝΤΑ</optionA>
        <optionB>ΗΝΩΜΕΝΟ ΒΑΣΙΛΕΙΟ</optionB>
        <correct>ΝΗΣΟΙ ΣΟΛΟΜΩΝΤΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι συγγραφέας και γεννήθηκε το 1963 στην Αγία Πετρούπολη, όπου και μεγάλωσε. Το 1970 μετανάστευσε στην Αμερική, ενώ έχει ζήσει στη Ρώμη και το Παρίσι. 
        
Έχει κάνει σπουδές στην Αγγλία και την Αμερική, είναι απόφοιτος του πανεπιστημίου του Κάνσας με πτυχίο στις πολιτικές επιστήμες.

Έχει εργαστεί ως δημοσιογράφος σε οικονομικά έντυπα και ως μεταφράστρια, όμως πάντα ήθελε να ασχοληθεί με τη συγγραφή βιβλίων και ετσι έγραψε 8 μυθιστορήματα και ένα βιβλίο μαγειρικής.</text>
        <optionA>ΜΑΞΙΜ ΓΚΟΡΚΙ</optionA>
        <optionB>ΠΩΛΙΝΑ ΣΙΜΟΝΣ</optionB>
        <correct>ΠΩΛΙΝΑ ΣΙΜΟΝΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας πρόσκοπος, αθλητής και πανελληνιονίκης της πετοσφαίρισης και της υδατοσφαίρισης. Ήταν γλύπτης και επίσης αθλητές ήταν ο γιος του Πέτρος και ο εγγονός του Μιχάλης.

Έπαιζε πετοσφαίριση στην Ε.Α. Πατρών και ταυτόχρονα υδατοσφαίριση και κολύμβηση στον Ν.Ο. Πατρών, στον Ναυτικό Όμιλο πήγε το 1932. Με τον Ν.Ο. Πατρών κατέκτησε τα πρωταθλήματα υδατοσφαίρισης 1935, 1937, 1938, 1939, και 1940 και με την Ε.Α. Πατρών το πανελλήνιο πρωτάθλημα πετοσφαίρισης του 1938.</text>
        <optionA>ΑΝΤΩΝΗΣ ΜΠΕΝΑΚΗΣ</optionA>
        <optionB>ΜΙΧΑΛΗΣ ΚΑΘΡΕΠΤΑΣ</optionB>
        <correct>ΜΙΧΑΛΗΣ ΚΑΘΡΕΠΤΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έίναι ένα τραγούδι από τo διπλό album των Red Hot Chili Peppers, Stadium Arcadium. Το τραγούδι ήταν το τέταρτο single που βγήκε από το άλμπουμ. 

Ακούστηκε για πρώτη φορά από τους οπαδούς, όταν παιζόταν σε Bridge Scholl Benefit του 2004.</text>
        <optionA>DESECRATION SMILE</optionA>
        <optionB>SCAR TISSUE</optionB>
        <correct>DESECRATION SMILE</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν καθηγητής δικαίου, δικαστικός, και πρωθυπουργός της Σερβίας.

Ήταν πολιτικός του συντηρητικού προσανατολισμού και αρχηγός της ομάδας mladokonzervativaca. Το 1871 έγινε πρόεδρος του δήμου Βελιγραδίου κι έπειτα άσκησε την δικηγορία στο Βελιγράδι. Την περίοδο 1873-1874 διετέλεσε υπουργός εσωτερικών.</text>
        <optionA>ΣΤΕΒΑΝ ΜΑΡΙΖΑΝΟΒΙΤΣ</optionA>
        <optionB>ΑΤΣΙΜ ΚΟΥΜΙΤΣ</optionB>
        <correct>ΑΤΣΙΜ ΚΟΥΜΙΤΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι Αμερικανίδα ηθοποιός και μοντέλο. Άρχισε την καριέρα της σαν ηθοποιός το 1996 σε ένα επεισόδιο της τηλεοπτικής σειράς Star Trek: Voyager.

Οι περισσότεροι την γνωρίζουν από τη συμμετοχή της στην ταινία Terminator 3: Rise of the Machines το 2003 όπου ερμήνευσε το ρόλο του ανδροειδούς Τ-Χ (Τerminatrix).</text>
        <optionA>ΜΙΣΕΛ ΡΟΝΤΡΙΓΚΕΣ</optionA>
        <optionB>ΚΡΙΣΤΙΑΝΝΑ ΛΟΚΕΝ</optionB>
        <correct>ΚΡΙΣΤΙΑΝΝΑ ΛΟΚΕΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν το όνομα ελληνικού μουσικού συγκροτήματος που έγινε γνωστό συνοδεύοντας το Διονύση Σαββόπουλο όταν αυτός στράφηκε προς το ροκ και ηχογράφησε τον «Μπάλλο». Οι Τάκης Ανδρούτσος (κιθάρα), Νίκος Τσιλογιάννης (ντραμς), Βασίλης Ντάλλας (μπάσο) και Άρης Τασούλης (πλήκτρα) έκαναν τις πρώτες τους εμφανίσεις το 1968-1969.

Την επόμενη χρονιά τους βρίσκουμε στο «Ροντέο» με τον Σπύρο Καζιάνη (πνευστά) και τον Γιάνο Λαμπίτσι (κιθάρα) στη θέση του Ανδρούτσου και του Τασούλη.

Στην πορεία τους ανεξαρτητοποιήθηκαν απ' τον Σαββόπουλο και στο άλμπουμ «Ζωντανοί Στο Κύτταρο» παίζουν τη «Μαύρη Θάλασσα», με την προσθήκη της Στέλλας Γαδέδη (φλάουτο) στη θέση του Καζιάνη, ενώ στη συνέχεια ο Λαμπίτσι αντικαταστάθηκε από τον Αλέκο Γλύκα κι αυτός με την σειρά του από τον Νίκο Δαπέρη.        
        </text>
        <optionA>ΜΠΟΥΡΜΠΟΥΛΙΑ</optionA>
        <optionB>STRING DEMONS</optionB>
        <correct>ΜΠΟΥΡΜΠΟΥΛΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας συνθέτης και ερμηνευτής κιθάρας. 

Υπήρξε ένας από τους πρωτεργάτες της Επτανησιακής Μουσικής Σχολής και συνεισέφερε σημαντικά στην καλλιέργεια της έντεχνης νεοελληνικής μουσικής και στην εδραίωση της μουσικής παιδείας στην Κέρκυρα και την Αθήνα.</text>
        <optionA>ΑΙΜΙΛΙΟΣ ΡΙΑΔΗΥΣ</optionA>
        <optionB>ΣΠΥΡΙΔΩΝ ΞΥΝΔΑΣ</optionB>
        <correct>ΣΠΥΡΙΔΩΝ ΞΥΝΔΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν πολιτικός από τη Γουινέα-Μπισσάου. Υπήρξε υπηρεσιακός πρόεδρος της αφρικανικής χώρας, από το 2003 ως το 2005.

Η υπηρεσιακή κυβέρνηση του είχε την αποστολή να διεξαγάγει εκλογές ώστε να αποκατασταθεί σταδιακά η δημοκρατία στη χώρα. Τον Μάρτιο του 2004 διεξήχθησαν ελεύθερες και δίκαιες εκλογές για κοινοβούλιο.</text>
        <optionA>ΕΝΡΙΚΕ ΡΟΖΑ</optionA>
        <optionB>ΚΑΡΜΕΝ ΠΕΡΕΙΡΑ</optionB>
        <correct>ΕΝΡΙΚΕ ΡΟΖΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Βούλγαρος γλωσσολόγος, εθνογράφος και ιστορικός καθώς και ο πρόεδρος της Βουλγαρικής Ακαδημίας Επιστημών από το 1926 μέχρι το θάνατό του το 1937.

Υπήρξε εκπαιδευτικός του Πανεπιστημίου του Χάρκοβο.</text>
        <optionA>ΜΑΡΙΝ ΝΤΡΙΝΟΦ</optionA>
        <optionB>ΛΙΟΥΜΠΟΜΙΡ ΜΙΛΕΤΙΤΣ</optionB>
        <correct>ΛΙΟΥΜΠΟΜΙΡ ΜΙΛΕΤΙΤΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας ποιητής, πεζογράφος, μεταφραστής και ναυτικός.

Η μεγάλη αναγνώριση του έργου του ήρθε μετά θάνατον. Ποιήματά του μελοποίησαν ο Γιάννης Σπανός, η Μαρίζα Κωχ, ο Θάνος Μικρούτσικος και οι αδελφοί Κατσιμίχα.</text>
        <optionA>ΘΡΑΣΟΣ ΚΡΑΣΤΑΝΑΚΗΣ</optionA>
        <optionB>ΝΙΚΟΣ ΚΑΒΒΑΔΙΑΣ</optionB>
        <correct>ΝΙΚΟΣ ΚΑΒΒΑΔΙΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι ιαπωνική σειρά anime του 1998 που αναπτύχθηκε από την Sunrise. 

Περιλαμβάνει μια ομάδα παραγωγής με επικεφαλής τον σκηνοθέτη Σινιτσίρο Βατανάμπε.

Η σειρά αποτελείται από είκοσι έξι επεισόδια (συνεδρίες). Διαδραματίζεται κατά το έτος 2071 και ακολουθεί τις περιπέτειες, αναποδιές και τραγωδίες του πληρώματος κυνηγών επικηρυγμένων που ταξιδεύουν με το διαστημόπλοιο τους.</text>
        <optionA>COWBOY BEBOP</optionA>
        <optionB>DIGIMON ADVENTURE</optionB>
        <correct>COWBOY BEBOP</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι είδος ακανθοπτέρυγου ψαριού του γένους Τρίγλη. Το μήκος του μπαρμπουνιού φθάνει τα 35 εκατοστά.

Έχει χρώμα ερυθρωπό, βαθύτερο στη ράχη και ασημέρυθρο στην κοιλιά, καλύπτεται δε από πολλά μικρά λέπια ωοειδούς σχήματος.

Τα στηθαία πτερύγια φέρουν τρεις άκανθες το καθένα, με τις οποίες ανασκάπτει την άμμο του βυθού για την αναζήτηση τροφής.</text>
        <optionA>ΜΠΑΡΜΠΟΥΝΙ</optionA>
        <optionB>ΛΙΟΝΤΑΡΟΨΑΡΟ</optionB>
        <correct>ΜΠΑΡΜΠΟΥΝΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ψάρι το οποίο ανήκει στην οικογένεια των Μερλουκίδων.

Έχει λεπτό και επίμηκες σώμα. Βρίσκεται κυρίως στο βορειοανατολικό Ατλαντικό, συμπεριλαμβανομένης της Μεσογείου και της Μαύρης θάλασσας.

Αποτελεί σημαντικό εμπορικό αλίευμα, καθώς υπολογίζεται ότι το 2011 αλιεύτηκαν 94.166 τόνοι.</text>
        <optionA>ΣΥΝΑΓΡΙΔΑ</optionA>
        <optionB>ΜΠΑΚΑΛΙΑΡΟΣ</optionB>
        <correct>ΜΠΑΚΑΛΙΑΡΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Γερμανίδα τραγουδίστρια, η οποία εκπροσώπησε τον Άγιο Μαρίνο στη Eurovision 2018 με το τραγούδι "Who We Are", μαζί με τη Τζέσικα.

Το τραγούδι απέτυχε να προκριθεί στον μεγάλο τελικό.</text>
        <optionA>ΤΖΕΝΙΦΕΡ ΜΠΡΕΝΙΝΓΚ</optionA>
        <optionB>ΑΝΙΤΑ ΣΙΜΟΝΤΣΙΝΙ</optionB>
        <correct>ΤΖΕΝΙΦΕΡ ΜΠΡΕΝΙΝΓΚ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι ένα από τα ισομερή θέσης του επτανίου.
        
Ανήκει στα αλκάνια και μάλιστα σε αυτά με τρεις διακλαδώσεις. Ως καύσιμο σε κινητήρες εσωτερικής καύσης έχει βαθμό οκτανίου 113 και γι' αυτό χρησιμοποιείται ως αντικροτικό πρόσθετο, (συνήθως) σε καύσιμα αεροσκαφών.</text>
        <optionA>ΤΡΙΜΕΘΥΛΟΒΟΥΤΑΝΙΟ</optionA>
        <optionB>ΑΙΘΥΛΟΠΕΝΤΑΝΙΟ</optionB>
        <correct>ΤΡΙΜΕΘΥΛΟΒΟΥΤΑΝΙΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Διοργανώνεται ετησίως από την Ασιατική Συνομοσπονδία Ποδοσφαίρου και συμμετέχουν σε αυτό οι πρωταθλήτριες ομάδες από τα ασιατικά πρωταθλήματα των χωρών-μελών της και οι ομάδες που τερματίζουν σε υψηλές θέσεις από τα καλύτερα βαθμολογημένα πρωταθλήματα της Ασίας.

Ξεκίνησε το 1967 ως Τουρνουά Πρωταθλητών Συλλόγων Ασίας (Asian Champion Club Tournament) για να διακοπεί το 1972.</text>
        <optionA>AFC CHAMPIONS LEAGUE</optionA>
        <optionB>ΚΥΠΕΛΛΟ ΚΥΠΕΛΛΟΥΧΩΝ</optionB>
        <correct>AFC CHAMPIONS LEAGUE</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Όρος που χρησιμοποιείται από τους ψαράδες της παράκτιας αλιείας και υποδηλώνει ψάρεμα με καλάμι από την ακτή με αντίξοες καιρικές συνθήκες, έντονο αέρα και μεγάλο κυματισμό, συνήθως κόντρα στον άνεμο. 
           
Υπό αυτές τις καιρικές συνθήκες τα ψάρια επωφελούνται βρίσκοντας τροφή εκεί που τα κύματα αρχίζουν και σκάνε στον πυθμένα της θάλασσας και με αυτό τον τρόπο ανακατεύουν τον βυθό αποκαλύπτοντας την όποια τροφή βρίσκεται κρυμμένη μέσα του.
        
Για να επιτευχθεί η ρίψη δολώματος (τεχνητού η ζωντανού) στο καθορισμένο σημείο που σκάνε τα κύματα, πολλές φορές με κόντρα άνεμο, θα πρέπει να χρησιμοποιηθούν μεγάλα βαρίδια πάνω σε ειδικές αεροδυναμικές αρματωσιές.</text>
        <optionA>SURFCASTING</optionA>
        <optionB>ΥΠΕΡΑΛΙΕΥΣΗ</optionB>
        <correct>SURFCASTING</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας οπλαρχηγός από τη Ρούμελη με πολλές πρωτοβουλίες στις πλαστές διαπραγματεύσεις με τους Τούρκους τα αποκαλούμενα τότε «καπάκια». 
        
Η ανάμειξή του αυτή έδωσε πολλές λαβές να διχασθούν οι γνώμες των ιστορικών εκείνης της εποχής στο πρόσωπο του. 

Ακόμα και ο Κάλβος προκειμένου να περιγράψει το βάρος της συνείδησης για ατιμωτικές πράξεις συνέταξε την ενάτη ωδή.</text>
        <optionA>ΓΕΩΡΓΙΟΣ ΒΑΡΝΑΚΙΩΤΗΣ</optionA>
        <optionB>ΚΩΝΣΤΑΝΤΙΝΟΣ ΑΞΕΛΟΣ</optionB>
        <correct>ΓΕΩΡΓΙΟΣ ΒΑΡΝΑΚΙΩΤΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Σπούδασε ζωγραφική, γλυπτική, σκηνογραφία και κεραμική στην Ανωτάτη Σχολή Καλών Τεχνών (1964-1966 και 1970-1976) με δασκάλους τους Νίκο Νικολάου και Γιώργου Μαυροΐδη. Πήρε πτυχίο της ΑΣΚΤ το 1976. 

Έκανε επίσης σπουδές σκηνοθεσίας και από το 1985 δίδασκε καλές Τέχνες στο παιδαγωγικό τμήμα του Πανεπιστημίου Κρήτης. 

Έχει παρουσιάσει το έργο του σε ατομικές και ομαδικές εκθέσεις στην Ελλάδα και στο εξωτερικό. Εκτός από ζωγραφική έχει φιλοτεχνήσει σκηνικά και κουστούμια για Θεατρικά έργα στην Κρήτη.</text>
        <optionA>ΦΡΙΞΟΣ ΘΕΟΔΟΣΑΚΗΣ</optionA>
        <optionB>ΗΛΙΑΣ ΚΑΝΤΖΙΛΙΕΡΗΣ</optionB>
        <correct>ΦΡΙΞΟΣ ΘΕΟΔΟΣΑΚΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι μια εκφυλιστική διαταραχή του κεντρικού νευρικού συστήματος. 
            
Τα κινητικά συμπτώματα της νόσου είναι απόρροια του θανάτου των ντοπαμινεργικών κυττάρων της μέλαινας ουσίας, το στρώμα φαιάς ουσίας που διαχωρίζει την καλύπτρα του μεσεγκεφάλου από το εγκεφαλικό στέλεχος, με την αιτία αυτού του κυτταρικού θανάτου να μην έχει κατανοηθεί από την επιστήμη.
        
Στα πρώτα στάδια της νόσου, τα πιο προφανή συμπτώματα είναι κινητικά και περιλαμβάνουν τρόμο, ακαμψία, βραδυκινησία και δυσχέρεια στην βάδιση.</text>
        <optionA>ΝΟΣΟΣ ΠΑΡΚΙΝΣΟΝ</optionA>
        <optionB>ΜΗΝΙΓΓΙΤΙΔΑ</optionB>
        <correct>ΝΟΣΟΣ ΠΑΡΚΙΝΣΟΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι οικισμός της Περιφερειακής Ενότητας Μεσσηνίας, στην Περιφέρεια Πελοποννήσου, με πληθυσμό 16 κατοίκων, σύμφωνα με την Απογραφή του 2011. 

Διοικητικά ανήκουν στην Κοινότητα Ελαιοχωρίου και υπάγονται στη Δημοτική Ενότητα Καλαμάτας, του Δήμου Καλαμάτας.</text>
        <optionA>ΔΕΝΔΡΑ ΜΕΣΣΗΝΙΑΣ</optionA>
        <optionB>ΒΕΛΑΝΙΔΙΑ ΜΕΣΣΗΝΙΑΣ</optionB>
        <correct>ΔΕΝΔΡΑ ΜΕΣΣΗΝΙΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν αγωνιστής του 1821. Η καταγωγή του ήταν από το χωριό Σκούπι (σήμερα Πάος) των Καλαβρύτων. Κατά τις αρχές της επανάστασης ακολούθησε τον στρατηγό Κανέλλο Δεληγιάννη. 
        
Βρέθηκε με τα Καρυτινά σώματα στην πολιορκία του Λάλα μαζί με τον Δημήτρη Δεληγιάννη και έπειτα στην Πολιορκία της Τριπολιτσάς κατά τα Τρίκορφα και έμεινε εκεί όλο το χρόνο της πολιορκίας.</text>
        <optionA>ΑΘΑΝΑΣΙΟΣ ΔΑΓΡΕΣ</optionA>
        <optionB>ΜΟΥΡΛΟΓΕΩΡΓΗΣ</optionB>
        <correct>ΜΟΥΡΛΟΓΕΩΡΓΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Τεχνητό υλικό, με πρώτη ύλη τον πηλό, που χρησιμοποιείται από την αρχαιότητα έως σήμερα για την επένδυση δαπέδων, τοίχων αλλά και για διακόσμηση.
        
Σήμερα χρησιμοποιείται ευρέως εξαιτίας της εύκολης τοποθέτησης του σε σχέση με το μάρμαρο και για λόγους οικονομίας αφού η τιμή πώλησης του είναι πολύ χαμηλή από αυτή του μαρμάρου.</text>
        <optionA>ΚΕΡΑΜΙΚΑ ΠΛΑΚΑΚΙΑ</optionA>
        <optionB>ΓΥΨΟΣΑΝΙΔΑ</optionB>
        <correct>ΚΕΡΑΜΙΚΑ ΠΛΑΚΑΚΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας στρατιωτικός και πολιτικός. Υπηρέτησε ως βουλευτής Μαγνησίας με την ΕΡΕ.
        
Μετά την αποστρατεία του με το βαθμό του αντιστρατηγού, κατήλθε στον πολιτικό στίβο. Στις εκλογές του 1956 εξελέγη βουλευτής Λαρίσης-Μαγνησίας με την ΕΡΕ συγκεντρώνοντας 4.452 ψήφους.</text>
        <optionA>ΑΧΙΛΛΕΑΣ ΚΑΡΑΜΑΝΛΗΣ</optionA>
        <optionB>ΔΗΜΗΤΡΙΟΣ ΙΑΤΡΙΔΗΣ</optionB>
        <correct>ΔΗΜΗΤΡΙΟΣ ΙΑΤΡΙΔΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν ένας από τους σημαντικότερους Ιταλούς ποιητές. 
        
Θεωρείται ο πρώτος σημαντικός δημιουργός στην ιταλική ποίηση ενώ το περίφημο έργο του, η Θεία Κωμωδία εκτιμάται έως σήμερα ως ένα από τα σημαντικότερα έργα της παγκόσμιας λογοτεχνίας.</text>
        <optionA>ΧΡΙΣΤΟΔΩΡΟΣ</optionA>
        <optionB>ΔΑΝΤΗΣ ΑΛΙΓΚΕΡΙ</optionB>
        <correct>ΔΑΝΤΗΣ ΑΛΙΓΚΕΡΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι μια πόλη της Μποτσουάνα. Είναι ο δεύτερος μεγαλύτερος οικισμός της βορειοδυτικής περιφέρειας και η πρωτεύουσα της επαρχίας Οκαβάνγκο. 

Έχει πληθυσμό 6.067 κατοίκων (2001). Βρίσκεται στην Έρημο Καλαχάρι.</text>
        <optionA>ΓΚΟΥΜΑΡΕ</optionA>
        <optionB>ΔΑΝΤΗΣ ΑΛΙΓΚΕΡΙ</optionB>
        <correct>ΓΚΟΥΜΑΡΕ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν μια Ελληνική κατασκευάστρια ελαφρών οχημάτων που είχε έδρα τα Τρίκαλα. Ξεκίνησε την δραστηριότητα της το 1947 αρχικά με τρίκυκλα ποδήλατα και συνεχίζοντας το 1951 με επαγγελματικά τρίκυκλα που έφεραν μηχανές 50 - 100 cc. 
        
Χαρακτηριστικό της ανορθόδοξης σχεδίασης ήταν η οπίσθια μονή ρόδα.</text>
        <optionA>ΠΕΛΑΡΓΟΣ Α.Ε.</optionA>
        <optionB>ΜΕΓΚΟ ΑΒΕΕ</optionB>
        <correct>ΜΕΓΚΟ ΑΒΕΕ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας στρατιωτικός, συνταγματάρχης πεζικού και ήρωας του ελληνοϊταλικού πολέμου του 1940.

Όταν τον Αύγουστο του 1940, συντελέστηκε η μερική επιστράτευση, αυτός ανακλήθηκε στην ενεργό υπηρεσία και τοποθετήθηκε διοικητής του 51ου Συντάγματος Πεζικού και στη συνέχεια του Αποσπάσματος Πίνδου.</text>
        <optionA>ΚΩΝΣΤΑΝΤΙΝΟΣ ΔΑΒΑΚΗΣ</optionA>
        <optionB>ΦΩΤΙΟΣ ΑΓΓΕΛΙΔΗΣ</optionB>
        <correct>ΚΩΝΣΤΑΝΤΙΝΟΣ ΔΑΒΑΚΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι διαδεδομένη λογαριθμική μονάδα μέτρησης της ενέργειας που εκλύεται κατά τη διάρκεια ενός σεισμού.

Φέρει προς τιμήν το όνομα του ενός εκ των δημιουργών της. Επινοήθηκε αρχικά για μέτρηση τοπικών σεισμών.</text>
        <optionA>ΝΙΟΥΤΟΝ</optionA>
        <optionB>ΚΛΙΜΑΚΑ ΡΙΧΤΕΡ</optionB>
        <correct>ΚΛΙΜΑΚΑ ΡΙΧΤΕΡ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι το επίνειο της Σαλαμίνας, βρίσκονται στο ανατολικό μέρος του νησιού και αποτελούν το κύριο λιμάνι του. 

Η ονομασία προήλθε από τους πολυάριθμους πασσάλους που χρησιμοποιούνταν κατά το παρελθόν για το αγκυροβόλιο των καϊκιών λόγω της έλλειψης λιμανιού.</text>
        <optionA>ΜΠΑΤΣΙ ΣΑΛΑΜΙΝΑΣ</optionA>
        <optionB>ΠΑΛΟΥΚΙΑ ΣΑΛΑΜΙΝΑΣ</optionB>
        <correct>ΠΑΛΟΥΚΙΑ ΣΑΛΑΜΙΝΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Μεγαλοπρεπές κτήριο στο Ντέρμπυσαϊρ της Αγγλίας, στο Ντέρμπυσαϊρ Ντέιλς 5,6 χλμ. βορειοανατολικά του Μπέικγουελ και 14 χλμ. δυτικά του Τσέστερφηλντ. 
        
Ήταν η έδρα του δούκα του Ντέβονσαϊρ και από το 1549 είναι η κατοικία της οικογένειας Κάβεντις.</text>
        <optionA>CHATSWORTH HOUSE</optionA>
        <optionB>HOLKHAM HALL</optionB>
        <correct>CHATSWORTH HOUSE</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Οικογένεια πτηνών (Galliformes), η οποία περιλαμβάνει τέσσερα γένη με συνολικά έξι είδη. 
    
Είναι πουλιά που πολλαπλασιάζονται αποκλειστικά στην Αφρική και ζουν τόσο στις σαβάνες όσο και στα δάση.

Αποτελεί είδος το οποίο εξημερώθηκε από τον άνθρωπο και έγινε κατοικίδιο ζώο.</text>
        <optionA>ΦΡΑΓΚΟΚΟΤΕΣ</optionA>
        <optionB>ΓΑΛΟΠΟΥΛΕΣ</optionB>
        <correct>ΦΡΑΓΚΟΚΟΤΕΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν διακεκριμένος Έλληνας ζωγράφος. Το έργο του περιλαμβάνει ελαιογραφίες και ακουαρέλες με θέματα κυρίως από τη θάλασσα. 

Ενδεικτικό είναι το έργο του Βάρκες, ελαιογραφία σε χαρτόνι. Θεωρήθηκε ιμπρεσιονιστής λυρικός και προσωπικός.</text>
        <optionA>ΑΝΔΡΕΑΣ ΚΡΥΣΤΑΛΛΗΣ</optionA>
        <optionB>ΝΙΚΟΣ ΖΑΧΑΡΙΑΔΗΣ</optionB>
        <correct>ΑΝΔΡΕΑΣ ΚΡΥΣΤΑΛΛΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι ελληνικό αθλητικό σωματείο που δραστηριοποιείται στην περιοχή της Αργουρούπολης, στο νοτιο τομεα της αθήνας. 
        
Επίσημο έτος ίδρυσής του είναι το 1950, έμβλημα ο δισκοβόλος και αγωνίζεται με χρώματα το μπλε και το λευκό. Διατηρεί τμήματα ποδοσφαίρου, καλαθοσφαίρισης, πετοσφαίρισης, στίβου και τζούντο.</text>
        <optionA>Γ.Σ. ΑΜΑΡΟΥΣΙΟΥ</optionA>
        <optionB>Α.Ο.Ν. ΑΡΓΥΡΟΥΠΟΛΗΣ</optionB>
        <correct>Α.Ο.Ν. ΑΡΓΥΡΟΥΠΟΛΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Οποιαδήποτε τοξική ουσία χρησιμοποιείται για την εξόντωση των εντόμων. 

Χρησιμοποιείται κυρίως για να εξοντώνει έντομα τα οποία έχουν καταστροφικές συνέπειες στις καλλιέργειες ή να καταπολεμά έντομα τα οποία είναι φορείς ασθενειών επικίνδυνων για την ατομική αλλά και την δημόσια υγεία.</text>
        <optionA>ΕΝΤΟΜΟΚΤΟΝΟ</optionA>
        <optionB>ΟΚΤΑΘΕΙΟ</optionB>
        <correct>ΕΝΤΟΜΟΚΤΟΝΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αποτελεί ορυκτή πολυμορφική μορφή του άνθρακα. Έχει την ιδιότητα να αποβάφει όταν τρίβεται σε μαλακή επιφάνεια. 

Τα άτομα του άνθρακα σχηματίζουν επίπεδα "φύλλα", με δεσμούς πολύ ισχυρούς μεταξύ των ατόμων του ίδιου φύλλου, οι δεσμοί, όμως, μεταξύ των φύλλων είναι ασθενείς. 

Ως συνέπεια, εμφανίζεται μαλακός και σχίζεται σε φυλλάρια (νιφάδες) πολύ εύκολα, ενώ οι συνήθεις σχηματισμοί του στη φύση είναι επίσης πλακώδεις.

Χρησιμοποιείται υπό μορφή παχέων πλακών στους πυρηνικούς αντιδραστήρες, ως επιβραδυντής νετρονίων. Είναι το βασικό συστατικό για την κατασκευή των κοινών μολυβιών. Σημαντικές χρήσεις του είναι, επίσης, η κατασκευή ηλεκτροδίων (η ηλεκτρόλυση αλουμίνας για την παρασκευή αργιλίου πραγματοποιείται με ηλεκτρόδια από γραφίτη), στην βιομηχανία χάλυβα και ορειχάλκου, στην κατασκευή μπαταριών (οι κοινές μπαταρίες έχουν ηλεκτρόδιο ανόδου από γραφίτη) και στην κατασκευή πυρίμαχων υλικών.</text>
        <optionA>ΔΙΑΜΑΝΤΙ</optionA>
        <optionB>ΓΡΑΦΙΤΗΣ</optionB>
        <correct>ΓΡΑΦΙΤΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Αυστριακός φιλόσοφος, με σημαντική συνεισφορά στον τομέα της αναλυτικής φιλοσοφίας και της λογικής. 
        
Θεωρείται ένας από τους πλέον επιδραστικούς φιλοσόφους, του οποίου το έργο διαδραμάτισε σπουδαίο ρόλο στην εξέλιξη της φιλοσοφικής σκέψης του 20ού αιώνα.

Κατά τη διάρκεια της ζωής του δημοσίευσε μόλις μία φιλοσοφική διατριβή, το Tractatus Logico-Philosophicus, ένα άρθρο, μια κριτική βιβλίου και ένα παιδικό λεξικό, αν και πολλές δευτερογενείς δημοσιεύσεις και αναλύσεις γύρω από το έργο του καταγράφονται μέχρι σήμερα.</text>
        <optionA>ΛΟΥΝΤΒΙΧ ΒΙΤΓΚΕΝΣΤΑΙΝ</optionA>
        <optionB>ΤΕΟΝΤΟΡ ΑΓΚΑΜΠΕΝ</optionB>
        <correct>ΛΟΥΝΤΒΙΧ ΒΙΤΓΚΕΝΣΤΑΙΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Λέγονταν τα πρώτα ατμόπλοια που αντί για έλικα, που δεν είχε επινοηθεί ακόμα, έφεραν στην αρχή ως μέσον πρόωσης δύο μεγάλους ατμοκίνητους τροχούς (ένα ανά πλευρά) ή μόνο ένα μεγάλο στη πρύμνη. 

Πρυμναίο τροχό έφεραν ιδίως τα ποταμόπλοια.</text>
        <optionA>ΑΤΜΟΚΟΡΒΕΤΤΑ</optionA>
        <optionB>ΤΡΟΧΗΛΑΤΟ ΠΛΟΙΟ</optionB>
        <correct>ΤΡΟΧΗΛΑΤΟ ΠΛΟΙΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι Έλληνας πρώην διεθνής ποδοσφαιριστής, ο οποίος αγωνιζόταν κυρίως ως αριστερός αμυντικός.

Κατέκτησε τρία πρωταθλήματα Ελλάδας με τον Ολυμπιακό.

Την περίοδο 1998-99, αγωνιζόμενος στο Champions League εναντίον της Γιουβέντους, εντυπωσίασε τους παράγοντες της Ίντερ με αποτέλεσμα να πάρει μετεγγραφή σε αυτή, την περίοδο 1999-2000 έναντι του ποσού των €7.000.000</text>
        <optionA>ΗΛΙΑΣ ΑΤΜΑΤΖΙΔΗΣ</optionA>
        <optionB>ΓΡΗΓΟΡΗΣ ΓΕΩΡΓΑΤΟΣ</optionB>
        <correct>ΓΡΗΓΟΡΗΣ ΓΕΩΡΓΑΤΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνίδα πολιτικός, που υπηρέτησε ως βουλευτής με τους Οικολόγους Εναλλακτικούς από το 1989 ως το 1990. 
        
Είναι το πρώτο πρόσωπο που εξελέγη μέλος του ελληνικού κοινοβουλίου με οικολογικό κόμμα.</text>
        <optionA>ΜΑΡΙΝΑ ΔΙΖΗ</optionA>
        <optionB>ΦΩΤΕΙΝΗ ΠΙΠΙΛΗ</optionB>
        <correct>ΜΑΡΙΝΑ ΔΙΖΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Kαναδική ταινία υπερφυσικού τρόμου του 2006, σε σκηνοθεσία Κριστόφ Γκανς. 
        
Το σενάριο το έγραψε ο σκηνοθέτης σε συνεργασία με τους Ρότζερ Άβαρι και Νίκολας Μπούρκιεφ, το οποίο βασίστηκε σε σειρά βιντεοπαιχνιδιών επιβίωσης τρόμου της Konami. Πρωταγωνιστούν οι Ράντα Μίτσελ και Σον Μπιν.</text>
        <optionA>SILENT HILL</optionA>
        <optionB>JUDAS KISS</optionB>
        <correct>SILENT HILL</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φανταστικός χαρακτήρας, ένας από τους έξι κύριους χαρακτήρες που εμφανίζεται στο Αμερικανικό sitcom "Τα Φιλαράκια" (1994–2004).
        
Δημιουργήθηκε από τους Ντέιβιντ Κρέιν και Μάρτα Κάουφμαν, την υποδύθηκε η ηθοποιός Κόρτνεϊ Κοξ και εμφανίζεται σε καθένα από τα 236 επεισόδια της σειράς, από την πρεμιέρα της στις 24 Σεπτεμβρίου 1994 έως το φινάλε της στις 6 Μαΐου 2004.</text>
        <optionA>ΜΟΝΙΚΑ ΓΚΕΛΕΡ</optionA>
        <optionB>ΛΙΖΑ ΚΟΥΝΤΡΟΟΥ</optionB>
        <correct>ΜΟΝΙΚΑ ΓΚΕΛΕΡ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Λυρικό ποίημα συντεθειμένο κατά τον πρώιμο μεσαίωνα σε αρχαία άνω γερμανική, πρόγονο της σύγχρονης γερμανικής γλώσσας. 
        
Πραγματεύεται τη στιχομυθία ενός πατέρα με το γιο του οι οποίοι ετοιμάζονται να μονομαχήσουν χωρίς να γνωρίζουν τη συγγενική σχέση τους.</text>
        <optionA>ΩΔΗ ΤΟΥ ΧΙΛΝΤΕΜΠΡΑΝΤ</optionA>
        <optionB>ΘΕΙΑ ΚΩΜΩΔΙΑ</optionB>
        <correct>ΩΔΗ ΤΟΥ ΧΙΛΝΤΕΜΠΡΑΝΤ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Ούγγρος ποδοσφαιριστής. Θεωρούμενος ως ένας από τους κορυφαίους της γενιάς του παγκόσμια, οδήγησε την εθνική ομάδα της χώρας του στον τελικό του 3ου Παγκοσμίου Κυπέλλου. 
        
Μετά το τέλος της ενεργού δράσης, ακολούθησε σταδιοδρομία ως προπονητής, παρά τις νομικές σπουδές του.</text>
        <optionA>ΓΚΙΟΡΓΚΙ ΣΑΡΟΣΙ</optionA>
        <optionB>ΛΑΓΙΟΣ ΝΤΕΤΑΡΙ</optionB>
        <correct>ΓΚΙΟΡΓΚΙ ΣΑΡΟΣΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι μυθιστόρημα του Νταν Μπράουν. Ο καθηγητής Ρόμπερτ Λάνγκτον ξυπνά στο νοσοκομείο της Φλωρεντίας έχοντας χάσει τη μνήμη του. Μαζί με την γιατρό Σιένα Μπρουκς επιδίδονται σε ένα ανθρωποκυνηγητό, ύστερα από μια επίθεση στο πρόσωπο του Λάνγκτον. 
            
Καθώς προσπαθούν να ξεφύγουν από αυτούς που τους κυνηγούν, το έργο του Δάντη 'Θεία Κωμωδία', τους καθοδηγεί να αναζητήσουν τα κρυμμένα μηνύματα στα έργα τέχνης της πόλης.

Μαζί θα φτάσουν ως την Κωνσταντινούπολη, όπου θα βρεθούν αντιμέτωποι με έναν κίνδυνο που απειλεί την ανθρωπότητα.</text>
        <optionA>NIGHT SHIFT</optionA>
        <optionB>INFERNO</optionB>
        <correct>INFERNO</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φανταστικός χαρακτήρας, που δημιουργήθηκε το 1953 από τον Άγγλο συγγραφέα Ίαν Φλέμινγκ. 
        
Είναι πρωταγωνιστής δώδεκα μυθιστορημάτων και δύο συλλογών διηγημάτων. Το ονοματεπώνυμό του ανασύρει εικόνες πλούτου, εξωτικές τοποθεσίες, σεξ, περιπέτεια και κατασκοπεία.

Συνολικά έχουν γυριστεί 24 ταινίες. Η πιο πρόσφατη από αυτές είναι το Spectre, που προβλήθηκε το 2015, με πρωταγωνιστή τον Ντάνιελ Κρεγκ.</text>
        <optionA>JAMES BOND</optionA>
        <optionB>HARRY POTTER</optionB>
        <correct>JAMES BOND</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι ερειπωμένο σήμερα βυζαντινό φρούριο στις πλαγιές του Σαμέρνα στην Βουλγαρία. Βρίσκεται νότια της πόλης Κανζαλάκ ανάμεσα στο Κραν και το Μπόρουι σε οχυρή θέση που ελέγχει την κοιλάδα του ποταμού Τούνια. 
        
Το σημερινό του όνομα προέρχεται από το κοντινό χωριό Μπούζοβγκράντ.</text>
        <optionA>ΜΠΟΥΖΟΒΟ ΚΑΛΕ</optionA>
        <optionB>ΦΡΟΥΡΙΟ ΟΥΣΤΡΑ</optionB>
        <correct>ΜΠΟΥΖΟΒΟ ΚΑΛΕ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι η πρωτεύουσα και μεγαλύτερη πόλη της Σερβίας. Βρίσκεται στη συμβολή των ποταμών Σάβου και Δούναβη, εκεί όπου η πεδιάδα της Παννονίας συναντά τα Βαλκάνια. 

Η κυρίως πόλη έχει πληθυσμό 1,23 εκατομμύρια, ενώ πάνω από 1.750.000 άνθρωποι ζουν μέσα στα διοικητικά της όρια.</text>
        <optionA>ΟΥΖΙΤΣΕ</optionA>
        <optionB>ΒΕΛΙΓΡΑΔΙ</optionB>
        <correct>ΒΕΛΙΓΡΑΔΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ανήκει στα οξύφυλλα φυτά και χρησιμοποιείται κυρίως για καλλωπισμό εξωτερικών χώρων. Είναι ένα γένος φυτών που ανήκει στην τάξη Ερεικώδη.

Το φυτό αυτό είναι ένα αειθαλές δέντρο το οποίο κατάγεται από τη Κίνα και την Ιαπωνία.</text>
        <optionA>ΚΑΜΕΛΙΑ</optionA>
        <optionB>ΠΑΠΑΡΟΥΝΑ</optionB>
        <correct>ΚΑΜΕΛΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αποτελεί την τομή μιας σφαιρικής επιφάνειας με το επίπεδο κάθετο προς τον άξονα περιστροφής της σφαίρας και σε ίση απόσταση μεταξύ των πόλων. 

Συνήθως αναφέρεται στη Γη, όπου θεωρείται η νοητή γραμμή στην επιφάνεια της με ίση απόσταση από τον Βόρειο Πόλο και τον Νότιο Πόλο, διαιρώντας τη Γη στο Βόρειο Ημισφαίριο και το Νότιο Ημισφαίριο.</text>
        <optionA>ΜΕΣΗΜΒΡΙΝΟΣ</optionA>
        <optionB>ΙΣΗΜΕΡΙΝΟΣ</optionB>
        <correct>ΙΣΗΜΕΡΙΝΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ιστορικός ο οποίος υπήρξε ομότιμος καθηγητής της Ρωσικής Ιστορίας και της ιστορίας της Ανατολικής Ευρώπης στο Πανεπιστήμιο του Κεμπέκ στο Μόντρεαλ και εμπειρογνώμονας στα θέματα που αφορούν την Ουκρανία.

Είναι επίσης πολύ γνωστός για τα βιβλία του και για πολλά άρθρα του σχετικά με την Ουκρανική ιστορία, ιδιαίτερα για το Γολοντομόρ.</text>
        <optionA>ΡΟΜΑΝ ΣΕΡΜΠΙΝ</optionA>
        <optionB>ΤΑΡΑΣ ΧΟΥΝΤΣΑΚ</optionB>
        <correct>ΡΟΜΑΝ ΣΕΡΜΠΙΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φυσική λίμνη της κεντρικής Σερβίας στον αστικό ιστό της πόλεως του Βελιγραδίου που απέχει 5 χλμ από το κέντρο της πόλης. 
        
Βρίσκεται πάνω στην πρώην νησίδα και σήμερα χερσόνησο του ποταμού Σάβα Άντα Σιγκανλία και διοικητικά ανήκει στον Δήμο Τσουκαρίτσα.</text>
        <optionA>ΠΟΣΑΒΙΝΑ</optionA>
        <optionB>ΑΝΤΑ ΣΑΦΑΡΙ</optionB>
        <correct>ΑΝΤΑ ΣΑΦΑΡΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πόλη στο νομό των Υβελίν, διεθνώς γνωστή για το παλάτι της και τους κήπους του, το οποίο έχει χαρακτηριστεί ως μνημείο παγκόσμιας κληρονομιάς από την UNESCO.
        
Η πόλη ιδρύθηκε από τον Λουδοβίκο τον ΙΔ΄ και υπήρξε πρωτεύουσα της Γαλλίας για περισσότερο από έναν αιώνα από το 1682 ως το 1789, πριν τη Γαλλική Επανάσταση.</text>
        <optionA>ΒΕΡΣΑΛΛΙΕΣ</optionA>
        <optionB>ΓΚΡΕΝΟΜΠΛ</optionB>
        <correct>ΒΕΡΣΑΛΛΙΕΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Κάθε υπηρεσιακό μέσον, αυτοκίνητο, σκάφος ή ελικόπτερο Διωκτικών Αρχών ή Στρατιωτικών Υπηρεσιών με το οποίο εκτελείται περιπολία. 

Τα μέσα αυτά στις πολείς συνήθως είναι μεγάλου κυβισμού, ώστε να έχουν τη δυνατότητα γρήγορης καταδίωξης ή αποκλεισμού πορείας οχημάτων ή μοτοσικλετών στα οποία επιβαίνουν πρόσωπα που έχουν διαπράξει αδικήματα.</text>
        <optionA>ΠΕΡΙΠΟΛΙΚΟ</optionA>
        <optionB>ΥΔΡΟΠΛΑΝΟ</optionB>
        <correct>ΠΕΡΙΠΟΛΙΚΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πρώην διεθνής Ελληνίδα πρωταθλήτρια της καλαθοσφαίρισης και αγωνίζονταν στην θέση φόργουορντ. 
        
Ήταν ίσως μαζί με την Άννυ Κωνσταντινίδη του Σπόρτιγκ το καλύτερο δίδυμο εκείνης της εποχής. Αρκετοί την χαρακτήριζαν τότε ως τον θηλυκό Φάνη Χριστοδούλου.

Έπαιξε καλαθοσφαίριση για την Αγία Παρασκευή, έπειτα το 1991 για τον Σπόρτιγκ ενώ μετά το τέλος της καριέρας της είχε προσφορές από συλλόγους να επανέλθει στην ενεργό δράση.</text>
        <optionA>ΣΤΕΛΛΑ ΚΑΛΤΣΙΔΟΥ</optionA>
        <optionB>ΑΘΗΝΑ ΠΕΤΡΙΔΗ</optionB>
        <correct>ΑΘΗΝΑ ΠΕΤΡΙΔΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Δανέζα τραγουδίστρια και βραβευμένη σκέιτερ. 
        
Εκπροσώπησε τη χώρα της στον Διαγωνισμό Τραγουδιού Eurovision 2019 στο Τελ Αβίβ με το τραγούδι "Love Is Forever", το οποίο ήρθε 12ο στον τελικό με 120 βαθμούς.</text>
        <optionA>ΑΛΕΝΚΑ ΓΚΟΤΑΡ</optionA>
        <optionB>ΛΕΟΝΟΡΑ</optionB>
        <correct>ΛΕΟΝΟΡΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αποτελεί την πρώτη εφημερίδα που εκδόθηκε στην Αθήνα. Το πρώτο φύλλο της κυκλοφόρησε στις 20 Αυγούστου 1824. 
        
Τυπώθηκε στη Σαλαμίνα όπου οι έφοροι των Αθηνών είχαν στείλει προσωρινά το πιεστήριο από το φόβο επιδρομής των Τούρκων του Ευρίπου.</text>
        <optionA>ΕΦΗΜΕΡΙΣ ΤΩΝ ΑΘΗΝΩΝ</optionA>
        <optionB>Ο ΦΙΛΑΘΛΟΣ</optionB>
        <correct>ΕΦΗΜΕΡΙΣ ΤΩΝ ΑΘΗΝΩΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνίδα δημοσιογράφος και παρουσιάστρια. Τη σεζόν 2004-2005 ανέλαβε την παρουσίαση της εβδομαδιαίας κοινωνικής εκπομπής "Έχεις Γράμμα" στην prime time ζώνη του σταθμού.

Τον Ιούνιο του 2019 ολοκλήρωσε την 14η σεζόν προβολής του "Πάμε Πακέτο" εκπομπή η οποία έχει τον τίτλο της μακροβιότερης στην prime time ζώνη της ελληνικής τηλεόρασης.</text>
        <optionA>ΒΙΚΥ ΧΑΤΖΗΒΑΣΙΛΕΙΟΥ</optionA>
        <optionB>ΣΙΑ ΛΙΑΡΟΠΟΥΛΟΥ</optionB>
        <correct>ΒΙΚΥ ΧΑΤΖΗΒΑΣΙΛΕΙΟΥ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ιαπωνική πολυεθνική εταιρεία πληροφορικής και υπηρεσιών με έδρα το Τόκιο. Το 2018, ήταν η τέταρτη μεγαλύτερη εταιρεία παροχής υπηρεσιών πληροφορικής με βάση τα κέρδη από υπηρεσίες πληροφορικής (μετά από τις IBM, Accenture και AWS). 

Το Fortune ονόμασε την εταιρεία ως μια από τις πιο θαυμασμένες εταιρείες του κόσμου και είναι μια από τις 500 επιχειρήσεις με τη μεγαλύτερη αξία.</text>
        <optionA>FUJITSU</optionA>
        <optionB>HCL TECHNOLOGIES</optionB>
        <correct>FUJITSU</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Παιδική σειρά αμερικανικής, καναδικής και σιγκαπουρέζικης παραγωγής η οποία δημιουργήθηκε από τον Κρέιγκ Μπάρλετ, δημιουργό των Hey Arnold! και Ready Jet Go!. 
        
Η σειρά περιέχει έναν νεαρό τυραννόσαυρο ρεξ, ο οποίος ονομάζεται Μπάντι.</text>
        <optionA>Η ΜΑΓΙΚΗ ΚΙΜΩΛΙΑ</optionA>
        <optionB>ΤΡΕΝΟ ΔΕΙΝΟΣΑΥΡΩΝ</optionB>
        <correct>ΤΡΕΝΟ ΔΕΙΝΟΣΑΥΡΩΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ασχολήθηκε με την ναυτιλία αποκτώντας τεράστια περιουσία. Διετέλεσε αντιπρόεδρος της Ένωσης Ελλήνων Εφοπλιστών καθώς και του Greek Shipping Co-operation Committee στο City του Λονδίνου. 
        
Θεωρείτο ως ένας εκ των πλουσιότερων Ελλήνων εφοπλιστών.

Υπήρξε εμπνευστής της διοργάνωσης των ιστιοπλοϊκών αγώνων Άνδρου, της οποίας είχε ανακηρυχθεί επίτιμος πρόεδρος.</text>
        <optionA>ΠΑΝΤΕΛΗΣ ΣΦΗΝΙΑΣ</optionA>
        <optionB>ΓΙΑΝΝΗΣ ΓΟΥΛΑΝΔΡΗΣ</optionB>
        <correct>ΓΙΑΝΝΗΣ ΓΟΥΛΑΝΔΡΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι ελληνικό αθλητικό σωματείο που δραστηριοποιείται στην περιοχή της Ελευσίνας, στην Αττική. 
        
Επίσημο έτος ίδρυσής του είναι το 1931 και οι αθλητές του αγωνίζονται με χρώματα το μπλε και το λευκό. Στο έμβλημά της απεικονίζονται ένα στάχυ, το σύμβολο της πόλης, γι' αυτό και το προσωνύμιο των μελών του είναι «σταχυοφόροι».</text>
        <optionA>ΠΑΝΕΛΕΥΣΙΝΙΑΚΟΣ</optionA>
        <optionB>ΑΣΤΕΡΑΣ ΤΡΙΠΟΛΗΣ</optionB>
        <correct>ΠΑΝΕΛΕΥΣΙΝΙΑΚΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αθλητικός σύλλογος της Πάτρας στην συνοικία της Αγίας Σοφίας, της μεγαλύτερης πληθυσμιακά συνοικίας της πόλης. 
        
Ιδρύθηκε το 1947 με χρώματα κίτρινο και μαύρο με τμήματα ποδοσφαίρου και καλαθοσφαίρισης. Παλαιότερα διατηρούσε και τμήμα χειροσφαίρισης με συμμετοχές στις εθνικές κατηγορίες. 

Από την ομάδα αυτήν ξεκίνησε την καριέρα του σαν ποδοσφαιριστής ο Γρηγόρης Γεωργάτος.</text>
        <optionA>ΦΟΙΝΙΚΑΣ ΠΑΤΡΩΝ</optionA>
        <optionB>ΠΑΝΑΡΚΑΔΙΚΟΣ</optionB>
        <correct>ΦΟΙΝΙΚΑΣ ΠΑΤΡΩΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν κτίριο στο ιερό τέμενος του Απόλλωνα στους Δελφούς, αφιερωμένο από τους Βοιωτούς, όπως μαρτυρούν επιγραφές σε λίθους του. 
        
Ορισμένοι λίθοι της φέρουν επιγραφές της ύστερης αρχαϊκής περιόδου.</text>
        <optionA>ΘΗΣΑΥΡΟΣ ΤΩΝ ΒΟΙΩΤΩΝ</optionA>
        <optionB>ΣΤΗΛΗ ΤΩΝ ΛΑΒΥΑΔΩΝ</optionB>
        <correct>ΘΗΣΑΥΡΟΣ ΤΩΝ ΒΟΙΩΤΩΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ποδοσφαιρικός σύλλογος της Ιταλίας με έδρα τη Ρώμη. Ο σύλλογος, που ιδρύθηκε το 1900, έχει περάσει το μεγαλύτερο μέρος της ιστορίας του στην κορυφαία βαθμίδα του ιταλικού ποδοσφαίρου. 

Υπήρξε δύο φορές πρωταθλήτρια και επτά φορές κυπελλούχος Ιταλίας, κατέκτησε πέντε φορές το Σούπερ Καπ Ιταλίας και μια φορα το Κύπελλο Κυπελλούχων Ευρώπης, όπως και το Ευρωπαϊκό Σούπερ Καπ.</text>
        <optionA>ΣΣ ΛΑΤΣΙΟ</optionA>
        <optionB>ΓΙΟΥΒΕΝΤΟΥΣ</optionB>
        <correct>ΣΣ ΛΑΤΣΙΟ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αθλητής του στίβου από τη Τζαμάικα και ο παγκόσμιος πρωταθλητής στα 100 μέτρα το 2011 αφού κέρδισε το χρυσό μετάλλιο στο Παγκόσμιο Πρωτάθλημα Ανοιχτού Στίβου στο Νταεγού της Νοτίου Κορέας.

Έσπασε το φράγμα τον 10 δευτερολέπτων στα 100 μέτρα σε ηλικία μόλις 19 χρονών.</text>
        <optionA>ΤΑΙΣΟΝ ΓΚΕΙ</optionA>
        <optionB>ΓΙΟΧΑΝ ΜΠΛΕΙΚ</optionB>
        <correct>ΓΙΟΧΑΝ ΜΠΛΕΙΚ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είδος της χέβι μέταλ μουσικής, το οποίο έχει επηρεαστεί έντονα από τη κλασσική μουσική και συνήθως περιέχει πολύ τεχνικό παίξιμο.
        
Ο Ρίτσι Μπλάκμορ των Deep Purple ήταν πρωτοπόρος του είδους συγχωνεύοντας κλασσικές μελωδίες και μπλουζ ροκ. Αργότερα, ο Ίνγκβεϊ Μάλμστην έγινε ένας από τους σημαντικότερους μουσικούς του υποείδους, συνεισφέροντας στην ανάπτυξη του στην δεκαετία του 1980.</text>
        <optionA>ΝΕΟΚΛΑΣΣΙΚΟ ΜΕΤΑΛ</optionA>
        <optionB>FUNK METAL</optionB>
        <correct>ΝΕΟΚΛΑΣΣΙΚΟ ΜΕΤΑΛ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πόλη της Ιταλίας, πρωτεύουσα της ομώνυμης επαρχίας και της περιοχής Εμίλια-Ρομάνια (Emilia-Romagna). Έχει 389.261 κατοίκους. 
        
Αρχαιότατη πανεπιστημιούπολη, φιλοξενεί πολυάριθμους φοιτητές που της προσδίδουν πλούτο και ζωντανεύουν την κοινωνική και πολιτιστική ζωή της.</text>
        <optionA>ΜΠΟΛΟΝΙΑ</optionA>
        <optionB>ΣΥΡΑΚΟΥΣΕΣ</optionB>
        <correct>ΜΠΟΛΟΝΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνίδα αρσιβαρίστρια, η οποία συμμετείχε στην κατηγορία 75 κιλών και εκπροσωπούσε την Ελλάδα σε διεθνείς διοργανώσεις.

Συμμετείχε στους Ολυμπιακούς Αγώνες 2004 στην διοργάνωση 75 κιλών. Έλαβε μέρος σε παγκόσμια πρωταθλήματα, με πιο πρόσφατο να είναι το Παγκόσμιο Πρωτάθλημα Άρσης Βαρών του 2002.</text>
        <optionA>ΧΡΙΣΤΙΝΑ ΙΩΑΝΝΙΔΗ</optionA>
        <optionB>ΑΡΤΕΜΗ ΘΕΡΙΑΚΗ</optionB>
        <correct>ΧΡΙΣΤΙΝΑ ΙΩΑΝΝΙΔΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Βρετανός φυσικός ο οποίος το 2013 τιμήθηκε με Νόμπελ Φυσικής από κοινού με το Βέλγο Φρανσουά Ανγκλέρ.

Το 1964 δημοσίευσε δύο εργασίες του στο περιοδικό Physical Rev. Letters, για τον μηχανισμό του αυθόρμητου σπασίματος της συμμετρίας, εξηγώντας με αυτόν,τον τρόπο που θα μπορούσαν να αποκτήσουν μάζα τα σωματίδια που αναφέρονται στο καθιερωμένο πρότυπο.

Ο μηχανισμός αυτός προβλέπει την ύπαρξη ενός μποζονίου,του οποίου οι διακυμάνσεις πεδίου είναι αυτές που γεννούν τη μάζα όλων των σωματιδίων που συνδέονται με αυτό.</text>
        <optionA>ΠΙΤΕΡ ΧΙΓΚΣ</optionA>
        <optionB>ΖΕΡΑΡ ΜΟΥΡΟΥ</optionB>
        <correct>ΠΙΤΕΡ ΧΙΓΚΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φυσικό μέγεθος που χαρακτηρίζει το φυσικό φαινόμενο της κίνησης.
        
Συμβολίζεται διεθνώς με το λατινικό γράμμα Δx. Συχνά χρησιμοποιείται και το σύμβολο r. Είναι διανυσματικό μέγεθος, παρά το ότι έχει μονάδες μήκους, το οποίο είναι μονόμετρο μέγεθος. Εκφράζει την απόσταση της τελικής θέσης (όπου βρίσκεται το σώμα στο παρόν) από τη θεωρούμενη αρχική θέση.

Αναφέρεται σε ένα χρονικό διάστημα, ενώ η θέση του σώματος σε μια χρονική στιγμή.</text>
        <optionA>ΔΙΑΝΥΣΜΑ</optionA>
        <optionB>ΜΕΤΑΤΟΠΙΣΗ</optionB>
        <correct>ΜΕΤΑΤΟΠΙΣΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φυσική νοητική ικανότητα, η οποία όμως σε αρκετές περιπτώσεις επιδέχεται εξάσκησης, να αντιλαμβάνεται κανείς καθετί και να διακρίνει/αξιολογεί εύκολα και γρήγορα μεταξύ διαφόρων προσώπων, πραγμάτων ή καταστάσεων.
        
Είναι δυνατόν να αμβλυνθεί, να εμφανίσει συμπτώματα δυσπροσαρμογής, να εξασθενήσει ή ακόμα και να εκλείψει.</text>
        <optionA>ΥΠΕΡΕΥΦΥΙΑ</optionA>
        <optionB>ΑΝΤΙΛΗΠΤΙΚΟΤΗΤΑ</optionB>
        <correct>ΑΝΤΙΛΗΠΤΙΚΟΤΗΤΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν πολιτικός, ο οποίος διετέλεσε δύο φορές πρόεδρος του Ναουρού. Υπήρξε ο τρίτος ιστορικά αρχηγός κράτους της νησιωτικής χώρας.
        
Έγινε για πρώτη φορά Πρόεδρος (προσωρινά) σε ηλικία 40 ετών, από τις 19 Απριλίου του 1978 ως τις 15 Μαΐου του ιδίου έτους. Η πρώτη του θητεία στο προεδρικό αξίωμα σηματοδότησε την απαρχή μιας εποχής με προέδρους που υπηρετούσαν βραχύβιες θητείες, σε αντίθεση με την προηγούμενη θητεία του Χάμερ ντε Ρομπίρτ. 

Έπειτα από 20 χρόνια περίπου, εξελέγη για μία ακόμη φορά Πρόεδρος και υπηρέτησε στο αξίωμα στο διάστημα από τις 22 Νοεμβρίου του 1995 ως τις 11 Νοεμβρίου του 1996.</text>
        <optionA>ΜΠΑΡΟΝ ΓΟΥΑΚΑ</optionA>
        <optionB>ΛΑΓΚΟΥΜΟΤ ΧΑΡΙΣ</optionB>
        <correct>ΛΑΓΚΟΥΜΟΤ ΧΑΡΙΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ρωσίδα αθλήτρια του καλλιτεχνικού πατινάζ. Είναι πρωταθλήτρια Ευρώπης στην κατηγορία των γυναικών του καλλιτεχνικού πατινάζ. 
        
Κέρδισε το χρυσό μετάλλιο στο ομαδικό αγώνισμα στους Χειμερινούς Ολυμπιακούς Αγώνες, στο Σότσι της Ρωσίας. Άρχισε να ασχολείται με το καλλιτεχνικό πατινάζ σε ηλικία 4.</text>
        <optionA>ΑΛΙΝΑ ΖΑΓΚΙΤΟΒΑ</optionA>
        <optionB>ΓΙΟΥΛΙΑ ΛΙΠΝΙΤΣΚΑΓΙΑ</optionB>
        <correct>ΓΙΟΥΛΙΑ ΛΙΠΝΙΤΣΚΑΓΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χωριό του νομού Καστοριάς που υπάγεται διοικητικά στο Δήμο Ορεστίδος. Τα ερείπια του χωριού εντοπίζονται 5 χλμ. ΝΑ του Άργους Ορεστικού στις όχθες του Αλιάκμνονα. Ανήκει στα επτά χωριά του Νομού Καστοριάς που το 1769 καταστράφηκε από τους Τουρκοαλβανούς.

Ξαναδημιουργείται και το 1913 αριθμεί 12 σπίτια. Το 1940 καταγράφονται 12 κάτοικοι και μετά τον εμφύλιο πόλεμο 1946-49 στην απογραφή του 1950 είναι έρημο.</text>
        <optionA>ΑΡΓΟΣ ΟΡΕΣΤΙΚΟ</optionA>
        <optionB>ΛΑΓΟΥΡΑ ΚΑΣΤΟΡΙΑΣ</optionB>
        <correct>ΛΑΓΟΥΡΑ ΚΑΣΤΟΡΙΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Γάλλος συγγραφέας και φιλόσοφος του Διαφωτισμού. Η πολιτική και κοινωνική οργάνωση του σημερινού κόσμου βασίζεται ουσιαστικά στις φιλελεύθερες ιδέες του και γι' αυτό θεωρείται ως ένας από τους μεγαλύτερους φιλοσόφους της Ευρώπης.
        
Το 1748 δημοσιεύει σε ηλικία 59 ετών το αριστούργημα του, το Πνεύμα των Νόμων. 

Αυτό το έργο του, που γνώρισε τεράστια επιτυχία, έθεσε τις θεμελιώδεις αρχές των Οικονομικών και Κοινωνικών Επιστημών και συγκεντρώνει όλη την ουσία της φιλελεύθερης σκέψης.</text>
        <optionA>ΝΙΚΟΛΟ ΜΑΚΙΑΒΕΛΙ</optionA>
        <optionB>ΜΟΝΤΕΣΚΙΕ</optionB>
        <correct>ΜΟΝΤΕΣΚΙΕ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Aμερικανικό heavy metal συγκρότημα, το οποίο σχηματίστηκε το 1982 στο Λος Άντζελες.
        
Σχηματίστηκαν το 1982 από τον κιθαρίστα Φιλ Σάντοβαλ και τον αδελφό του και ντράμερ Γκόνζο, όπως και τον κιθαρίστα Ντέιβιντ Πρίτσαρντ, τον τραγουδιστή Τζον Μπους και τον μπασίστα Μάικ Ζάπουτιλ, ο οποίος αντικαταστάθηκε αρχικά από τον Μάικ Ουίλιαμς και τελικά από τον Τζόι Βέρα.</text>
        <optionA>ARMORED SAINT</optionA>
        <optionB>LIFEHOUSE</optionB>
        <correct>ARMORED SAINT</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνίδα ηθοποιός, τραγουδίστρια και χορεύτρια του κινηματογράφου, του θεάτρου και της τηλεόρασης.

Έκανε τα πρώτα της βήματα στην τηλεόραση τη δεκαετία του 1980. Από τις πρώτες της τηλεοπτικές εμφανίσεις ήταν στη σειρά Λούνα Παρκ ενώ φοιτούσε ακόμα στη Δραματική Σχολή.

Έχει συμμετάσχει σε πολλές τηλεοπτικές σειρές και κινηματογραφικές ταινίες.</text>
        <optionA>ΕΛΕΝΗ ΦΙΛΙΝΗ</optionA>
        <optionB>ΚΑΤΙΑ ΔΑΝΔΟΥΛΑΚΗ</optionB>
        <correct>ΕΛΕΝΗ ΦΙΛΙΝΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν αρχαίο ελληνικό φύλο εγκατεστημένο στην περιοχή της Ηπείρου, ήταν ένα από τα κύρια ελληνικά φύλα της περιοχής μαζί με τους Μολοσσούς και τους Χάονες. 

Στα βορειοδυτικά γειτνίαζαν με τους Χάονες και στα ανατολικά με τους Μολοσσούς.</text>
        <optionA>ΘΕΣΠΡΩΤΟΙ</optionA>
        <optionB>ΑΡΧΑΙΟΙ ΜΑΚΕΔΟΝΕΣ</optionB>
        <correct>ΑΡΧΑΙΟΙ ΜΑΚΕΔΟΝΕΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν αρχαίο ελληνικό φύλο εγκατεστημένο στην περιοχή της Ηπείρου, ήταν ένα από τα κύρια ελληνικά φύλα της περιοχής μαζί με τους Μολοσσούς και τους Χάονες. 

Στα βορειοδυτικά γειτνίαζαν με τους Χάονες και στα ανατολικά με τους Μολοσσούς.</text>
        <optionA>ΘΕΣΠΡΩΤΟΙ</optionA>
        <optionB>ΑΡΧΑΙΟΙ ΜΑΚΕΔΟΝΕΣ</optionB>
        <correct>ΑΡΧΑΙΟΙ ΜΑΚΕΔΟΝΕΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αναπτυξιακή διαταραχή, που χαρακτηρίζεται από μειωμένη κοινωνική αλληλεπίδραση και επικοινωνία καθώς και από περιορισμένη, επαναλαμβανόμενη και στερεότυπη συμπεριφορά.

Στην διαταραχή αυτή εμπλέκονται διάφορες εγκεφαλικές δομές με τρόπο που δεν έχει διασαφηνιστεί επαρκώς.

Αποτελεί μία σοβαρή νευροψυχολογική διαταραχή, που διαρκεί μία ολόκληρη ζωή και είναι συνήθως παρούσα από τη γέννηση του παιδιού.</text>
        <optionA>ΑΥΤΙΣΜΟΣ</optionA>
        <optionB>ΚΡΙΣΗ ΠΑΝΙΚΟΥ</optionB>
        <correct>ΑΥΤΙΣΜΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας μουσικός, τραγουδοποιός και τραγουδιστής. Σημείωσε σημαντική επιτυχία κυρίως στη δεκαετία του 1990, τραγουδώντας τραγούδια και μπαλάντες της ποπ.

Ξεκίνησε τη μουσική του καριέρα με το συγκρότημα Bijoux.</text>
        <optionA>ΘΑΝΟΣ ΚΑΛΛΙΡΗΣ</optionA>
        <optionB>ΓΙΑΝΝΗΣ ΠΑΡΙΟΣ</optionB>
        <correct>ΘΑΝΟΣ ΚΑΛΛΙΡΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας πρώην διεθνής καλαθοσφαιριστής και νυν προπονητής. Έχει ύψος 1,86 μ. και αγωνιζόταν στη θέση του πλέι μέικερ. 
        
Υπήρξε ένας από τους σημαντικότερους γκαρντ στην ιστορία του ελληνικού πρωταθλήματος, ένας από τους κορυφαίους σουτέρ, ενώ θεωρείται εμβληματική φυσιογνωμία στην ιστορία του Γ.Σ. Περιστερίου.</text>
        <optionA>ΓΙΩΡΓΟΣ ΜΠΟΓΡΗΣ</optionA>
        <optionB>ΑΓΓΕΛΟΣ ΚΟΡΩΝΙΟΣ</optionB>
        <correct>ΑΓΓΕΛΟΣ ΚΟΡΩΝΙΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνογεωργιανός πρώην καλαθοσφαιριστής. Αγωνιζόταν στη θέση του σέντερ, έχοντας σαν πλεονέκτημα το ύψος 218 εκ. και βάρος 132 κιλά.
        
Η καριέρα του διήρκεσε δώδεκα χρόνια, από το 1996 έως το 2008. Το Σεπτέμβριο του 2003 μεταγράφηκε στους Μέμφις Γκρίζλις στους οποίους αγωνίστηκε για 3,5 έτη έως τα μέσα της σεζόν 2006-2007. Καλύτερη χρονιά του στους Γκρίζλις ήταν η περίοδος 2005-2006 κατά την οποία είχε 5 πόντους και 4,2 ριμπάουντ μ.ο.</text>
        <optionA>ΙΑΚΩΒΟΣ ΤΣΑΚΑΛΙΔΗΣ</optionA>
        <optionB>ΓΙΩΡΓΟΣ ΣΙΓΑΛΑΣ</optionB>
        <correct>ΙΑΚΩΒΟΣ ΤΣΑΚΑΛΙΔΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας διεθνής καλαθοσφαιριστής. Έχει ύψος 2.09 m και βάρος 113 kg και αγωνίζεται στη θέση Πάουερ φόργουορντ.

Αναδείχθηκε Πρωταθλητής Ευρώπης το 2005, δευτεραθλητής κόσμου το 2006 και 5ος ολυμπιονίκης το 2004 και 2008 με την Εθνική Ελλάδος, στην οποία υπήρξε αρχηγός για μια πενταετία.

Ήταν ο πρώτος Έλληνας που έπαιξε στο NBA το 2001. Θεωρείται ένας από τους καλύτερους Έλληνες παίκτες στην ιστορία στη θέση του.</text>
        <optionA>ΑΝΤΩΝΗΣ ΦΩΤΣΗΣ</optionA>
        <optionB>ΝΙΚΟΣ ΧΑΤΖΗΣ</optionB>
        <correct>ΑΝΤΩΝΗΣ ΦΩΤΣΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ταλαντούχος αμερικανός κιθαρίστας. Έχει πειραματιστεί με πολλά είδη μουσικής, όπως χέβι μέταλ, ροκ, αβάν-γκαρντ και ambient. Έχει κυκλοφορήσει περισσότερα από 300 άλμπουμ, ενώ έχει εμφανιστεί σε πάνω από 50 δίσκους άλλων καλλιτεχνών.

Έχει αποσπάσει μεγάλη φήμη για την αμφίεσή του. Φοράει στο κεφάλι του κουβά και μάσκα λευκή, την οποία εμπνέυστηκε αφού παρκολούθησε την ταινία Halloween 4.</text>
        <optionA>BUCKETHEAD</optionA>
        <optionB>JAMES HETFIELD</optionB>
        <correct>BUCKETHEAD</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Αμερικάνος κιθαρίστας της χέβι μέταλ μουσικής, γνωστός ως ιδρυτικό μέλος των Pantera και των Damageplan.

Σκοτώθηκε επί σκηνής, κατά την συναυλία των Damageplan στις 8 Δεκεμβρίου 2004 στο Κολόμπους του Οχάιο. Το περιοδικό "Rolling Stone" τον κατέταξε 92ο στην λίστα με τους εκατό καλύτερους κιθαρίστες όλων των εποχών.</text>
        <optionA>DIMEBAG DARELL</optionA>
        <optionB>ERIC CLAPTON</optionB>
        <correct>DIMEBAG DARELL</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανίδα τραγουδίστρια, μουσικός, ηθοποιός, τραγουδοποιός και χορεύτρια. Στις Ηνωμένες Πολιτείες Αμερικής, της έχουν δοθεί οι τίτλοι "Mother Monster", "Βασίλισσα της Ποπ" και "Πριγκίπισσα της Ποπ". 
        
Το 2008 κυκλοφόρησε το πρώτο της άλμπουμ με τίτλο "The Fame", το οποίο σημείωσε πολλή μεγάλη επιτυχία, ενώ κέρδισε και Βραβείο Γκράμι.</text>
        <optionA>LADY GAGA</optionA>
        <optionB>ΚΕΛΛΥ ΚΛΑΡΚΣΟΝ</optionB>
        <correct>LADY GAGA</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανίδα τραγουδίστρια, στιχουργός, ηθοποιός και ακτιβίστρια. Η καριέρα της ξεπερνά τα σαράντα χρόνια. 

Ο δίσκος της She's So Unusual (1983) ήταν ο πρώτος δίσκος από γυναίκα καλλιτέχνη που κατέκτησε τέσσερις φορές το top-five στο Billboard Hot 100 και της χάρισε το βραβείο Καλύτερου Πρωτοεμφανιζόμενου Καλλιτέχνη στα 27α Βραβεία Γκράμμυ το 1985.</text>
        <optionA>ΣΙΝΤΙ ΛΑΟΥΠΕΡ</optionA>
        <optionB>ΧΕΙΛΙ ΟΥΙΛΙΑΜΣ</optionB>
        <correct>ΣΙΝΤΙ ΛΑΟΥΠΕΡ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Yποείδος της rock μουσικής, που εμφανίστηκε λίγο αργότερα από το ψυχεδελικό ροκ στην Αγγλία.

Παρότι το ρεύμα αυτό απέκτησε εκπροσώπους σε διάφορες χώρες, η επιρροή των αγγλικών συγκροτημάτων παρέμεινε καθοριστική. Χρυσή του εποχή ήταν η δεκαετία του ΄70 και συσχετίστηκε σε μεγάλο βαθμό με το κίνημα των Χίπις.</text>
        <optionA>PROGRESSIVE ROCK</optionA>
        <optionB>ΑΜΒΙΕΝΤ MUSIC</optionB>
        <correct>PROGRESSIVE ROCK</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Βρετανός τραγουδιστής και πολυοργανίστας, γνωστότερος ως ιδρυτικό μέλος του ροκ συγκροτήματος Jethro Tull.

Κυκλοφόρησε το πρώτο του προσωπικό άλμπουμ το 1983, συνεχίζοντας την καριέρα του μέχρι σήμερα και κυκλοφορώντας το "Thick as a Brick 2", συνέχεια του κλασικού άλμπουμ των Jethro Tull το 2012.</text>
        <optionA>ΙΑΝ ΑΝΤΕΡΣΟΝ</optionA>
        <optionB>ΚΛΙΦ ΟΥΙΛΙΑΜΣ</optionB>
        <correct>ΙΑΝ ΑΝΤΕΡΣΟΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Βρετανός μουσικός παραγωγός, γνωστότερος για τη συνεργασία του με το συγκρότημα των Deep Purple από το 1970 ως το 1977, με τους Rainbow, τους Black Sabbath και τους Iron Maiden.
        
Αποσύρθηκε, μετά την παραγωγή που έκανε στο δίσκο "Fear of the Dark" των Iron Maiden, το 1992 σε ηλικία 44 ετών.</text>
        <optionA>ΜΑΡΤΙΝ ΜΠΡΕΤΣ</optionA>
        <optionB>ΤΖΕΙΜΙ ΝΤΟΡΝΑΝ</optionB>
        <correct>ΜΑΡΤΙΝ ΜΠΡΕΤΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Βρετανή βιολίστρια σιγκαπουρινής καταγωγής με παγκόσμια αναγνώριση και διεθνή καριέρα. Στις αρχές του 1995, η κυκλοφορία του άλμπουμ της την εκτόξευσε την έκανε διεθνώς γνωστή και πλούσια σε νεαρή ηλικία.

Το καλοκαίρι του 1995, ξεκίνησε μια άκρως επιτυχημένη περιοδεία στο Ηνωμένο Βασίλειο με 34 συναυλίες σε διάφορες πόλεις.

Το 1995 και 1996 εμφανίστηκε σε πολλές τηλεοπτικές εκπομπές σε όλο τον κόσμο και παρευρέθηκε επίσης σε πολλά ροκ φεστιβάλ.</text>
        <optionA>ΒΑΝΕΣΣΑ ΜΕΙ</optionA>
        <optionB>ΤΖΕΙΜΙ ΝΤΟΡΝΑΝ</optionB>
        <correct>ΒΑΝΕΣΣΑ ΜΕΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας πολιτικός και βουλευτής της Νέας Δημοκρατίας. Διετέλεσε πρόεδρος της Νέας Δημοκρατίας και πρωθυπουργός της Ελληνικής Δημοκρατίας μετά τη νίκη του κόμματός του στις εκλογές του Μαρτίου 2004 και του Σεπτεμβρίου 2007.

Είναι παντρεμένος με τη Νατάσσα Παζαΐτη από τις 19 Ιουλίου 1998.</text>
        <optionA>ΚΩΣΤΑΣ ΚΑΡΑΜΑΝΛΗΣ</optionA>
        <optionB>ΓΙΩΡΓΟΣ ΠΑΠΑΝΔΡΕΟΥ</optionB>
        <correct>ΚΩΣΤΑΣ ΚΑΡΑΜΑΝΛΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Μέθοδος συμπληρωματικής Θεραπείας που στηρίζεται στην εφαρμογή ειδικών πιέσεων και μαλάξεων στο πέλμα και την ράχη των ποδιών. 
        
Επειδή στο πέλμα υπάρχουν 7.200 νευρικές απολήξεις, οι υποστηρικτές αυτής της μεθόδου ισχυρίζονται πως αυτές οι εξειδικευμένες πιέσεις προκαλούν ένα «αντανακλαστικό» ερέθισμα σε καθένα σημείο και όργανο του σώματος ξεχωριστά, με αποτέλεσμα την διέγερση του νευρικού και του αμυντικού συστήματος του οργανισμού.</text>
        <optionA>ΡΕΦΛΕΞΟΛΟΓΙΑ</optionA>
        <optionB>ΥΔΡΟΘΕΡΑΠΕΙΑ</optionB>
        <correct>ΥΔΡΟΘΕΡΑΠΕΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας πρώην διεθνής καλαθοσφαιριστής και νυν γενικός διευθυντής της ΚΑΕ Παναθηναϊκός.

Η σταδιοδρομία του διήρκεσε δεκαεπτά χρόνια: πέντε χρόνια (1999-2004) υπήρξε μέλος του Ηρακλή και τα υπόλοιπα δώδεκα (2004-2016) αγωνίστηκε με μεγάλη επιτυχία στην ομάδα του Παναθηναϊκού, φορώντας το νούμερο 13.</text>
        <optionA>ΦΡΑΓΚΙΣΚΟΣ ΑΛΒΕΡΤΗΣ</optionA>
        <optionB>ΔΗΜΗΤΡΗΣ ΔΙΑΜΑΝΤΙΔΗΣ</optionB>
        <correct>ΔΗΜΗΤΡΗΣ ΔΙΑΜΑΝΤΙΔΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας διεθνής καλαθοσφαιριστής αγωνίζεται από το καλοκαίρι του 2010, στη Basket League ΣΚΡΑΤΣ και την Ευρωλίγκα, για την ομάδα του Ολυμπιακού Πειραιώς.
        
Με τη βοήθειά του η νεαρή σε ηλικία ομάδα του Ολυμπιακού, κατάφερε να κερδίσει την Ευρωλίγκα, τη σεζόν 2011-12, πράγμα το οποίο και επαναλήφθηκε τη σεζόν 2012-13. Παράλληλα, ανακηρύχθηκε MVP και των δύο Final 4.

Καθοριστικός ήταν και ο ρόλος του στην Εθνική Ελλάδας, με την κατάκτηση του δεύτερου χρυσού μεταλλίου στην ιστορία της στο Ευρωπαϊκό Πρωτάθλημα του 2005.</text>
        <optionA>ΒΑΣΙΛΗΣ ΣΠΑΝΟΥΛΗΣ</optionA>
        <optionB>ΘΟΔΩΡΗΣ ΠΑΠΑΛΟΥΚΑΣ</optionB>
        <correct>ΒΑΣΙΛΗΣ ΣΠΑΝΟΥΛΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνίδα οικονομολόγος, πολιτικός, πρώην βουλευτής Ν. Φθιώτιδας με το ΠΑΣΟΚ και πρώην Υπουργός Αγροτικής Ανάπτυξης και Τροφίμων.
        
Το 2004 εξελέγη Ευρωβουλευτής με το ΠΑΣΟΚ, συμμετέχοντας στην Κοινοβουλευτική Ομάδα του Ευρωπαϊκού Σοσιαλιστικού Κόμματος. Διετέλεσε κοινοβουλευτική εκπρόσωπος της Ομάδας για θέματα Γεωργίας και Αγροτικής Ανάπτυξης, από το 2004 έως το 2007.</text>
        <optionA>ΚΑΤΕΡΙΝΑ ΜΠΑΤΖΕΛΗ</optionA>
        <optionB>ΕΥΑΓΓΕΛΙΑ ΤΖΑΜΠΑΖΗ</optionB>
        <correct>ΚΑΤΕΡΙΝΑ ΜΠΑΤΖΕΛΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Διεθνής καλαθοσφαιριστής με την Εθνική Ελλάδος Παίδων και με την Εθνική Ελλάδος Εφήβων.Το 2013 στο Ευρωμπάσκετ Παίδων κατέκτησε το χάλκινο μετάλλιο. 
        
Το 2015, πήρε μέρος στο Πανευρωπαϊκό Πρωτάθλημα Β Κατηγορίας που διεξήχθη στη Χαλκίδα από τις 15 μέχρι τις 24 Ιουλίου 2016.

Σε ηλικία 20 ετών, κλήθηκε στην Εθνική Ανδρών και συμμετείχε στα Προκριματικά του Παγκοσμίου Κυπέλλου 2019, ενώ έφτασε ένα βήμα πριν την τελική δωδεκάδα.</text>
        <optionA>ΑΝΤΩΝΗΣ ΚΟΝΙΑΡΗΣ</optionA>
        <optionB>ΙΩΑΝΝΗΣ ΠΑΠΑΠΕΤΡΟΥ</optionB>
        <correct>ΙΩΑΝΝΗΣ ΠΑΠΑΠΕΤΡΟΥ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας πρώην επαγγελματίας διεθνής καλαθοσφαιριστής. Έχοντας ύψος 2,09 εκατοστά, αγωνιζόταν στις θέσεις Πάουερ φόργουορντ και ενίοτε του Σέντερ. 
        
Αποτέλεσε έναν από τους κορυφαίους σύγχρονούς αθλητές στις συγκεκριμένες θέσεις, ενώ συνολικά στην καριέρα του κατέκτησε 22 τίτλους εκ των οποίων οι 21 ήταν με τον Παναθηναϊκό, στον οποίο αγωνίστηκε για 11 χρόνια.</text>
        <optionA>ΙΑΝ ΒΟΥΓΙΟΥΚΑΣ</optionA>
        <optionB>ΚΩΣΤΑΣ ΤΣΑΡΤΣΑΡΗΣ</optionB>
        <correct>ΚΩΣΤΑΣ ΤΣΑΡΤΣΑΡΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας διεθνής καλαθοσφαιριστής, ο οποίος στο Ευρωμπάσκετ του 2005 ήταν ο πρώτος σκόρερ της εθνικής με μέσο ορό 10,6 πόντους ανά αγώνα, καθώς ήταν και ο παίκτης που έδωσε την ασίστ για το ιστορικό τρίποντο του Δημήτρη Διαμαντίδη στον ημιτελικό με την Γαλλία, 5 δευτερόλεπτα πριν την λήξη του αγώνα.
        
Το 2006 αγωνίστηκε στο Μουντομπάσκετ της Ιαπωνίας.</text>
        <optionA>ΝΙΚΟΣ ΖΗΣΗΣ</optionA>
        <optionB>ΔΗΜΟΣ ΝΤΙΚΟΥΔΗΣ</optionB>
        <correct>ΝΙΚΟΣ ΖΗΣΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας διεθνής καλαθοσφαιριστής. Τη σεζόν 2011-2012, κέρδισε με την ομάδα του Ολυμπιακού την Ευρωλίγκα, σε έναν αξέχαστο τελικό απέναντι στην ΤΣΣΚΑ Μόσχας και το Πρωτάθλημα Ελλάδος με αντίπαλο τον Παναθηναϊκό με σκορ σειράς τελικών 3-2. 
        
Την επόμενη σεζόν, θα γίνει back to back πρωταθλητής Ευρώπης με τον Ολυμπιακό.</text>
        <optionA>ΚΩΣΤΑΣ ΣΛΟΥΚΑΣ</optionA>
        <optionB>ΓΙΑΝΝΗΣ ΜΠΟΡΟΥΣΗΣ</optionB>
        <correct>ΚΩΣΤΑΣ ΣΛΟΥΚΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Υπήρξε πρωταθλήτρια Ελλάδος στο στίβο κατά τη δεκαετία του '50, στους δρόμους ταχύτητας και εμποδίων, στα άλματα και στο πένταθλο, ως αθλήτρια του Πανιωνίου Γ.Σ. 
        
Κατέρριψε τα πανελλήνια ρεκόρ στα 200μ, 80μ εμπ. καθώς και σκυταλοδρομίας ως μέλος ομάδων. 

Ήταν μέλος της ομάδας του Πανιωνίου που κατέκτησε τα πρωταθλήματα Ελλάδος γυναικών 1953 ως 1957.</text>
        <optionA>ΛΙΛΗ ΚΛΩΝΑΡΗ</optionA>
        <optionB>ΓΕΩΡΓΙΑ ΑΜΠΑΤΖΙΔΟΥ</optionB>
        <correct>ΛΙΛΗ ΚΛΩΝΑΡΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Όργανο του αναπνευστικού συστήματος στο οποίο ανταλλάσσεται το διοξείδιο του άνθρακα του αίματος με το οξυγόνο του εισπνεόμενου αέρα. 
        
Ύστερα το αίμα κυκλοφορεί μέσω του κυκλοφορικού συστήματος σε όλο το σώμα οξυγoνώνοντας όλους τους ιστούς. Οι υδρόβιοι οργανισμοί διαθέτουν αντίστοιχα βράγχια, ενώ οι αμφίβιοι διαθέτουν, ανάλογα με τη φάση της ζωής τους, είτε βράγχια είτε πνεύμονες.</text>
        <optionA>ΠΝΕΥΜΟΝΑΣ</optionA>
        <optionB>ΕΓΚΕΦΑΛΟΣ</optionB>
        <correct>ΠΝΕΥΜΟΝΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Πρόεδρος του Κινήματος Σοσιαλοδημοκρατών-ΕΔΕΚ από τον Μάρτιο του 2015. Από το 2016 είναι βουλευτής στην Εκλογική Περιφέρεια Λεμεσού εκλεγμένος με το Κίνημα Σοσιαλδημοκρατών-Ε.Δ.Ε.Κ.
        
Την περίοδο 1984-85 εργάσθηκε σαν ειδικευόμενος γιατρός στην Παθολογική Κλινική του Δημόσιου Ψυχιατρείου Θεσσαλονίκης. Την περίοδο 1985-86 εργάστηκε σαν ειδικευόμενος γιατρός στο Χειρουργικό Τμήμα του Γενικού Νοσοκομείου Λεμεσού, όπου είχε διατελέσει και πρόεδρος του Συλλόγου Ασκουμένων Ιατρών Κύπρου.</text>
        <optionA>ΜΑΡΙΝΟΣ ΣΙΖΟΠΟΥΛΟΣ</optionA>
        <optionB>ΓΙΩΡΓΟΣ ΚΑΡΡΟΥΛΑΣ</optionB>
        <correct>ΜΑΡΙΝΟΣ ΣΙΖΟΠΟΥΛΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ποιήτρια, συντάκτης, φεμινίστρια και δημοφιλής επιστημονική ακτιβίστρια από την Κροατία. Έχει λάβει πολλά βραβεία λογοτεχνίας και έχει καθιερωθεί ως μία από τις σημαντικότερες ποιήτριες της νέας γενιάς στην Κροατία.
        
Το 2017 κέρδισε το Goran, το πιο εξέχον βραβείο για νέους συγγραφείς στην Κροατία. Ως αποτέλεσμα, το βιβλίο της εκδόθηκε το 2018 λαμβάνοντας εξαιρετικές κριτικές και έκτοτε κέρδισε τα βραβεία Kvirin, Fran Galović και το βραβείο Na vrh Jezika στην Κροατία.</text>
        <optionA>ΜΟΝΙΚΑ ΧΕΡΤΣΕΓΚ</optionA>
        <optionB>ΓΙΟΑΝΑ ΜΠΑΤΟΡ</optionB>
        <correct>ΜΟΝΙΚΑ ΧΕΡΤΣΕΓΚ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικανός σκηνοθέτης, σεναριογράφος και παραγωγός ταινιών. 
        
Ξεκίνησε την καριέρα του τη δεκαετία του 1970 και γρήγορα καθιερώθηκε ως ένας από τους εμπορικότερους και δημοφιλείς σκηνοθέτες του κινηματογράφου.

Τρεις από τις ταινίες του Σπίλμπεργκ έγιναν την περίοδο της κυκλοφορίας τους οι μεγαλύτερες εισπρακτικές επιτυχίες όλων των εποχών.</text>
        <optionA>ΚΟΥΕΝΤΙΝ ΤΑΡΑΝΤΙΝΟ</optionA>
        <optionB>ΣΤΙΒΕΝ ΣΠΙΛΜΠΕΡΓΚ</optionB>
        <correct>ΣΤΙΒΕΝ ΣΠΙΛΜΠΕΡΓΚ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Βρετανός ζωγράφος φιγούρων ιρλανδικής καταγωγής, γνωστός για το τολμηρό, γκροτέσκο, συναισθηματικά φορτισμένο και ωμό ύφος ζωγραφικής.

Είναι γνωστότερος για τις απεικονίσεις με θέμα τους πάπες, τη σταύρωση και τα πορτραίτα στενών του φίλων.</text>
        <optionA>ΦΡΑΝΣΙΣ ΜΠΕΙΚΟΝ</optionA>
        <optionB>ΤΖΕΙΜΣ ΧΟΜΠΑΝ</optionB>
        <correct>ΦΡΑΝΣΙΣ ΜΠΕΙΚΟΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Βρετανός πολιτικός, που υπήρξε ο πρώτος ιστορικά «Πρώτος Υπουργός της Βόρειας Ιρλανδίας», από το 1998 μέχρι το 2002, και αρχηγός του Ενωτικού Κόμματος του Όλστερ (UUP) επί δεκαετία (1995-2005).
        
Διετέλεσε επίσης μέλος του κοινοβουλίου του Ηνωμένου Βασιλείου, εκπροσωπώντας την περιφέρεια του Άνω Μπαν από το 1990 ως το 2005.</text>
        <optionA>ΤΖΟΡΝΤΙ ΟΥΙΛΙΑΜΣ</optionA>
        <optionB>ΝΤΕΙΒΙΝΤ ΤΡΙΜΠΛ</optionB>
        <correct>ΝΤΕΙΒΙΝΤ ΤΡΙΜΠΛ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Παλαιστίνιος πολιτικός ηγέτης. Διετέλεσε πρόεδρος της Παλαιστινιακής Αρχής και της Οργάνωσης για την Απελευθέρωση της Παλαιστίνης. 
        
Λίγα χρόνια πριν πεθάνει, φέρεται να ασπάστηκε τον Χριστιανισμό.</text>
        <optionA>ΓΙΑΣΕΡ ΑΡΑΦΑΤ</optionA>
        <optionB>ΣΙΜΟΝ ΠΕΡΕΣ</optionB>
        <correct>ΓΙΑΣΕΡ ΑΡΑΦΑΤ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Αμερικάνος επαγγελματίας παλαιστής, που εργάζεται στην εταιρεία πάλης TNA Wrestling.
        
Τον Μάιο του 2013, συμμάχησε με τον Ρόμπι Ι και έγιναν γνωστοί ως οι "Μπρο Μανς".</text>
        <optionA>ΤΖΕΣΙ ΓΚΟΝΤΕΡΖ</optionA>
        <optionB>ΜΠΟΜΠΙ ΛΑΣΛΕΙ</optionB>
        <correct>ΤΖΕΣΙ ΓΚΟΝΤΕΡΖ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Έλληνας πολιτικός, πρώην ευρωβουλευτής με τη Χρυσή Αυγή (2014-2019) νυν στέλεχος των Ελλήνων για την πατρίδα και συνταξιούχος ΕΛΤΑ.
        
Είναι πατέρας του Γιώργου Φουντούλη, ο οποίος δολοφονήθηκε σε ηλικία 27 ετών την 1η Νοεμβρίου 2013 μπροστά στα γραφεία της Χρυσής Αυγής στο Νέο Ηράκλειο Αττικής.

Στις ευρωεκλογές του 2014 εξελέγη ευρωβουλευτής με τη Χρυσή Αυγή.</text>
        <optionA>ΜΙΛΤΟΣ ΚΥΡΚΟΣ</optionA>
        <optionB>ΛΑΜΠΡΟΣ ΦΟΥΝΤΟΥΛΗΣ</optionB>
        <correct>ΛΑΜΠΡΟΣ ΦΟΥΝΤΟΥΛΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Κλάδος της ιατρικής που ασχολείται με την ιατρική περίθαλψη των βρεφών, των παιδιών και των εφήβων και το όριο ηλικίας κυμαίνεται συνήθως από τη γέννηση έως την ηλικία 18 ετών (σε ορισμένα σημεία μέχρι την ολοκλήρωση της δευτεροβάθμιας εκπαίδευσης, και έως την ηλικία 21 ετών στις Ηνωμένες Πολιτείες Αμερικής).</text>
        <optionA>ΠΑΙΔΙΑΤΡΟΣ</optionA>
        <optionB>ΣΤΟΜΑΤΟΛΟΓΟΣ</optionB>
        <correct>ΠΑΙΔΙΑΤΡΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Φλαμανδός μανιεριστής ζωγράφος, σχεδιαστής και σχεδιαστής ταπισερί, ο οποίος δραστηριοποιήθηκε κατά κύριο λόγο στην Ιταλία και στη Βαυαρία, όπου εργάστηκε σε πολλές Αυλές.
        
Zωγράφισε ιστορικές αναπαραστάσεις, πορτρέτα, μυθολογικές σκηνές και αλληγορίες. 

Ολοκλήρωσε πολλές τοιχογραφίες και ελαιογραφίες στην Ιταλία και φιλοτέχνησε σχέδια για ταπισερί και άλλα έργα για λογαριασμό του Κόζιμο Α΄ των Μεδίκων, Μεγάλου Δούκα της Τοσκάνης.</text>
        <optionA>ΠΕΤΕΡ ΚΑΝΤΙΝΤ</optionA>
        <optionB>ΦΡΑΝΣ ΑΙΚΕΝΣ</optionB>
        <correct>ΠΕΤΕΡ ΚΑΝΤΙΝΤ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Γερμανικό επιστημονικό περιοδικό αρχαιολογικού περιεχομένου.

Δημοσιεύει σύγχρονα συγγράμματα φιλολογικού, ιστορικού και αρχαιολογικού περιεχομένου με στόχο την μελέτη και ανάλυση του αθλητισμού σε όλο το φάσμα της ιστορίας και προϊστορίας από την προϊστορική εποχή, στην Ασσυρία, Βαβυλώνα, αρχαία Αίγυπτο, την αρχαία Ελλάδα, από την αρχαϊκή και μέχρι την κλασική, ελληνιστική και βυζαντινή εποχή, την εποχή του Ουμανισμού και την νεότερη ιστορία μέχρι τις ημέρες μας.</text>
        <optionA>POLYMERS</optionA>
        <optionB>NIKEPHOROS</optionB>
        <correct>NIKEPHOROS</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Οικισμός και παραλία του Νομού Λάρισας. Η παραλία προσεγγίζεται αφήνοντας το Κόκκινο Νερό και συνεχίζοντας πλέον ανηφορικά, τον δρόμο προς το Στόμιο.

Τα τεράστια πλατάνια που σκιάζουν τις μεσημεριανές ώρες την παραλία, προσφέροντας μια φυσική ομπρέλα και τα ασπρόμαυρα βότσαλα με την πλατιά αμμουδιά που την κοσμούν, είναι τα κύρια χαρακτηριστικά της.</text>
        <optionA>ΠΛΑΤΙΑ ΑΜΜΟΣ</optionA>
        <optionB>ΚΟΚΚΙΝΟ ΝΕΡΟ</optionB>
        <correct>ΠΛΑΤΙΑ ΑΜΜΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ελληνοκύπριος δημοσιογράφος. Διετέλεσε Κυβερνητικός Εκπρόσωπος της Κύπρου.

Την περίοδο 1960-1974 εργάστηκε ως παραγωγός, σκηνοθέτης και εκφωνητής ενημερωτικών εκπομπών στο ΡΙΚ. Την περίοδο 1975-1997 διετέλεσε πολιτικός συντάκτης, τηλεσχολιαστής και δημιουργός πολλών εκπομπών στην ΕΤ1. Επιπλέον, είχε προσωπική στήλη στις εφημερίδες Ο Φιλελεύθερος και Ο Αγών.</text>
        <optionA>ΒΑΣΙΛΗΣ ΠΑΛΜΑΣ</optionA>
        <optionB>ΚΩΣΤΑΣ ΣΕΡΕΖΗΣ</optionB>
        <correct>ΚΩΣΤΑΣ ΣΕΡΕΖΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Τουρκική ταινία του 1996 σε σενάριο και σκηνοθεσία του Γιαβούζ Τουργκούλ με πρωταγωνιστές τους Şener Şen και Uğur Yücel.
        
Σύμφωνα με τον σκηνοθέτη, η ταινία, με ήρωα έναν ληστή ο οποίος φτάνει στην Κωνσταντινούπολη μετά από ποινή φυλάκισης 35 ετών, "συνδυάζει στοιχεία παραμυθιού μεταφέροντας της πραγματικότητας μέσα σε μια φανταστική ιστορία". Η ταινία είναι ιδιαίτερα δημοφιλής στην Τουρκία, όπου προσέλκυσε 2,5 εκ. θεατές και στη Γερμανία, όπου κέρδισε το βραβείο Bogey.</text>
        <optionA>Ο ΛΗΣΤΗΣ</optionA>
        <optionB>Η ΑΠΑΓΩΓΗ</optionB>
        <correct>Ο ΛΗΣΤΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ανήκει στην κατηγορία των θαλασσίων θηλαστικών όπως και οι φάλαινες, τα δελφίνια και οι φώκαινες. Ωστόσο συγγενεύουν περισσότερο με τα δελφίνια, παρά με τις φάλαινες.
        
Είναι το δεύτερο μεγαλύτερο κήτος, που μπορούμε να συναντήσουμε στα ελληνικά ύδατα: το μεγαλύτερο είναι η πτεροφάλαινα. Έρχονται στην επιφάνεια της θάλασσας για δέκα λεπτά, μόνο για να αναπνεύσουν και στη συνέχεια για 45 λεπτά καταδύονται σε μεγάλα βάθη, κάτω από 500 μέτρα, για να βρουν τη λεία τους.</text>
        <optionA>ΛΑΓΟΓΥΡΟΣ</optionA>
        <optionB>ΦΥΣΗΤΗΡΑΣ</optionB>
        <correct>ΦΥΣΗΤΗΡΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν ένα πολυμορφικό αυτοκίνητο πόλης, που παρήχθη από την ιαπωνική αυτοκινητοβιομηχανία Subaru (μέλος του ομίλου Subaru Corporation) από τον Δεκέμβριο του 2010 έως τον Δεκέμβριο του 2017. Πρακτικώς, ήταν μια παράλληλη έκδοση του Toyota Verso-S.
        
Φέρει διαφορετικά μπροστινά και πίσω φώτα, προφυλακτήρες και μπροστινή γρίλια.</text>
        <optionA>SUBARU TREZIA</optionA>
        <optionB>ALFA ROMEO</optionB>
        <correct>SUBARU TREZIA</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι ημιορεινό χωριό της Θράκης στην Περιφερειακή Ενότητα Ξάνθης. Βρίσκεται στα όρια με την Περιφερειακή Ενότητα Δράμας και την Περιφερειακη Ενότητα Καβάλας.

Το χωριό είναι κτισμένο στους νότιους πρόποδες της Δυτικής Ροδόπης σε υψόμετρο 160 μέτρα. Θρησκευτικό αξιοθέατο του χωριού είναι η Ιερά Μονή των Αγίων Ραφαήλ Νικολάου και Ειρήνης που διαθέτει και μεγάλο ξενώνα επισκεπτών.</text>
        <optionA>ΣΤΑΥΡΟΧΩΡΙ</optionA>
        <optionB>ΛΕΙΒΑΔΙΤΗΣ</optionB>
        <correct>ΣΤΑΥΡΟΧΩΡΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ξεκίνησε την καριέρα του το 1999 από την ομάδα του Γ.Σ. Περιστερίου και στη συνέχεια, το 2004, μεταγράφηκε στη ΑΕΚ και από εκεί, μετά από δύο σαιζόν, στον Πανελλήνιο. 
        
Παρά το ότι είχε μια σταθερά πετυχημένη πορεία στον ελληνικό χώρο, δεν αποκτήθηκε από κάποια ομάδα πρωταθλητισμού και έτσι το καλοκαίρι του 2007 πληροφορήθηκε πως η ομάδα της Ρεάλ Μαδρίτης παρακολουθούσε την πορεία του τα 2 τελευταία χρόνια με αποτέλεσμα να τον εντάξει στο δυναμικό της.</text>
        <optionA>ΜΙΧΑΛΗΣ ΠΕΛΕΚΑΝΟΣ</optionA>
        <optionB>ΚΩΣΤΑΣ ΣΛΟΥΚΑΣ</optionB>
        <correct>ΜΙΧΑΛΗΣ ΠΕΛΕΚΑΝΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Πέρσης χιλίαρχος του ιππικού, έμπιστος του Δαρείου Γ'. Το 330 π.Χ. πήρε μέρος στο πραξικόπημα κατά του Δαρείου, αλλά όταν ο Βήσσος δολοφόνησε τον αιχμάλωτο Μέγα Βασιλέα, δεν ακολούθησε τους άλλους πραξικοπηματίες. 

Λίγο αργότερα παραδόθηκε στον Αλέξανδρο το Μέγα όταν εκείνος μπήκε στην Υρκανία.</text>
        <optionA>ΕΚΑΤΟΜΠΥΛΟΣ</optionA>
        <optionB>ΝΑΒΑΡΖΑΝΗΣ</optionB>
        <correct>ΝΑΒΑΡΖΑΝΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Κωμόπολη της περιφερειακής ενότητας Χαλκιδικής. Ανήκει στη δημοτική κοινότητα Κασσανδρείας, του δήμου Κασσάνδρας (του οποίου αποτελεί την έδρα) και σύμφωνα με την απογραφή του 2011 έχει 2.775 κατοίκους. Αποτελεί το οικονομικό, πνευματικό και πολιτιστικό κέντρο της περιοχής.

Πήρε το όνομά της από τον Κάσσανδρο, που είχε χτίσει πόλη με το όνομα Κασσάνδρα στον ισθμό της Κασσάνδρας.</text>
        <optionA>ΚΑΣΣΑΝΔΡΕΙΑ</optionA>
        <optionB>ΝΕΑ ΣΚΙΩΝΗ</optionB>
        <correct>ΚΑΣΣΑΝΔΡΕΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Περιλαμβάνει έντονο άγχος και μη πραγματικό και μόνιμο φόβο μήπως το άτομο βιώσει φόβο ή αναπτύξει μια φοβία. 
        
Ο όρος φαναφέρεται στο φόβο της φοβίας ή των φοβιών που μπορεί να εμφανίσει το άτομο, με αποτέλεσμα να εκδηλώνει έντονο άγχος και φόβο, που μπορεί να φτάσει στα όρια του πανικού.</text>
        <optionA>ΑΥΤΙΣΜΟΣ</optionA>
        <optionB>ΦΟΒΟΦΟΒΙΑ</optionB>
        <correct>ΦΟΒΟΦΟΒΙΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Μικρά στρογγυλά κομματάκια από χαρτί. Χρησιμοποιούνται σε πάρτι, στο καρναβάλι και σε κάθε είδους διασκεδαστικών εκδηλώσεων. 
        
Τα πετάμε χούφτες χούφτες στον αέρα και πέφτουν σαν τις νιφάδες του χιονιού, γεμίζοντας τον τόπο όλο.</text>
        <optionA>ΚΟΜΦΕΤΙ</optionA>
        <optionB>ΣΕΡΠΑΝΤΙΝΑ</optionB>
        <correct>ΚΟΜΦΕΤΙ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Χαρακτηρίζεται οποιαδήποτε έντυπη περιοδική έκδοση της οποίας η περιεχόμενη ύλη αφορά κατά πλειονότητα ειδησεογραφία τρεχόντων γεγονότων της περιόδου στην οποία εκδίδεται (ημερήσια, εβδομαδιαία κ.λπ.).
        
Η εκτύπωσή της γίνεται συνήθως σε χαρτί πολυ ακριβό για την ποιότητά του. Απευθύνεται σε μεγάλο αριθμό αναγνωστών είτε με ειδησεογραφία γενικού περιεχομένου είτε ειδικού λαμβάνοντας ανάλογους χαρακτηρισμούς, π.χ. πολιτικές, οικονομικές, αθλητικές κ.λπ.</text>
        <optionA>ΕΦΗΜΕΡΙΔΑ</optionA>
        <optionB>ΠΕΡΙΟΔΙΚΟ</optionB>
        <correct>ΕΦΗΜΕΡΙΔΑ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Δραστική οργαική ένωση που ταξινομείται ως αλκενόνη (ή και γενικότερα ως ενόνη). Είναι ένα άχρωμο, εύφλρκτο και πολύ τοξικό υγρό με έντονη οσμή. 

Προκαλεί βήχα, συριγμό και ασφυξία από χαμηλή συγκέντρωση. Είναι εύκολα διαλυτή στο νερό, στη μεθανόλη, στην αιθανόλη, στην προπανόνη και στο αιθανικό οξύ.</text>
        <optionA>ΝΙΝΥΔΡΙΝΗ</optionA>
        <optionB>ΒΟΥΤΕΝΟΝΗ</optionB>
        <correct>ΒΟΥΤΕΝΟΝΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Ιταλός ηθοποιός της τηλεόρασης, του κινηματογράφου και του θεάτρου.
        
Σε όλη την καριέρα του ενσάρκωσε δευτερεύοντες χαρακτήρες και αρκετά σπάνια ανέλαβε πρωταγωνιστικούς ρόλους, όπως στις ταινίες Seven Times Seven και Caliber 9. Ο πιο δημοφιλής ρόλος του ήταν αυτός του Ραμπάλντο Μελάντρι στην σειρά Amici miei (1975-1985).</text>
        <optionA>ΓΚΑΣΤΟΝΕ ΜΟΣΚΙΝ</optionA>
        <optionB>ΚΑΣΠΑΡ ΚΑΠΑΡΟΝΙ</optionB>
        <correct>ΓΚΑΣΤΟΝΕ ΜΟΣΚΙΝ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας δικηγόρος και πολιτικός. Γεννήθηκε στον Βόλο και καταγόταν από παλαιά οικογένεια της πόλης. Σπούδασε νομική και ιδιώτευσε ως δικηγόρος. 
        
Υπήρξε συνήγορος υπεράσπισης του Αλέξανδρου Δελμούζου και του Δημήτριου Σαράτση στην Δίκη του Ναυπλίου. Εξελέγη βουλευτής Βόλου στις εκλογές του 1905 και επανεξελέγη σε αυτές του 1906. 

Στις εκλογές του 1915 εξελέγη βουλευτής Λάρισας.</text>
        <optionA>ΓΕΩΡΓΙΟΣ ΛΑΝΑΡΑΣ</optionA>
        <optionB>ΝΙΚΟΛΑΟΣ ΓΑΤΣΟΣ</optionB>
        <correct>ΓΕΩΡΓΙΟΣ ΛΑΝΑΡΑΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας πολιτικός. Εξελέγη βουλευτής Βόλου στις εκλογές του 1881 και επανεξελέγη, ως βουλευτής Λαρίσης, σε αυτές του 1887 και του 1890, και πάλι ως βουλευτής Βόλου σε αυτές του 1892. 
        
Διατηρούσε σημαντικές εκτάσεις στη Λεχώνια καθώς και εργοστάσιο επεξεργασίας μεταξιού.</text>
        <optionA>ΝΙΚΟΛΑΟΣ ΚΟΚΩΣΛΗΣ</optionA>
        <optionB>ΑΡΓΥΡΙΟΣ ΚΑΝΤΑΡΤΖΗΣ</optionB>
        <correct>ΝΙΚΟΛΑΟΣ ΚΟΚΩΣΛΗΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι η χημική ένωση με σύντομο συντακτικό τύπο CH2=CHNH2. Αποτελεί την απλούστερη αλκεναμίνη (ή και γενικότερα εναμίνη), δηλαδή άκυκλη μονοαμίνη με ένα διπλό δεσμό. 
        
Βασική ιδιότητά της είναι η ταυτομέρεια με την αιθανιμίνη, με την οποία βρίσκεται πάντα σε χημική ισορροπία, έντονα μετατοπισμένη σε όφελος της ιμίνης, η οποία όμως δεν είναι δυνατό να απομονωθεί χωρίς την παρουσία ανιχνεύσιμων ιχνών του στοιχείο αυτού.</text>
        <optionA>ΒΕΝΖΥΛΑΜΙΝΗ</optionA>
        <optionB>ΑΙΘΕΝΑΜΙΝΗ</optionB>
        <correct>ΑΙΘΕΝΑΜΙΝΗ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Ήταν Έλληνας γιατρός και πολιτικός. Υπηρέτησε ως βουλευτής Πρέβεζας, Άρτας και Λευκάδας από το 1956 έως το 1958 και Πρέβεζας από το 1964 έως το 1967. 
        
Διετέλεσε Δήμαρχος της πόλης από το 1959 έως το 1963 και από το 1979 έως το 1982. Ήταν υποψήφιος βουλευτής με την Ένωση Κέντρου-Νέες Δυνάμεις του Γεωργίου Μαύρου στις εκλογές της 17.11.1974, αλλά δεν εξελέγη, καθώς συγκέντρωσε 4.164 σταυρούς.</text> 
        <optionA>ΔΗΜΗΤΡΙΟΣ ΚΡΟΚΟΣ</optionA>
        <optionB>ΙΩΑΝΝΗΣ ΣΚΑΡΑΣ</optionB>
        <correct>ΔΗΜΗΤΡΙΟΣ ΚΡΟΚΟΣ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Είναι Ισπανός επαγγελματίας προπονητής καλαθοσφαίρισης στην Ζενίτ Αγίας Πετρούπολης.

Στις 9 Μαΐου του 2010 έγινε ο νεότερος προπονητής που κατάφερε να κερδίσει την Ευρωλίγκα από το 2000 και αμέσως αναδείχτηκε προπονητής της χρονιάς στην Ευρωλίγκα. Στις 22 Οκτωβρίου 2016, υπέγραψε τριετές κλειστό συμβόλαιο για να γίνει προπονητής της ελληνικής ομάδας του Παναθηναϊκού.</text> 
        <optionA>ΤΣΑΒΙ ΠΑΣΚΟΥΑΛ</optionA>
        <optionB>ΣΑΣΑ ΤΖΟΡΤΖΕΒΙΤΣ</optionB>
        <correct>ΤΣΑΒΙ ΠΑΣΚΟΥΑΛ</correct>
    </question>
    <question>
        <text>Γερμανός πρώην ποδοσφαιριστής, γεννημένος στο Χάλτερν της Βόρειας Ρηνανίας-Βεστφαλίας. Υπήρξε διεθνής ποδοσφαιριστής με την Εθνική Γερμανία. 
        
Αναδείχτηκε πρωταθλητής Γερμανίας με την Μπορούσια Ντόρντμουντ το 2002.</text>
        <optionA>ΚΡΙΣΤΟΦ ΜΕΤΣΕΛΝΤΕΡ</optionA>
        <optionB>ΜΙΧΑΕΛ ΜΠΑΛΑΚ</optionB>
        <correct>ΚΡΙΣΤΟΦ ΜΕΤΣΕΛΝΤΕΡ</correct>
    </question>
</game>
